[{"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1, "fields": {"app_label": "admin", "model": "logentry"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2, "fields": {"app_label": "auth", "model": "permission"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3, "fields": {"app_label": "auth", "model": "group"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4, "fields": {"app_label": "auth", "model": "user"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5, "fields": {"app_label": "contenttypes", "model": "contenttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6, "fields": {"app_label": "sessions", "model": "session"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 7, "fields": {"app_label": "namegen", "model": "stats"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 8, "fields": {"app_label": "namegen", "model": "word"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 9, "fields": {"app_label": "dynimg", "model": "imageurl"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 10, "fields": {"app_label": "dynimg", "model": "dynamicimg"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11, "fields": {"app_label": "dynimg", "model": "stat"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12, "fields": {"app_label": "playel", "model": "track"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13, "fields": {"app_label": "playel", "model": "album"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 14, "fields": {"app_label": "playel", "model": "autor"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 15, "fields": {"app_label": "playel", "model": "genre"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 16, "fields": {"app_label": "playel", "model": "cover"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 17, "fields": {"app_label": "playel", "model": "coverautor"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 18, "fields": {"app_label": "playel", "model": "trackalbumrelation"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 19, "fields": {"app_label": "profs", "model": "module"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 20, "fields": {"app_label": "profs", "model": "semester"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 21, "fields": {"app_label": "profs", "model": "subject"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 22, "fields": {"app_label": "profs", "model": "teacher"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 23, "fields": {"app_label": "profs", "model": "comment"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 24, "fields": {"app_label": "perso", "model": "publication"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 25, "fields": {"app_label": "perso", "model": "category"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 26, "fields": {"app_label": "perso", "model": "tag"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 27, "fields": {"app_label": "perso", "model": "cover"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 28, "fields": {"app_label": "perso", "model": "comment"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 29, "fields": {"app_label": "perso", "model": "subscription"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "0yb8zotmj79wpsdkyb6n5c0x0ingbctr", "fields": {"session_data": "YzEzNzc2ODZiNTU0ZDQ0MGQxZTU4MzZiNDk1ZWNiNDBjY2UyNTY0ODp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjA1MDkzMmRlNTdhMDcxMWM0YjhhNmYzZWY5MzA2M2JjOTA2Yjk0NGEiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMyIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIn0=", "expire_date": "2017-07-11T07:40:02Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "7morp9s3z7z2cqgxm47bdjjd0oad3d77", "fields": {"session_data": "M2EyZmRlNWFmZDYzZGQ0MzAzZWUwYjBlMWYzMDc3OWVjNDEwNDU2ZTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImMwY2RlMjMxYTRjNDIyZDUxNmZlOTQwOTU2ZGMxMjYyYzgxY2JiZmUiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMSIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIn0=", "expire_date": "2017-07-18T21:57:21Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "ifiixo4czinw0fw12qb57k77r2mn4jlg", "fields": {"session_data": "OTI5OTdmODE4NjA4YWQyMDE3YjlkNDdjOThlYTQ0NDMwNzYyNDUyYzp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiJmZjQwYzJiMDMzNjkzMmNiZTA3NDRkNjBlOGViNmI1OGY1YmExY2YwIn0=", "expire_date": "2017-07-16T22:40:12Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "o1j251tdfhljl46m0x0i9edx9fb9p3yo", "fields": {"session_data": "MTZkZTdjNmRkMGRlNjJkOGZmZjM3OTBkMGZkNWE1ODVkMzEyYmZhYzp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIyNmM0YTI2YzRiYzdiNDY2ZTYyZjcwNDI4MzhjNTMxZDliNjE4MDg3In0=", "expire_date": "2017-07-29T15:52:51Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "wkj7phyg6swz72tx9lbmb06hxoqa9dqb", "fields": {"session_data": "MTZkZTdjNmRkMGRlNjJkOGZmZjM3OTBkMGZkNWE1ODVkMzEyYmZhYzp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIyNmM0YTI2YzRiYzdiNDY2ZTYyZjcwNDI4MzhjNTMxZDliNjE4MDg3In0=", "expire_date": "2017-07-30T00:10:36Z"}}, {"model": "namegen.stats", "pk": 1, "fields": {"generatedSequences": 12829647, "generatedPages": 883, "generationTime": "00:00:41.549960"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 1, "fields": {"word": "naryaserder", "likes": 4, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 2, "fields": {"word": "minthir", "likes": 2, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 3, "fields": {"word": "narad", "likes": 3, "date": "2016-08-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 4, "fields": {"word": "thiras", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 5, "fields": {"word": "yarith", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 6, "fields": {"word": "serder", "likes": 4, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 7, "fields": {"word": "ythry", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 8, "fields": {"word": "tia", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 9, "fields": {"word": "adia", "likes": 4, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 10, "fields": {"word": "iarith", "likes": 4, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 11, "fields": {"word": "thryya", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 12, "fields": {"word": "minthry", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 13, "fields": {"word": "virthry", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 14, "fields": {"word": "ianare", "likes": 1, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 15, "fields": {"word": "thirrith", "likes": 8, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 17, "fields": {"word": "thirtu", "likes": 3, "date": "2016-05-07"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 18, "fields": {"word": "rithythry", "likes": 1, "date": "2016-05-08"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 19, "fields": {"word": "narvir", "likes": 1, "date": "2016-05-08"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 20, "fields": {"word": "imin", "likes": 2, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 21, "fields": {"word": "aya", "likes": 4, "date": "2017-07-05"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 22, "fields": {"word": "ygua", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 23, "fields": {"word": "tugua", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 24, "fields": {"word": "yatu", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 25, "fields": {"word": "alvir", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 26, "fields": {"word": "minrith", "likes": 2, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 27, "fields": {"word": "minia", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 28, "fields": {"word": "thryia", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 29, "fields": {"word": "yaaiaas", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 30, "fields": {"word": "adrith", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 31, "fields": {"word": "demasdervir", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 32, "fields": {"word": "eder", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 33, "fields": {"word": "minser", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 34, "fields": {"word": "sernar", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 35, "fields": {"word": "nardem", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 36, "fields": {"word": "demu", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 37, "fields": {"word": "adya", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 38, "fields": {"word": "aserdemthir", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 39, "fields": {"word": "oderalthir", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 40, "fields": {"word": "uad", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 41, "fields": {"word": "althryia", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 42, "fields": {"word": "rithmin", "likes": 3, "date": "2017-05-31"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 43, "fields": {"word": "narya", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 44, "fields": {"word": "minalthir", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 45, "fields": {"word": "yaad", "likes": 2, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 46, "fields": {"word": "tithiras", "likes": 1, "date": "2016-05-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 47, "fields": {"word": "ithry", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 48, "fields": {"word": "asnar", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 49, "fields": {"word": "adethir", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 50, "fields": {"word": "alrith", "likes": 3, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 51, "fields": {"word": "thryrith", "likes": 2, "date": "2017-05-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 52, "fields": {"word": "asya", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 53, "fields": {"word": "rithas", "likes": 3, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 54, "fields": {"word": "thirbuk", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 55, "fields": {"word": "thrydem", "likes": 2, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 56, "fields": {"word": "eithir", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 57, "fields": {"word": "serado", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 58, "fields": {"word": "bukthir", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 59, "fields": {"word": "bukadnar", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 60, "fields": {"word": "thrydervir", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 61, "fields": {"word": "thrythir", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 62, "fields": {"word": "derrith", "likes": 2, "date": "2016-09-06"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 63, "fields": {"word": "iathryas", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 64, "fields": {"word": "naria", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 65, "fields": {"word": "thire", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 66, "fields": {"word": "omin", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 67, "fields": {"word": "tuadthire", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 68, "fields": {"word": "tinarurith", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 69, "fields": {"word": "guaaldem", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 70, "fields": {"word": "rithnarmin", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 71, "fields": {"word": "serathryvir", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 72, "fields": {"word": "thryad", "likes": 3, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 73, "fields": {"word": "aldemobuk", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 74, "fields": {"word": "ominuya", "likes": 10, "date": "2017-07-05"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 75, "fields": {"word": "tirith", "likes": 5, "date": "2017-07-05"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 76, "fields": {"word": "yaarith", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 77, "fields": {"word": "udem", "likes": 1, "date": "2016-05-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 78, "fields": {"word": "guadem", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 79, "fields": {"word": "yanarserder", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 80, "fields": {"word": "almin", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 81, "fields": {"word": "iser", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 82, "fields": {"word": "virguanar", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 83, "fields": {"word": "alas", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 84, "fields": {"word": "nargua", "likes": 2, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 85, "fields": {"word": "ada", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 86, "fields": {"word": "aladdem", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 87, "fields": {"word": "asthryad", "likes": 1, "date": "2016-05-13"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 88, "fields": {"word": "derthirbuk", "likes": 1, "date": "2016-05-14"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 89, "fields": {"word": "virgua", "likes": 1, "date": "2016-05-14"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 90, "fields": {"word": "alia", "likes": 1, "date": "2016-05-14"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 91, "fields": {"word": "erith", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 92, "fields": {"word": "dermin", "likes": 3, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 93, "fields": {"word": "adasderal", "likes": 1, "date": "2016-05-17"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 94, "fields": {"word": "iguay", "likes": 1, "date": "2016-05-17"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 95, "fields": {"word": "yaadmin", "likes": 1, "date": "2016-05-29"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 96, "fields": {"word": "thir", "likes": 1, "date": "2016-05-29"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 97, "fields": {"word": "serasthry", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 98, "fields": {"word": "asomin", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 99, "fields": {"word": "thrymin", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 100, "fields": {"word": "seria", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 101, "fields": {"word": "rithia", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 102, "fields": {"word": "thirvir", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 103, "fields": {"word": "asser", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 104, "fields": {"word": "yamin", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 105, "fields": {"word": "thirmin", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 106, "fields": {"word": "admin", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 107, "fields": {"word": "yanar", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 108, "fields": {"word": "tinar", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 109, "fields": {"word": "minas", "likes": 3, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 110, "fields": {"word": "thiral", "likes": 2, "date": "2016-10-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 111, "fields": {"word": "ianar", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 112, "fields": {"word": "mine", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 113, "fields": {"word": "io", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 114, "fields": {"word": "irith", "likes": 3, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 115, "fields": {"word": "mina", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 116, "fields": {"word": "asia", "likes": 3, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 117, "fields": {"word": "minasbuk", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 118, "fields": {"word": "deria", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 119, "fields": {"word": "minastiadi", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 120, "fields": {"word": "uthir", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 121, "fields": {"word": "nare", "likes": 1, "date": "2016-07-09"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 122, "fields": {"word": "derservir", "likes": 1, "date": "2016-07-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 123, "fields": {"word": "rithias", "likes": 1, "date": "2016-07-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 124, "fields": {"word": "asvir", "likes": 1, "date": "2016-07-27"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 130, "fields": {"word": "nari", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 131, "fields": {"word": "ai", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 132, "fields": {"word": "thryti", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 133, "fields": {"word": "serthir", "likes": 2, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 134, "fields": {"word": "deriaalvir", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 135, "fields": {"word": "minad", "likes": 2, "date": "2017-05-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 136, "fields": {"word": "tumin", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 137, "fields": {"word": "thryas", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 138, "fields": {"word": "yerithmin", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 139, "fields": {"word": "ialrith", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 140, "fields": {"word": "thiryi", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 141, "fields": {"word": "asrith", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 142, "fields": {"word": "iaser", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 143, "fields": {"word": "aal", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 144, "fields": {"word": "naryalad", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 145, "fields": {"word": "thirad", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 146, "fields": {"word": "tithiria", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 147, "fields": {"word": "demrith", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 148, "fields": {"word": "ymine", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 149, "fields": {"word": "asthir", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 150, "fields": {"word": "althir", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 151, "fields": {"word": "virvir", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 152, "fields": {"word": "iaad", "likes": 1, "date": "2016-10-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 153, "fields": {"word": "asmin", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 154, "fields": {"word": "yavir", "likes": 1, "date": "2016-10-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 155, "fields": {"word": "minou", "likes": 1, "date": "2016-10-12"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 156, "fields": {"word": "yaadem", "likes": 1, "date": "2016-11-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 157, "fields": {"word": "serthry", "likes": 1, "date": "2016-11-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 160, "fields": {"word": "seroyasad", "likes": 1, "date": "2016-11-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 161, "fields": {"word": "oiooi", "likes": 1, "date": "2016-11-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 162, "fields": {"word": "asbukrithmin", "likes": 1, "date": "2016-11-21"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 163, "fields": {"word": "ymin", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 164, "fields": {"word": "rithal", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 165, "fields": {"word": "virya", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 166, "fields": {"word": "adnarmin", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 167, "fields": {"word": "yader", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 168, "fields": {"word": "serrith", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 169, "fields": {"word": "tiser", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 170, "fields": {"word": "ovir", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 171, "fields": {"word": "iau", "likes": 2, "date": "2017-05-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 172, "fields": {"word": "nara", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 173, "fields": {"word": "othir", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 174, "fields": {"word": "iaal", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 175, "fields": {"word": "sermin", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 176, "fields": {"word": "yaiadem", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 177, "fields": {"word": "asera", "likes": 1, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 178, "fields": {"word": "adem", "likes": 2, "date": "2016-11-30"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 179, "fields": {"word": "asderothir", "likes": 1, "date": "2016-12-31"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 180, "fields": {"word": "amin", "likes": 1, "date": "2017-05-03"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 181, "fields": {"word": "viral", "likes": 1, "date": "2017-05-31"}}, {"model": "namegen.word", "pk": 182, "fields": {"word": "iviras", "likes": 1, "date": "2017-07-04"}}, {"model": "dynimg.stat", "pk": 1, "fields": {"displayedImgs": 3837, "registeredImgs": 3, "registeredUrls": 16, "processingTime": "00:00:00"}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 3, "fields": {"url": "http://www.noelshack.com/pics/header_logo.png", "dwnlTime": null, "created": "2016-08-12", "last_used": "2017-02-17", "times_used": 36}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 5, "fields": {"url": "http://i.imgur.com/pEYkp9P.png", "dwnlTime": null, "created": "2016-08-12", "last_used": "2016-08-12", "times_used": 0}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 6, "fields": {"url": "https://photos-4.dropbox.com/t/2/AADqpLDVgyO3F6fqb_ESIKYlaOCCE4l_IRu-Zc2gf5ZcoQ/12/180340098/png/32x32/1/_/1/2/kocal.fr.png/EOyc", "dwnlTime": null, "created": "2016-08-12", "last_used": "2016-08-12", "times_used": 0}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 13, "fields": {"url": "http://sd-1.archive-host.com/membres/images/56196786814016163/loytonia/header.jpg", "dwnlTime": null, "created": "2016-09-25", "last_used": "2016-10-11", "times_used": 39}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 14, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214942-sign.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 299}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 15, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214944-sign1.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 335}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 16, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214942-sign2.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 341}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 17, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214944-sign3.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 348}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 18, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214942-sign4.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 361}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 19, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214942-sign5.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 349}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 20, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214944-sign6.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-13", "times_used": 370}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 21, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214946-sign7.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-15", "times_used": 344}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 22, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214946-sign8.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-17", "times_used": 302}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 23, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214948-sign9.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 343}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 24, "fields": {"url": "http://image.noelshack.com/fichiers/2017/07/1487214953-sign10.png", "dwnlTime": null, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-16", "times_used": 368}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 25, "fields": {"url": "https://image.noelshack.com/fichiers/2017/18/1493850581-img-0008.jpg", "dwnlTime": null, "created": "2017-05-03", "last_used": "2017-05-03", "times_used": 1}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 26, "fields": {"url": "https://image.noelshack.com/fichiers/2017/18/1493850555-img-0030.jpg", "dwnlTime": null, "created": "2017-05-03", "last_used": "2017-05-03", "times_used": 1}}, {"model": "dynimg.imageurl", "pk": 27, "fields": {"url": "https://image.noelshack.com/fichiers/2017/18/1493850577-img-0229.jpg", "dwnlTime": null, "created": "2017-05-03", "last_used": "2017-05-03", "times_used": 2}}, {"model": "dynimg.dynamicimg", "pk": 5, "fields": {"name": "essai", "urls_nb": 2, "created": "2016-08-12", "last_used": "2016-08-12", "times_used": 0, "shadowMode": false, "urls": [5]}}, {"model": "dynimg.dynamicimg", "pk": 6, "fields": {"name": "aze", "urls_nb": 2, "created": "2016-08-12", "last_used": "2016-08-12", "times_used": 0, "shadowMode": false, "urls": [6]}}, {"model": "dynimg.dynamicimg", "pk": 13, "fields": {"name": "NoelEtLoytonia", "urls_nb": 2, "created": "2016-09-25", "last_used": "2017-02-17", "times_used": 75, "shadowMode": false, "urls": [3, 13]}}, {"model": "dynimg.dynamicimg", "pk": 14, "fields": {"name": "SignMinaw", "urls_nb": 11, "created": "2017-02-16", "last_used": "2017-07-17", "times_used": 3757, "shadowMode": false, "urls": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}}, {"model": "dynimg.dynamicimg", "pk": 15, "fields": {"name": "robinet", "urls_nb": 3, "created": "2017-05-03", "last_used": "2017-05-03", "times_used": 4, "shadowMode": false, "urls": [25, 26, 27]}}, {"model": "profs.module", "pk": 1, "fields": {"added": "2016-09-24T12:17:58Z", "modif": "2016-11-24T23:51:46Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 1}}, {"model": "profs.module", "pk": 5, "fields": {"added": "2016-09-28T23:07:50Z", "modif": "2016-11-24T23:51:50Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 3}}, {"model": "profs.module", "pk": 7, "fields": {"added": "2016-09-28T23:08:12Z", "modif": "2016-11-24T23:51:54Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 4}}, {"model": "profs.module", "pk": 9, "fields": {"added": "2016-09-28T23:22:53Z", "modif": "2016-11-24T23:51:58Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 19}}, {"model": "profs.module", "pk": 11, "fields": {"added": "2016-09-28T23:23:16Z", "modif": "2016-11-24T23:47:48Z", "content": "Non communiqu\u00e9 :(", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 18}}, {"model": "profs.module", "pk": 12, "fields": {"added": "2016-09-28T23:23:24Z", "modif": "2016-10-24T21:16:32Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nIl s\u2019agit de poursuivre l\u2019initiation au travail de projet, initi\u00e9e en premi\u00e8re ann\u00e9e, afin de mobiliser, approfondir, \u00e9largir et th\u00e9oriser ces acquis. L\u2019enseignement est l\u2019occasion de d\u00e9velopper \u00e0 la fois les savoir-faire et les outils th\u00e9oriques sp\u00e9cifiques de l\u2019architecture ; il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable et rigoureuse o\u00f9 la d\u00e9marche de projet est men\u00e9e autour de la question de la pertinence. Celle-ci est le r\u00e9sultat d\u2019une mise en coh\u00e9rence d\u2019intentions d\u00e9coulant des questions d\u2019usage, de contexte et d\u2019espace construit. A partir d\u2019une d\u00e9marche concr\u00e8te de projet, il est propos\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer les probl\u00e8mes qu\u2019il rencontre ; puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes dans une r\u00e9ponse globale coh\u00e9rente. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion d\u2019explorer les outils d\u2019une entreprise \u00e0 la fois cognitive permettant de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 et sp\u00e9culative permettant de proposer, critique et transformer une r\u00e9ponse.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques/programme : habiter et \u00e9quiper la ville. Le premier semestre a pour th\u00e8me \u00ab habiter la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps :\r\n- 1 exercice court (5 semaines) de \u00ab maison \u00e0 patio \u00bb, dans un site th\u00e9orique pr\u00e9cis, conduit l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 se familiariser avec les questions des usages de l\u2019habitat et \u00e0 leur transcription spatiale \u00e0 une \u00e9chelle d\u00e9taill\u00e9e.\r\n- 1 exercice d\u2019analyses-projectives (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de logements collectifs et individuels, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique, introduit \u00e0 l\u2019exercice long dont il fait partie.\r\n- 1 exercice long (9 semaines) de conception d\u2019un petit immeuble dans une parcelle parisienne o\u00f9 le projet des logements collectifs sur rue et de ceux individuels sur cour tire profit des 2 exercices pr\u00e9c\u00e9dents pour articuler une position personnelle sur la question de l\u2019habitat urbain.\r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignants de projet du semestre.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jury sp\u00e9cifique de fin d\u2019exercice. Ces jurys sont \u00ab crois\u00e9s \u00bb et font participer d\u2019autres enseignants de projet de l\u2019ann\u00e9e.\r\nTravaux demand\u00e9s :\r\n- A chaque s\u00e9ance : croquis, maquettes, dessins,\r\n- La pr\u00e9sentation du travail par l\u2019\u00e9tudiants et l\u2019analyse que les enseignants en font s\u2019adressent \u00e0 l\u2019ensemble du groupe,\r\n- Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9marche et esquisse de tous les \u00e9l\u00e9ments graphiques,\r\n- Jury final : dessin exhaustif (\u00ab \u00e0 la main \u00bb) de rendu et maquette (sans couleurs en carton gris, blanc ou beige),\r\n- Architecte et synth\u00e8se : planche A3 constituant le \u00ab book \u00bb et l\u2019\u00e9tudiant,\r\n- Archivage et m\u00e9thode : cahier A3 collectant toutes les \u00e9tapes du travail\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019enseignement combine des cours sur les questions th\u00e9oriques articul\u00e9es au travail de projet, et des expos\u00e9s dirig\u00e9s des \u00e9tudiants, ainsi que des commentaires de texte et des s\u00e9ances de TD sur les techniques de mise en forme des exercices. Une attention particuli\u00e8re est accord\u00e9e \u00e0 l\u2019expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu\u2019ils sont conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir. La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire, les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res sous forme de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles. Dans les deux cas, le travail est affich\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tape. En alternance une semaine sur 2, ont lieu les cours magistraux et les expos\u00e9s des \u00e9tudiants.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 16}}, {"model": "profs.module", "pk": 13, "fields": {"added": "2016-09-28T23:23:34Z", "modif": "2016-11-24T23:52:02Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 15}}, {"model": "profs.module", "pk": 15, "fields": {"added": "2016-09-28T23:23:49Z", "modif": "2016-10-24T21:34:35Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement d\u00e9place la question de la th\u00e9orie et des doctrines de l\u2019architecture vers les oeuvres elles-m\u00eames. Ce que nous appelons morphologie architecturale rel\u00e8ve de l\u2019analyse de l\u2019observation et du d\u00e9coupage propre \u00e0 chaque oeuvre \u00e9tudi\u00e9e. Ce n\u2019est donc pas un enseignement \u00ab pour le projet \u00bb mais qui l\u2019accompagne, quand bien m\u00eame ce qui est observ\u00e9 est objet de projet ou participe d\u2019un savoir de l\u2019architecture n\u00e9cessaire \u00e0 une pratique lucide savante et raisonn\u00e9e de projet.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLa morphologie apprend \u00e0 reconna\u00eetre, \u00e0 d\u00e9crire, \u00e0 d\u00e9composer les \u00ab objets architecturaux \u00bb, \u00e0 caract\u00e9riser les \u00ab figures architecturales \u00bb \u00e0 en d\u00e9terminer les \u2018sch\u00e9mas\u2019. Elle en propose une repr\u00e9sentation syst\u00e9matis\u00e9e. C\u2019est une analyse compar\u00e9e support d\u2019une interpr\u00e9tation critique qu\u2019il s\u2019y trouve \u00ab un espace de repr\u00e9sentation \u00bb, un arch\u00e9type structurel, ou une figure contextuelle. Le cours ajoute \u00e0 cette vis\u00e9e synchronique, une approche g\u00e9n\u00e9alogique et g\u00e9n\u00e9tique de l\u2019observation des oeuvres et des id\u00e9es d\u2019architecture (typologies, figures, doctrines), non pas une histoire de l\u2019architecture mais une approche de son objet. Il couvre trois domaines :\r\n- une explication des techniques des savoirs des th\u00e9ories et des points de vue qui s\u2019\u00e9noncent dans les figures observ\u00e9es.\r\n- une observation \u00e0 caract\u00e8re global des syst\u00e8mes et des structures (figures et compositions), qui sont pr\u00e9sent\u00e9s d\u00e9finis et recens\u00e9s ; \r\n- une observation \u00e0 caract\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nologique de la figuration architecturale explicitant le sens des oeuvres et articulant espaces construction g\u00e9ographie et usages.\r\nDevoirs sur table, \u00ab dict\u00e9e de plan \u00bb et analyse compar\u00e9e d\u2019oeuvres prises dans le corpus\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe cours s\u2019articule en deux parties imbriqu\u00e9es :\r\n- La premi\u00e8re partie pr\u00e9sente successivement les notions de la morphologie et de l\u2019analyse architecturale et tend \u00e0 en fixer un vocabulaire (figuration et figures ; articulations et structure ; qualit\u00e9s et tectoniques ; compositions et combinaisons).\r\n- La deuxi\u00e8me partie pr\u00e9sente les principaux types formels de l\u2019architecture du XX\u00e8me si\u00e8cle. Ces s\u00e9ances monographiques d\u00e9veloppent une analyse compar\u00e9e minutieuse et approfondie d\u2019un petit nombre de b\u00e2timents exemplaires des probl\u00e9matiques identifi\u00e9es dans le corpus du cours.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLe corpus disponible aupr\u00e8s de l\u2019enseignant est celui des architectures savantes et de projets, qui ont pour pivot le \u00ab Mouvement Moderne \u00bb, ses pr\u00e9misses et sa critique. Langue du cours et de communication; fran\u00e7ais", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 14}}, {"model": "profs.module", "pk": 16, "fields": {"added": "2016-09-28T23:23:56Z", "modif": "2016-10-24T20:45:23Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\n\u00abAvec des mat\u00e9riaux inertes, sur un programme plus ou moins utilitaire que vous d\u00e9bordez, vous avez \u00e9tabli des rapports qui m\u2019ont \u00e9mu. C\u2019est l\u2019architecture\u00bb. Le Corbusier, Vers une architecture. Les moyens concrets susceptibles de conduire vers ce d\u00e9bordement esp\u00e9r\u00e9 sont : le Genius loci, dont la rencontre engendre une r\u00e9sonance avec le site; la structure, qui permet l\u2019alchimie de la mati\u00e8re et de la lumi\u00e8re; la g\u00e9om\u00e9trie, qui est projection de l\u2019esprit humain sur le monde; la plastique, modelage qui proc\u00e8de de la physique des corps.\r\nL\u2019atelier tentera d\u2019explorer ces moyens.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nUn petit \u00e9quipement (de type piscine publique, haras, centre nautique...) \u00e0 implanter dans un paysage. Un site dans lequel les \u00e9tudiants choissent un lieu propice. L\u2019enjeu est de comprendre comment l\u2019architecture est capable d\u2019abriter, de r\u00e9v\u00e9ler, d\u2019amplifier les activit\u00e9s humaines. L\u2019\u00e9nonc\u00e9 est formul\u00e9 d\u2019embl\u00e9e pour amorcer la r\u00e9flexion et donner aux \u00e9tudiants le temps de l\u2019errance, l\u00e9gitime dans tout processus de conception.\r\nAucune distinction ne s\u00e9pare le travail d\u2019analyse et le travail de projet.\r\nL\u2019atelier est ponctu\u00e9 par des expos\u00e9s consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9laboration par Le Corbusier de son langage architectural. Ceci pour illustrer, tr\u00e8s concr\u00e8tement, des questions rencontr\u00e9es en s\u00e9ance et amorcer une r\u00e9flexion sur les moyens du projet.\r\nDeux pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires engagent les \u00e9tudiants \u00e0 produire un \u00e9tat complet du projet, qui servira de base \u00e0 un travail de reprise.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\n - En s\u00e9ance: croquis, maquettes d\u2019\u00e9tude, dessins, partiels mais pr\u00e9cis, de formalisation,\r\n- Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la r\u00e9flexion et jeu complet de dessins,\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019atelier se d\u00e9roule g\u00e9n\u00e9ralement autour d\u2019une grande table. Sur base volontaire, chaque \u00e9tudiant pr\u00e9sente ses esquisses aux enseignants et \u00e0 ses condisciples. La pr\u00e9sence autour de la table est libre mais vivement encourag\u00e9e; elle est une clef fondamentale permettant l\u2019\u00e9volution de chacun.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 13}}, {"model": "profs.module", "pk": 17, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:06Z", "modif": "2016-10-24T21:26:43Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nIl s\u2019agit de poursuivre l\u2019initiation au travail de projet, initi\u00e9e en premi\u00e8re ann\u00e9e, afin de mobiliser, approfondir, \u00e9largir et th\u00e9oriser ces acquis. L\u2019enseignement est l\u2019occasion de d\u00e9velopper \u00e0 la fois les savoir-faire et les outils th\u00e9oriques sp\u00e9cifiques de l\u2019architecture ; il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable et rigoureuse o\u00f9 la d\u00e9marche de projet est men\u00e9e autour de la question de la pertinence. Celle-ci est le r\u00e9sultat d\u2019une mise en coh\u00e9rence d\u2019intentions d\u00e9coulant des questions d\u2019usage, de contexte et d\u2019espace construit. A partir d\u2019une d\u00e9marche concr\u00e8te de projet, il est propos\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer les probl\u00e8mes qu\u2019il rencontre ; puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes dans une r\u00e9ponse globale coh\u00e9rente. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion d\u2019explorer les outils d\u2019une entreprise \u00e0 la fois cognitive permettant de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 et sp\u00e9culative permettant de proposer, critique et transformer une r\u00e9ponse. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques/programme : habiter et \u00e9quiper la ville. Le premier semestre a pour th\u00e8me \u00ab habiter la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps :\r\n- 1 exercice court (5 semaines) de \u00ab maison \u00e0 patio \u00bb, dans un site th\u00e9orique pr\u00e9cis, conduit l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 se familiariser avec les questions des usages de l\u2019habitat et \u00e0 leur transcription spatiale \u00e0 une \u00e9chelle d\u00e9taill\u00e9e.\r\n- 1 exercice d\u2019analyses-projectives (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de logements collectifs et individuels, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique, introduit \u00e0 l\u2019exercice long dont il fait partie.\r\n- 1 exercice long (9 semaines) de conception d\u2019un petit immeuble dans une parcelle parisienne o\u00f9 le projet des logements collectifs sur rue et de ceux individuels sur cour tire profit des 2 exercices pr\u00e9c\u00e9dents pour articuler une position personnelle sur la question de l\u2019habitat urbain.\r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignants de projet du semestre.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jury sp\u00e9cifique de fin d\u2019exercice. Ces jurys sont \u00ab crois\u00e9s \u00bb et font participer d\u2019autres enseignants de projet de l\u2019ann\u00e9e. Travaux demand\u00e9s : - A chaque s\u00e9ance : croquis, maquettes, dessins, - La pr\u00e9sentation du travail par l\u2019\u00e9tudiants et l\u2019analyse que les enseignants en font s\u2019adressent \u00e0 l\u2019ensemble du groupe, - Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9marche et esquisse de tous les \u00e9l\u00e9ments graphiques, - Jury final : dessin exhaustif (\u00ab \u00e0 la main \u00bb) de rendu et maquette (sans couleurs en carton gris, blanc ou beige), - Architecte et synth\u00e8se : planche A3 constituant le \u00ab book \u00bb et l\u2019\u00e9tudiant, - Archivage et m\u00e9thode : cahier A3 collectant toutes les \u00e9tapes du travail\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019enseignement combine des cours sur les questions th\u00e9oriques articul\u00e9es au travail de projet, et des expos\u00e9s dirig\u00e9s des \u00e9tudiants, ainsi que des commentaires de texte et des s\u00e9ances de TD sur les techniques de mise en forme des exercices. Une attention particuli\u00e8re est accord\u00e9e \u00e0 l\u2019expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu\u2019ils sont conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir. La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire, les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res sous forme de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles. Dans les deux cas, le travail est affich\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tape. En alternance une semaine sur 2, ont lieu les cours magistraux et les expos\u00e9s des \u00e9tudiants.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 12}}, {"model": "profs.module", "pk": 18, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:15Z", "modif": "2016-10-24T21:19:50Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement poursuit l\u2019initiation au travail de projet, en offrant l\u2019occasion de mobiliser, d\u2019approfondir et d\u2019\u00e9largir les acquis de la premi\u00e8re ann\u00e9e. Il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable, rigoureuse et partag\u00e9e les d\u00e9marches de projet. Partant de t\u00e2ches concr\u00e8tes il est propos\u00e9 d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer vous-m\u00eames les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s dans le cours du projet, puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes les uns aux autres dans le cadre d\u2019une r\u00e9ponse globale. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion de d\u00e9couvrir et de d\u00e9velopper les outils intellectuels et pratiques d\u2019une double entreprise, \u00e0 la fois cognitive - cerner et de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 - et sp\u00e9culative - proposer, v\u00e9rifier, critiquer, transformer et affiner une r\u00e9ponse.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe projet est approch\u00e9 comme un travail d\u2019investigation dont l\u2019objet est \u00e0 reformuler continuellement. Une ville de taille modeste sert de cadre permettant, par les travaux de projet, d\u2019engager une r\u00e9flexion sur le renouvellement de l\u2019habitat en milieu urbain et les possibilit\u00e9s de contributions architecturales \u00e0 ce renouvellement. Les apports et discussions critiques qui s\u2019organisent autour des travaux de projet abordent principalement trois sortes de questions, leur distinction et leurs interrelations : - Les potentiels du site, du programme, des mat\u00e9riaux et des techniques du b\u00e2timent. Et plus concr\u00e8tement : Le contexte urbain, l\u2019\u00e9volution de l\u2019habiter, la diffusion et discussion internationale de types et de mod\u00e8les et leur adaptation aux cultures locales, les mat\u00e9rialit\u00e9s de l\u2019habitation, etc. - L\u2019approche th\u00e9orique et pratique de questions r\u00e9currentes du travail de configuration des espaces, dont par exemple la relation construction-espace, le dispositif des ouvertures, les seuils et les transitions, l\u2019ensemble d\u2019espaces, la relation spatiale verticale, la fa\u00e7ade, etc. ainsi que des principes g\u00e9n\u00e9ratifs qui peuvent y \u00eatre associ\u00e9s. - Le d\u00e9marrage, la structuration, l\u2019instrumentation et la communication de la d\u00e9marche de projet. Les deux semestres s\u2019organisent principalement comme une succession de trois d\u00e9marches de projet compl\u00e9t\u00e9e d\u2019une phase d\u2019analyse, qui s\u2019organise sur deux semestres compl\u00e9mentaires : Premier semestre : du lieu, aux principes g\u00e9n\u00e9ratifs de la forme architecturale. 1. Un petit \u00e9difice public vous permettant une premi\u00e8re approche intuitive des caract\u00e9ristiques d\u2019un site urbain et du rapport \u00e0 l\u2019espace public (projet court). 2. Une r\u00e9sidence pour \u00e9tudiants (projet long).\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : 100%.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLa ville, dans laquelle s\u2019int\u00e8grent vos projets, est approch\u00e9e conjointement avec l\u2019enseignement de g\u00e9ographie.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 11}}, {"model": "profs.module", "pk": 19, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:22Z", "modif": "2016-10-24T21:10:57Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nEntre les premiers apprentissages de la 1\u00e8re ann\u00e9e, et les d\u00e9veloppements d\u00e9j\u00e0 complexes de la 3\u00e8me ann\u00e9e int\u00e9grant notamment l\u2019\u00e9chelle urbaine, la 2\u00e8me ann\u00e9e constitue une ann\u00e9e charni\u00e8re dans la d\u00e9couverte de la spatialit\u00e9 par le projet d\u2019architecture. Au travers des th\u00e9matiques \u00ab habiter \u00bb et \u00ab \u00e9quiper \u00bb retenues pour la 2\u00e8me ann\u00e9e, cette d\u00e9couverte se fera \u00e0 partir de l\u2019apprentissage des savoirs faire fondamentaux de la repr\u00e9sentation, de la reconnaissance par l\u2019analyse, et de l\u2019exp\u00e9rimentation par le projet, des grandes notions fondamentales de la spatialit\u00e9. L\u2019acquisition critique des connaissances \u00e0 partir des cours et travaux d\u2019analyse accompagnant le travail de projet permettra l\u2019identification et la formulation raisonn\u00e9es par l\u2019\u00e9tudiant des questions et probl\u00e9matiques soulev\u00e9es par l\u2019enseignement. Celles-ci seront explor\u00e9es \u00e0 partir d\u2019exercices courts sans contexte \u00e0 valeur th\u00e9orique ou d\u2019exploration typologique, qui pr\u00e9pareront au travail de projet contextuel situ\u00e9 sur un site urbain relativement simple.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nAutour du programme du logement, la probl\u00e9matique p\u00e9dagogique commune \u00e0 plusieurs groupes de projet se propose d\u2019appr\u00e9hender successivement l\u2019espace du logement, l\u2019espace de \u00ab l\u2019\u00e9difice logement \u00bb \u00e0 savoir l\u2019unit\u00e9 constructive et distributive correspondant \u00e0 une cage d\u2019escalier et \u00e0 un ascenseur, l\u2019espace de l\u2019immeuble d\u00e9fini comme l\u2019ensemble r\u00e9sidentiel constitu\u00e9 sur une parcelle. Partant de l\u2019espace domestique du logement vers l\u2019immeuble comme structure complexe puis vers la ville, ce travail d\u00e9compos\u00e9 en quatre s\u00e9quences permet \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant d\u2019exp\u00e9rimenter la richesse et la complexit\u00e9 d\u2019une organisation qui unie le logement \u00e0 la ville dans le jeu d\u2019un emboitement d\u2019\u00e9chelles successives int\u00e9grant les logiques d\u2019usages. Cette d\u00e9couverte successive des \u00e9chelles, et cet aller et retour entre l\u2019espace domestique et le tissu urbain, est l\u2019occasion d\u2019explorer successivement quelques notions fondamentales comme l\u2019orientation, la distribution ou la mitoyennet\u00e9.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nProjets + Analyses + Expos\u00e9s Contr\u00f4le continu : 20 % + Jurys sp\u00e9cifiques de fin d\u2019exercices : 80%\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDans ce cadre, des travaux d\u2019analyse et des exercices interm\u00e9diaires courts jalonneront la mise au point des projets et permettront d\u2019alterner l\u2019approche analytique autour d\u2019une question particuli\u00e8re et les synth\u00e8ses plus ambitieuses et abouties formalis\u00e9es dans le projet sur l\u2019immeuble. La journ\u00e9e d\u2019enseignement rassemble coll\u00e9gialement \u00e9tudiants et enseignants. Elle comporte des cours, des expos\u00e9s des \u00e9tudiants et des corrections de projet. Chaque semaine des corrections collectives approfondies par groupe de 2 ou 3 travaux, mettant en lumi\u00e8re les th\u00e9matiques principales soulev\u00e9es \u00e0 chaque \u00e9tape du travail, sont propos\u00e9es.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 10}}, {"model": "profs.module", "pk": 20, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:29Z", "modif": "2016-10-24T21:14:17Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif de cet enseignement est l\u2019acquisition, par la pratique d\u2019exercices et de projets, d\u2019une d\u00e9marche permettant de passer de la pens\u00e9e \u00e0 la concr\u00e9tisation spatiale. Dans la continuit\u00e9 des acquis de premi\u00e8re ann\u00e9e, les th\u00e8mes abord\u00e9s \u00e0 chaque exercice permettront \u00e0 chacun, conscient des enjeux de passer de l\u2019intention \u00e0 la formalisation par des r\u00e9ponses argument\u00e9es. Contexte, usage, aspect constructif seront questionn\u00e9s pour apporter les r\u00e9ponses spatiales coh\u00e9rentes.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLoin de toute approche dogmatique, dans le respect des diff\u00e9rences, cet enseignement permet l\u2019acquisition d\u2019une m\u00e9thode, d\u2019une autonomie dans la conduite du projet. Les th\u00e8mes abord\u00e9s, permettront d\u2019homog\u00e9n\u00e9iser les acquis et \u00e0 chacun d\u2019aboutir une d\u00e9marche coh\u00e9rente en fin de seconde ann\u00e9e. Le travail individuel et en groupe permettra d\u2019apporter \u00e0 la fois des r\u00e9ponses personnelles, de croiser, partager et de mettre en commun les acquis pr\u00e9alables et partager les d\u00e9marches et les propositions. Les exercices projets aux probl\u00e9matiques compl\u00e9mentaires, \u00e9chelles et complexit\u00e9s croissantes solliciteront l\u2019imaginaire et l\u2019investissement de tous les \u00e9tudiants. Les points communs de tous les exercices seront :\r\n . Prise en compte de la demande et du contexte \r\n . Analyser, interpr\u00e9ter et restituer \r\n . Recherche de r\u00e9f\u00e9rences et l\u2019analyse critique \r\n . Argumenter et communiquer \r\n Diff\u00e9rents th\u00e8mes compl\u00e9mentaires seront abord\u00e9s : \r\n . Fonction-usage- dimensionnement \r\n . D\u00e9placements - encha\u00eenements spatiaux \r\n . Ambiances - mati\u00e8res \r\n . Rapport int\u00e9rieur ext\u00e9rieur \r\n . Rapport plein vide \r\n . Orientation-lumi\u00e8re \r\n . Distribuer -assembler \r\n . G\u00e9om\u00e9trie - structure \r\n . Donn\u00e9es environnementales.\r\n Le projet, produit d\u2019une synth\u00e8se, plac\u00e9 au centre de la p\u00e9dagogie, organise la m\u00e9thode d\u2019enseignement. Exercices individuels et collectifs, \u00e9chelle domestique ou plus urbaine seront compl\u00e9t\u00e9s par des apports th\u00e9oriques sur le dimensionnement, la lumi\u00e8re, la repr\u00e9sentation, l\u2019analyse de projets de sites et r\u00e9f\u00e9rences, partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignements. Expos\u00e9s adapt\u00e9s aux exercices, .visites de b\u00e2timents, TD partag\u00e9s compl\u00e8tent ces acquisitions.\r\n\r\n MODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\n Contr\u00f4le continu : 60% - Investissement personnel - \u00e9volution dans l\u2019acquis des connaissances. Rendus interm\u00e9diaires et finaux : 40% - Pertinence de la d\u00e9marche, qualit\u00e9 de la restitution. Documents : Textes / Maquettes / documents graphiques / carnet de bord / restitution num\u00e9riques.\r\n\r\n TRAVAUX REQUIS\r\n\r\n La progressivit\u00e9 d\u2019exercices sur le th\u00e8me de \u00ab l\u2019habiter \u00bb durant les deux semestres permettra de pass l\u2019individuel au collectif de fonctions et contextes simples \u00e0 une dimension collective dans un contexte plus urbain et d\u2019aborder diff\u00e9rentes \u00e9chelles. Le matin permet les apports th\u00e9oriques et la pr\u00e9sentation d\u2019expos\u00e9s en relation avec l\u2019exercice. L\u2019 apr\u00e8s midi est le temps du projet et des corrections individuelles ou collectives a partir de pr\u00e9sentations hebdomadaires. Pr\u00e9sentations orales, texte, repr\u00e9sentations graphiques, maquettes sont demand\u00e9s.\r\n\r\n BIBLIOGRAPHIE\r\n \r\n Peter Zumthor, Penser l\u2019architecture / Atmosph\u00e8re.\r\n Le Corbusier, Vers une architecture.\r\n Brigitte Donnadieu, L\u2019apprentissage du regard Cours de Dominique Spineta. ", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 9}}, {"model": "profs.module", "pk": 21, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:39Z", "modif": "2016-11-24T23:52:06Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 7}}, {"model": "profs.module", "pk": 23, "fields": {"added": "2016-09-28T23:24:58Z", "modif": "2016-10-24T21:32:13Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif central du semestre est de se familiariser avec l\u2019\u00e9chelle du logement, par l\u2019apprentissage de ses composantes (dimensionnements, typologies, assemblages, usages...) et de ses contraintes (contextuelles, structurelles, et r\u00e9glementaires), mais aussi d\u2019acqu\u00e9rir les principaux modes de repr\u00e9sentation, ainsi que d\u2019apprendre \u00e0 formuler une d\u00e9marche intellectuelle coh\u00e9rente en ad\u00e9quation avec le parti du projet.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques: habiter et \u00e9quiper la ville. Le premier semestre a pour th\u00e8me \u00ab habiter la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps :\r\n- 1 exercice court (5 semaines) de \u00ab maison \u00e0 patio \u00bb, dans un site th\u00e9orique pr\u00e9cis, conduit l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 se familiariser avec les questions des usages de l\u2019habitat et \u00e0 leur transcription spatiale \u00e0 une \u00e9chelle d\u00e9taill\u00e9e.\r\n- 1 exercice d\u2019analyses projectives (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de logements collectifs et individuels, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique, introduit \u00e0 l\u2019exercice long dont il fait partie.\r\n- 1 exercice long (9 semaines) de conception d\u2019un petit immeuble dans une parcelle parisienne o\u00f9 le projet des logements collectifs sur rue et de ceux individuels ou superpos\u00e9s sur cour tire profit des 2 exercices pr\u00e9c\u00e9dents pour articuler une position personnelle sur la question de l\u2019habitat urbain.\r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignants de projet du semestre. L\u2019\u00e9laboration du projet d\u00e9coulera principalement du travail simultan\u00e9 d\u2019une mise en place d\u2019un mode d\u2019habiter (typologies, assemblages) et d\u2019une r\u00e9ponse volum\u00e9trique adapt\u00e9e au contexte existant. L\u2019id\u00e9e \u00e9tant de concevoir l\u2019\u00e9difice non pas comme un objet formel mais comme la cristallisation d\u2019intentions architecturales int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures. Les qualit\u00e9s du logement seront recherch\u00e9es dans l\u2019orientation multiple, la lumi\u00e8re, les vues, les dilatations spatiales, l\u2019habitabilit\u00e9, les prolongations ext\u00e9rieures,... Les s\u00e9ances du matin apportent les outils et les connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet de logements. Les th\u00e8mes principaux abord\u00e9s sont : typologies, distributions et assemblages, trames et structures constructives, composantes du logement et usages, parcours et s\u00e9quences du public au priv\u00e9, orientations, vues, cadrages et filtres, prolongations ext\u00e9rieures du logement, rdc et rapport au sol, toiture et rapport au ciel,... Visites, projections et \u00e9tudes de typologies remarquables compl\u00e9teront cet enseignement. Enseignement organis\u00e9 de mani\u00e8re hebdomadaire. Le d\u00e9but de la matin\u00e9e est r\u00e9serv\u00e9 aux cours, et expos\u00e9s, le reste de la journ\u00e9e aux corrections des exercices et suivis des projets. Le tout est organis\u00e9 de mani\u00e8re coll\u00e9giale. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu par la tenue d\u2019un cahier/classeur rassemblant r\u00e9flexions, documentations, croquis, \u00e9crits. Pr\u00e9sentation hebdomadaire des travaux en cours. Pr\u00e9sence n\u00e9cessaire \u00e0 chaque cours. Rendus interm\u00e9diaires et rendu final.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLes projets individuels seront exprim\u00e9s par croquis, textes, plans, coupes, perspectives, maquettes d\u2019\u00e9tude,...", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 6}}, {"model": "profs.module", "pk": 24, "fields": {"added": "2016-09-28T23:25:05Z", "modif": "2016-11-24T23:52:09Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 5}}, {"model": "profs.module", "pk": 26, "fields": {"added": "2016-10-03T23:08:54Z", "modif": "2017-06-22T02:37:59Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": false, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 20}}, {"model": "profs.module", "pk": 27, "fields": {"added": "2016-10-03T23:13:53Z", "modif": "2016-11-25T00:35:32Z", "content": "LE FUTUR \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nAborder le dessin et le volume autour de la question du futur, d\u00e9velopper des connaissances et s\u2019inscrire dans une logique de recherche sur les formes de l\u2019avenir. L\u2019enseignement propose \u00e0 travers une \u00e9tude des avants garde et de la pratique contemporaine d\u2019artistes une approche exp\u00e9rimentale du futur dans toutes ces formes de repr\u00e9sentations, spatiales, architectural, sociales, soci\u00e9tales. D\u00e9velopper un sens de l\u2019observation, une sensibilit\u00e9 et une capacit\u00e9 \u00e0 inscrire sa recherche dans l\u2019avenir. Le but est d\u2019arriver \u00e0 d\u00e9velopper des formes de repr\u00e9sentations en 2D et 3D, autour d\u2019une question centrale du futur. L\u2019objectif est de d\u00e9velopper une m\u00e9thode de travail ainsi qu\u2019une technique qui va faciliter la perception et le moyen de le transformer / maitriser. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019organisation des cours va se diviser en plusieurs exercices, d\u2019une ou plusieurs s\u00e9ances qui s\u2019articuleront en permanence autour de ces questions du passage de la 2D \u00e0 la 3D. Les sujets de travaux se baseront sur la notion de futur \u00e0 travers des exercices \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019Ecole. Il sera question de paysage, d\u2019architecture, de design d\u2019urbanisme, et surtout d\u2019imagination. L\u2019objectif de ce cours est de mettre en place une gymnastique de recherche, de mettre en perspective des id\u00e9es audacieuses et d\u2019aborder la question du lendemain comme une r\u00e9flexion plastique globale. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu 50% / projet de fin de semestre 50%\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nS\u00e9rie d\u2019exercices, travail individuel avec s\u00e9ances de critiques collectives.\r\n\r\n\r\n\r\n2D><3D \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nAborder le dessin et le volume autour de la question du contexte, apprendre \u00e0 relier le projet \u00e0 son environnement. L\u2019enseignement propose \u00e0 travers la pratique du dessin et le volume une approche contextuelle de l\u2019espace. D\u00e9velopper un sens de l\u2019observation, une sensibilit\u00e9 et une capacit\u00e9 \u00e0 maitriser l\u2019espace en deux et trois dimensions. Le but est d\u2019arriver \u00e0 comprendre, maitriser et relier ces deux formes de repr\u00e9sentations, la 2D et la 3D, autour d\u2019une question centrale, l\u2019espace. L\u2019objectif est de d\u00e9velopper une m\u00e9thode de travail ainsi qu\u2019une technique qui va faciliter la perception et le moyen de le transformer / ma\u00eetriser. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019organisation des cours va se diviser en plusieurs exercices, d\u2019une ou plusieurs s\u00e9ances qui s\u2019articuleront en permanence autour de ces questions du passage de la 2D \u00e0 la 3D. Les sujets de travaux se baseront sur la notion de contexte \u00e0 travers des exercices \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019Ecole. Il sera question de paysage, d\u2019architecture, d\u2019urbanisme, de mod\u00e8le vivant en lien avec leur environnement. Le postulat de ce cours est de se baser sur la r\u00e9alit\u00e9 pour la fantasmer. Au fur et \u00e0 mesure de l\u2019avancement des s\u00e9ances l\u2019interaction entre le dessin et le volume est de pousser l\u2019audace et la prise de risque \u00e0 l\u2019inventivit\u00e9 en relation \u00e0 des situations, des contextes particuliers : espace habitation, espace urbain, zone abandonn\u00e9e, zone industrielle...etc. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu 50% / projet de fin de semestre 50% \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nS\u00e9rie d\u2019exercices, travail individuel avec s\u00e9ances de critiques collectives", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 21}}, {"model": "profs.module", "pk": 28, "fields": {"added": "2016-10-03T23:15:19Z", "modif": "2016-11-24T23:54:53Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 22}}, {"model": "profs.module", "pk": 29, "fields": {"added": "2016-10-03T23:15:33Z", "modif": "2016-11-25T00:34:55Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement a pour objectif l\u2019apprentissage des diff\u00e9rents outils et des techniques qui concourent \u00e0 d\u00e9velopper la capacit\u00e9 des \u00e9tudiants \u00e0 percevoir, \u00e0 s\u2019exprimer et \u00e0 communiquer en s\u2019impliquant dans diverses pratiques plastiques. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019enseignement des langages plastiques s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9 des semestres 1 et 2 et vise \u00e0 d\u00e9velopper la perception et la transcription de la spatialit\u00e9 et du rapport du corps \u00e0 l\u2019espace \u00e0 travers diff\u00e9rentes pratiques plastiques. L\u2019\u00e9ventail de ces pratiques s\u2019\u00e9largit en seconde ann\u00e9e : tant dans l\u2019esprit (installation, consid\u00e9ration du paysage , notion de lieu\u2019) que dans les outils de confrontation, d\u2019\u00e9laboration et d\u2019expression: le volume, la photographie, la vid\u00e9o, l\u2019informatique sont nouvellement introduits et compl\u00e8tent le vocabulaire acquis en 1\u00e8re ann\u00e9e, qui \u00e9tait essentiellement bas\u00e9 sur l\u2019observation et le dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de groupes d\u2019\u00e9tudiants (en fonction des effectifs), et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 22}}, {"model": "profs.module", "pk": 30, "fields": {"added": "2016-10-03T23:15:41Z", "modif": "2017-01-31T17:09:09Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 22}}, {"model": "profs.module", "pk": 31, "fields": {"added": "2016-10-03T23:15:54Z", "modif": "2016-10-03T23:16:06Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 21}}, {"model": "profs.module", "pk": 32, "fields": {"added": "2016-10-03T23:17:27Z", "modif": "2016-11-25T00:32:04Z", "content": "LA COULEUR ET LA MATI\u00c8RE\r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nLa couleur est abord\u00e9e sous l\u2019angle de la perception sensible. La po\u00e9sie viendra des jeux visuels et color\u00e9s que les \u00e9tudiants sauront installer dans un espace donn\u00e9. Ainsi, l\u2019observation est primordiale, il s\u2019agit d\u2019\u00e9chantillonner dans le r\u00e9el un ensemble de couleurs que l\u2019on va constituer en palette pour ensuite travailler des compositions tenant compte de l\u2019espace. Par la suite, ce travail de composition fera l\u2019objet d\u2019une mise en volume qui sera install\u00e9e in-situ. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nUn premier exercice permettra aux \u00e9tudiants d\u2019\u00e9tudier une oeuvre d\u2019art (reproduction) de leur choix. Une palette de couleurs sera \u00e9labor\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de peinture acrylique. Puis les \u00e9tudiants travaillerons sur un temps limit\u00e9 \u00e0 une recherche de formes par d\u00e9coupages en reproduisant cet ensemble de couleurs sur de grands formats (A0). Ensuite, nous r\u00e9p\u00e9terons l\u2019exercice in-situ. Le travail de composition et de mise en espace n\u00e9cessitera un long travail de pr\u00e9paration en atelier : rep\u00e9rages, documentation, croquis pr\u00e9paratoires, analyses de groupe, projections virtuelles, maquettes... Les compositions grand format reprendront les couleurs \u00e9chantillonn\u00e9es, avec une attention particuli\u00e8re port\u00e9e sur les \u00e9l\u00e9ments graphiques, le rythme, l\u2019\u00e9quilibre et les tensions... Puis viendra le moment d\u2019imaginer une installation de la composition in-situ, en l\u2019adaptant au lieu choisi. Il s\u2019agira de r\u00e9fl\u00e9chir aux liens entre le travail r\u00e9alis\u00e9 en atelier et les enjeux mis en tension par l\u2019espace concern\u00e9, les questions de mise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, d\u2019impact visuel... Enfin, il s\u2019agira d\u2019\u00e9laborer des maquettes en volume pour attester de la pertinence des propositions. Lorsque les \u00e9tudiants seront pr\u00eats, ils s\u2019attelleront \u00e0 installer un extrait ou la totalit\u00e9 de leur projet plastique in-situ et \u00e0 l\u2019\u00e9chelle. Cela sera l\u2019occasion pour tous de visiter les travaux des uns et des autres dans la ville. Les \u00e9tudiants recueilleront les paroles des passants, puis les analyses des visiteurs, \u00e9tudiants et enseignants. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes \u00e9tudiants seront \u00e9valu\u00e9s sur leur assiduit\u00e9 pendant les cours et sur leurs capacit\u00e9s \u00e0 rendre compte des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de leur travail : compr\u00e9hension des enjeux du sujet, relev\u00e9s, travail en atelier, r\u00e9alisation et mise en valeur du projet final. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nVisite d\u2019expositions\r\nApproche technique des outils graphiques et plastiques\r\nHistoire de l\u2019art\r\nTravaux personnels en atelier, individuel et en groupes.\r\nExercices et rendu final\r\n\r\n\r\nDESSIN DU CORPS\r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif de ce cours de r\u00e9apprendre \u00e0 regarder : les objets, les espaces, les environnements, de mani\u00e8re attentive et pr\u00e9cise. L\u2019\u00e9tudiant \u00e9tudiera les proportions, les effets de lumi\u00e8re, les textures... \u00e0 partir du r\u00e9el. Le dessin sera pratiqu\u00e9 en atelier et en ext\u00e9rieur, avec une double approche : l\u2019observation d\u2019une part et la cr\u00e9ativit\u00e9 dans un deuxi\u00e8me temps. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDes exercices tr\u00e8s nombreux seront propos\u00e9s aux \u00e9tudiants pour leur permettre de progresser rapidement dans cette ad\u00e9quation entre le sujet et sa repr\u00e9sentation : dessiner de l\u2019autre main, dessiner sans regarder son dessin, dessiner au sol, dessiner \u00e0 la verticale... Parmi les techniques, nous \u00e9tudierons : le fusain, l\u2019encre de chine, les encres de couleurs, les aquarelles mais aussi la peinture acrylique... Les supports seront vari\u00e9s: papier fins, kraft, papiers de couleurs, cartons, plastiques, mat\u00e9riaux divers... L\u2019accent est mis sur le travail de mise en page. L\u2019\u00e9tudiant doit penser l\u2019espace de sa feuille afin de l\u2019investir de son dessin. Aussi de tr\u00e8s petits formats seront utilis\u00e9s ainsi que de tr\u00e8s grands. A la fin de chaque s\u00e9ance, tous les dessins seront affich\u00e9s et regard\u00e9s par l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. Nous nous d\u00e9placerons dans les galeries de sculptures de mus\u00e9es parisiens : Mus\u00e9e du Louvre, Mus\u00e9e d?Orsay, Mus\u00e9e Bourdelle, Centre Pompidou pour y \u00e9tudier par le dessin l\u2019histoire de la sculpture et ainsi des formes, des mat\u00e9riaux, et de leurs enjeux. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes \u00e9tudiants seront \u00e9valu\u00e9s sur leur assiduit\u00e9 pendant les cours et sur les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s tout au long des s\u00e9quences. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nVisite d\u2019expositions Approche technique des outils graphiques et plastiques Histoire de l\u2019art Travaux personnels en atelier, individuel et en groupes. Exercices et rendu final", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 23}}, {"model": "profs.module", "pk": 33, "fields": {"added": "2016-10-03T23:18:10Z", "modif": "2016-11-25T00:29:50Z", "content": "DU DESSIN  \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nDessin d\u2019observation grand format et perspective d\u2019observation \u00e0 main lev\u00e9e. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nCours pratique et m\u00e9thodique de dessin en grand format. Cours th\u00e9orique et pratique de perspective d\u2019observation. Croquis rapides, le plus souvent possible en ext\u00e9rieur, en atelier seulement si la m\u00e9t\u00e9o nous oblige. Dessins de paysages urbains des alentours de l\u2019\u00e9cole et quelques vues d\u2019atelier mis en relations avec diff\u00e9rentes probl\u00e9matiques architecturales et picturales. Quelques portraits aussi. Apprentissage de techniques vari\u00e9es de prises de notes par le dessin. Apprentissage d\u2019une r\u00e8gle de perspective simple et m\u00e9morisable. Visite d\u2019expositions. Chaque \u00e9tudiant approfondira un chemin personnel et sp\u00e9cifique gr\u00e2ce \u00e0 des techniques vari\u00e9es et personnalis\u00e9es propos\u00e9es durant les cours. En bref, il s\u2019agit de dessiner. Beaucoup. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nA la fin du premier semestre, \u00e9valuation quantitative et qualitative de tous les dessins r\u00e9alis\u00e9s. Langue du cours : fran\u00e7ais et anglais sur demande. Corrections quadrilingues possibles : anglais, fran\u00e7ais, italien et espagnol. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDessins au format raisin.", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 24}}, {"model": "profs.module", "pk": 34, "fields": {"added": "2016-10-03T23:18:45Z", "modif": "2016-11-25T00:34:10Z", "content": "VOLUMES EN JEU ET JEUX DE VOLUMES\r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nLe jeu dans l\u2019espace public. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nApr\u00e8s avoir pris connaissance et examin\u00e9 les objets, les dispositifs et les espaces de jeux r\u00e9alis\u00e9es par des artistes et des architectes tels que Isamo Noguchi, Claes Oldenburg, Herv\u00e9 Di Rosa, Charles et Ray Eames, Dominque Gonzalez-Foerster, Jean Dubuffet, Aldo Van Eyck, etc, et effectu\u00e9 quelques visites critiques d\u2019espaces de jeux \u00e0 Paris et dans la r\u00e9gion parisienne, les \u00e9tudiants projeteront un dispositif ludique, \u00e0 int\u00e9grer ou pas \u00e0 un site. Il pourra s?agir d\u2019un objet isol\u00e9, d\u2019un ensemble ou d?une s\u00e9rie, d\u2019une cr\u00e9ation ex- nihilo ou d\u2019un d\u00e9tournement in-situ. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nPhotos, dessins, collages, texte descriptif, maquettes.\r\nRendu final\r\nLangue du cours : fran\u00e7ais\r\nLangue de communication : fran\u00e7ais, anglais", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 25}}, {"model": "profs.module", "pk": 35, "fields": {"added": "2016-10-03T23:19:38Z", "modif": "2016-11-25T00:37:42Z", "content": "\u00ab SITE SPECIFIC \u00bb \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCe cours se propose de d\u00e9marrer autour des notions de contexte et de lieu, afin de mettre en place des projets plastiques vers l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9cole. Les \u00e9tudiants travailleront par petit groupe pour r\u00e9aliser une intervention in situ. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nAu travers d\u2019exp\u00e9rimentations li\u00e9es \u00e0 la repr\u00e9sentation de l\u2019espace, et apr\u00e8s un projet dans l\u2019\u00e9cole, c\u2019est par le dessin, des pr\u00e9sentations d\u2019oeuvres/ expos\u00e9s, des discussions critiques, des visites d\u2019expositions, etc. que le projet in situ sera mis en place. Le projet in situ se d\u00e9roulera en plusieurs \u00e9tapes : choisir un site, le documenter, glaner des informations, des images, des histoires, des mat\u00e9riaux, afin de d\u00e9velopper un projet qui sera discut\u00e9 et \u00e9valu\u00e9 au fur et \u00e0 mesure, en cours. Les propositions plastiques seront ensuite r\u00e9alis\u00e9es in situ, puis pr\u00e9sent\u00e9es au groupe entier lors de visites, si possible, organis\u00e9es sur place, \u00e0 la fin du semestre. Le projet devra \u00eatre document\u00e9 sous la forme la plus judicieuse pour un rendu final qui constituera une des \u00e9tapes d\u2019\u00e9valuation. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nParticipation active, pr\u00e9sence assidue. R\u00e9alisation des \u00e9tapes du projet plastique. Evaluation continue. Bonne documentation, choix plastiques du rendu final. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nTravail autonome de recherche, de prises de notes, de propositions puis travail en duo sur site, visites d\u2019expositions envisag\u00e9es.", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 26}}, {"model": "profs.module", "pk": 36, "fields": {"added": "2016-10-20T08:34:18Z", "modif": "2016-10-24T21:30:15Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nEn deuxi\u00e8me ann\u00e9e, l'initiation au projet d \u0301architecture s \u0301inscrit dans la continuit\u00e9 de l \u0301enseignement d\u00e9livr\u00e9 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et au travers duquel les \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois confront\u00e9s \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 du champ disciplinaire de l'architecture, essentiellement \u00e0 partir de la d\u00e9couverte analytique et fragmentaire de lieux. Les \u00e9tudiants seront conduits \u00e0 op\u00e9rer les premi\u00e8res synth\u00e8ses \u00e0 des \u00e9chelles modestes, sur des th\u00e8mes simples et des enjeux contextuels limit\u00e9s. \r\n\r\nCONTENU \r\n\r\nIl s'agit d \u0301abord de fournir aux \u00e9tudiants les moyens de stimuler mais aussi de discipliner leur imaginaire spatial, en r\u00e9v\u00e9lant combien il proc\u00e8de de mod\u00e8les ant\u00e9rieurs, d'exp\u00e9riences d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cues, et de traditions culturelles et techniques partag\u00e9es par tous mais dont la conscience reste embryonnaire et fragmentaire. Les \u00e9tudiants seront donc confront\u00e9s \u00e0 l'ant\u00e9riorit\u00e9 de l'architecture et \u00e0 son caract\u00e8re d \u0301h\u00e9ritage que les exercices propos\u00e9s ont pour vocation d \u0301actualiser. L \u0301enseignement tendra donc \u00e0 identifier des degr\u00e9s croissants de contraintes, par une approche toujours plus concr\u00e8te dans des contextes plus d\u00e9termin\u00e9s et o\u00f9 l'imaginaire architectural \u00e9prouve plus de difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9ployer et requiert donc plus d'efforts et de travail pour \u00e9chapper \u00e0 une stricte fonctionnalit\u00e9 programmatique.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jurys sp\u00e9cifiques de fin d'exercices. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 sur une journ\u00e9e pour 7 h, par des \u00e9quipes d'enseignants. Ces \u00e9quipes seront coordonn\u00e9es \u00e0 partir d \u0301un rythme de travail, des th\u00e8mes d'exercices et des crit\u00e8res d'\u00e9valuation communs, des cours magistraux sont donn\u00e9s (par les enseignants de projet) \u00e0 tout ou partie de la promotion", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 27}}, {"model": "profs.module", "pk": 37, "fields": {"added": "2016-10-24T20:43:38Z", "modif": "2016-10-24T21:18:44Z", "content": "OBJECTIFS \r\n\r\nLa structure du programme p\u00e9dagogique est partag\u00e9e avec l\u2019ensemble des enseignants de deuxi\u00e8me ann\u00e9e. Le premier semestre est ainsi consacr\u00e9 \u00e0 la question de l\u2019habiter. Afin de faciliter l \u0301appropriation des contenus, sont propos\u00e9es diff\u00e9rentes temporalit\u00e9s d\u2019exercices de projet, une conduite de projet collective et individuelle et l \u0301exploration de diff\u00e9rentes \u00e9chelles de manipulation de l\u2019architecture.\r\n \r\nCONTENU \r\n\r\nAu fil du semestre, le programme p\u00e9dagogique met en place trois exercices de projet. Le semestre est partag\u00e9 en trois temps 5, 2 et 9 semaines. Le premier exercice est un petit \u00e9difice \u00e0 placer dans une parcelle th\u00e9orique. Cet exercice permet d \u0301appr\u00e9hender simultan\u00e9ment des questions li\u00e9es au dimensionnement, \u00e0 l\u2019\u00e9clairement et \u00e0 l\u2019articulation d\u2019espaces int\u00e9rieurs entre eux et avec un espace ext\u00e9rieur. Il donne \u00e9galement l\u2019occasion de s\u2019arr\u00eater sur des m\u00e9thodes de repr\u00e9sentation. L\u2019exercice qui fait suite porte sur la conception d\u2019un petit immeuble situ\u00e9 sur une parcelle parisienne. Cet exercice est combin\u00e9 \u00e0 l\u2019analyse d\u2019un corpus d\u2019exemples de logements. Le d\u00e9veloppement du projet est divis\u00e9 en deux temps : l\u2019\u00e9tudiant con\u00e7oit d\u2019abord un logement dit \u00ab id\u00e9al \u00bb. Ce logement sera, dans un deuxi\u00e8me temps, modifi\u00e9 en prenant en compte les embo\u00eetements possibles de logements, ainsi que les modes de distribution de l\u2019immeuble et les contraintes de dimensionnement de la parcelle. L \u0301exercice conduit \u00e0 se familiariser avec les probl\u00e8mes d\u2019un espace domestique de dimension limit\u00e9e, \u00e9tudi\u00e9 dans son d\u00e9tail spatial et structurel et repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une grande \u00e9chelle. Les cours sont dispens\u00e9s en fran\u00e7ais, mais des pr\u00e9sentations, corrections, traductions et explications en anglais sont possibles. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION \r\n\r\nContr\u00f4le continu et jurys crois\u00e9s de fin d \u0301exercices. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL'enseignement combine des exercices de projets, des visites et des analyses de r\u00e9alisations significatives, ainsi que des s\u00e9ances de tutorat centr\u00e9es sur les techniques de mise en forme requises pour la finalisation des exercices (dessin,maquette, photo, etc.). La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire. Les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res, le suivi et l \u0301\u00e9volution de chacun sont assur\u00e9s sous la forme de pr\u00e9sentations et de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles. La participation aux portes ouvertes de l\u2019\u00e9cole contribue \u00e0 valoriser la d\u00e9marche des \u00e9tudiants et \u00e0 les rendre plus attentifs \u00e0 la r\u00e9alisation de leurs documents. Un dossier pdf de synth\u00e8se des travaux est demand\u00e9 en fin d\u2019exercice.", "active": true, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 28}}, {"model": "profs.module", "pk": 38, "fields": {"added": "2016-10-24T21:24:21Z", "modif": "2017-07-13T03:04:22Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa deuxi\u00e8me ann\u00e9e est une ann\u00e9e charni\u00e8re, tout est encore ouvert pour l\u2019\u00e9tudiant dans la constitution de son propre univers de r\u00e9f\u00e9rences. Cette ann\u00e9e doit permettre \u00e0 partir des th\u00e9matiques/programmes: habiter et \u00e9quiper la ville:\r\n-De poursuivre le travail d\u2019analyse architecturale\r\n-D\u2019apprendre \u00e0 manipuler et \u00e0 formaliser des espaces dans un site\r\n-De comprendre la notion de typologie -De se confronter \u00e0 des programmes simples qui articulent plusieurs \u00e9chelles d\u2019espaces\r\n-De proposer des solutions constructives et avoir une approche des mat\u00e9riaux\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre a pour th\u00e8me habiter la ville. Il est divis\u00e9 en trois exercices.\r\n-Un projet court : un logement id\u00e9al, sur la base d?une forme g\u00e9om\u00e9trique simple. Proposition de typologie et d\u2019assemblages horizontal ou vertical. Articulation entre la notion de typologie et de la constitution d\u2019un assemblage\r\n-Un exercice d\u2019analyse architecturale sur la base d\u2019un corpus de logements. Le travail d\u2019analyse est men\u00e9 conjointement avec le projet long, il fait partie du projet.\r\n-Un projet long : Sur un site en ville, constitution d\u2019une pi\u00e8ce urbaine abritant une quinzaine de logements et un espace public.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu, rendus et corrections hebdomadaires. Tenue d\u2019un carnet de croquis tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Jurys interm\u00e9diaires et jurys finaux.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCours th\u00e9matiques, visites de sites et b\u00e2timents, expos\u00e9s d\u2019\u00e9tudiants, affichages hebdomadaires, corrections individuelles et en groupe. Chaque semaine les \u00e9tudiants re\u00e7oivent un \u00abmenu\u00bb qui r\u00e9sume le travail r\u00e9alis\u00e9, pr\u00e9cise le rendu pour la semaine suivante, indique des conf\u00e9rences, ouvrages, b\u00e2timents, sites internet en lien avec la probl\u00e9matique du projet.", "active": false, "semester": 3, "subject": 1, "teacher": 29}}, {"model": "profs.module", "pk": 39, "fields": {"added": "2016-11-20T14:29:32Z", "modif": "2016-11-25T00:00:08Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif de cet enseignement est de donner aux \u00e9tudiants les outils de conception et une culture architecturale centr\u00e9s autour de la question du projet d\u2019habitat collectif dans un site urbain constitu\u00e9. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nUne approche la plus large possible du sujet est d\u00e9velopp\u00e9e afin notamment de mettre en relation les diff\u00e9rentes \u00e9chelles du projet depuis celle de la ville et du site choisi jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chelle du logement lui- m\u00eame et des pi\u00e8ces singuli\u00e8res le constituant.La question du logement collectif est ainsi abord\u00e9e comme mode d\u2019habiter la ville. Le projet s\u2019\u00e9laborera par phases successives alternant exercices et mise en forme globale. Les exercices interm\u00e9diaires permettent \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant d\u2019appr\u00e9hender des th\u00e8mes particuliers de mani\u00e8re plus th\u00e9orique (densit\u00e9, \u00e9chelle du terrain, typologies, modes distributifs, espaces collectifs du logement?) Un seul projet est d\u00e9velopp\u00e9 sur le semestre qui fait l\u2019objet d\u2019une mise en forme finale unifi\u00e9e et recompos\u00e9e \u00e0 partir des diff\u00e9rentes phases d\u2019analyse qui pr\u00e9c\u00e8dent.Parall\u00e8lement au suivi du travail des \u00e9tudiants, les enseignants dispensent le matin une s\u00e9rie de cours tout au long du semestre en rapport avec le d\u00e9veloppement du projet : trac\u00e9 des rues de Paris; les syst\u00e8mes distributifs urbains et de l\u2019immeuble : \u00e9volution et influence sur la forme urbaine; la fa\u00e7ade : composition, expression. Des visites sont \u00e9galement organis\u00e9es et viennent ponctuer le rythme du semestre.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa validation est en rapport avec les exercices produits en continu. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLes groupes PA01 et PA02 travaillent en \u00e9troite concertation. Les cours du matin constituent le tronc commun aux deux groupes. Une partie de l\u2019apr\u00e8s midi est consacr\u00e9e \u00e0 une synth\u00e8se commune.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 30}}, {"model": "profs.module", "pk": 40, "fields": {"added": "2016-11-20T14:30:56Z", "modif": "2016-11-25T00:00:31Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif de cet enseignement est de donner aux \u00e9tudiants les outils de conception et une culture architecturale centr\u00e9s autour de la question du projet d\u2019habitat collectif dans un site urbain constitu\u00e9. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nUne approche la plus large possible du sujet est d\u00e9velopp\u00e9e afin notamment de mettre en relation les diff\u00e9rentes \u00e9chelles du projet depuis celle de la ville et du site choisi jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chelle du logement lui- m\u00eame et des pi\u00e8ces singuli\u00e8res le constituant.La question du logement collectif est ainsi abord\u00e9e comme mode d\u2019habiter la ville. Le projet s\u2019\u00e9laborera par phases successives alternant exercices et mise en forme globale. Les exercices interm\u00e9diaires permettent \u00e0 l\u2019\u00e9tudiant d\u2019appr\u00e9hender des th\u00e8mes particuliers de mani\u00e8re plus th\u00e9orique (densit\u00e9, \u00e9chelle du terrain, typologies, modes distributifs, espaces collectifs du logement?) Un seul projet est d\u00e9velopp\u00e9 sur le semestre qui fait l\u2019objet d\u2019une mise en forme finale unifi\u00e9e et recompos\u00e9e \u00e0 partir des diff\u00e9rentes phases d\u2019analyse qui pr\u00e9c\u00e8dent.Parall\u00e8lement au suivi du travail des \u00e9tudiants, les enseignants dispensent le matin une s\u00e9rie de cours tout au long du semestre en rapport avec le d\u00e9veloppement du projet : trac\u00e9 des rues de Paris; les syst\u00e8mes distributifs urbains et de l\u2019immeuble : \u00e9volution et influence sur la forme urbaine; la fa\u00e7ade : composition, expression. Des visites sont \u00e9galement organis\u00e9es et viennent ponctuer le rythme du semestre.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa validation est en rapport avec les exercices produits en continu. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLes groupes PA01 et PA02 travaillent en \u00e9troite concertation. Les cours du matin constituent le tronc commun aux deux groupes. Une partie de l\u2019apr\u00e8s midi est consacr\u00e9e \u00e0 une synth\u00e8se commune.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 31}}, {"model": "profs.module", "pk": 41, "fields": {"added": "2016-11-20T14:31:15Z", "modif": "2016-11-25T00:03:07Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nD\u00e9veloppement d\u2019un projet d\u2019habitat collectif en extension/r\u00e9habilitation d\u2019un b\u00e2timent existant. La sur\u00e9l\u00e9vation ou l\u2019extension sont une des formes de r\u00e9ponse pour parvenir \u00e0 la densification du tissu urbain, il s\u2019agit de comprendre les enjeux de ce type particulier de projet, d\u2019en d\u00e9gager les opportunit\u00e9s pour les \u00e9difices existants et de mettre en avant les relations qui se tissent entre deux constructions temporellement distinctes. Acqu\u00e9rir une m\u00e9thode de lecture d\u2019un site construit, discerner les aspects historiques patrimoniaux et culturels, rep\u00e9rer les \u00e9l\u00e9ments sur lesquels s\u2019appuyer pour projeter, int\u00e9grer la probl\u00e9matique du d\u00e9veloppement durable, explorer la notion d\u2019\u00e9conomie de moyens, tels sont les objectifs de l\u2019atelier de projet. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nProjet d\u2019intervention comprenant l\u2019extension/sur\u00e9l\u00e9vation de b\u00e2timents existants. Relev\u00e9 et analyse de sites comprenant un ou plusieurs corps de b\u00e2timents dans leurs composantes essentielles : morphologie, typologie, composition, structure Evaluation des potentiels de r\u00e9utilisation en s\u2019appuyant sur des choix raisonn\u00e9s, d\u00e9finitions de strat\u00e9gies et confrontation/exp\u00e9rimentation du programme de logement dans un lieu donn\u00e9. Au regard des surfaces et des espaces disponibles dans certains b\u00e2timents existants, ouverture vers des programmes de logement alternatifs comme l\u2019habitat participatif.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nCrit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation : capacit\u00e9 \u00e0 faire le lien entre les savoirs, les pratiques et les disciplines enseign\u00e9es, capacit\u00e9 \u00e0 exposer, argumenter un projet et \u00e9mettre un avis critique, capacit\u00e9 \u00e0 participer collectivement \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet commun. Parall\u00e8lement \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du projet architectural et urbain, seront propos\u00e9s des exercices permettant d\u2019alimenter la r\u00e9flexion et d\u2019orienter la d\u00e9marche de l\u2019\u00e9tudiant. Ces exercices portent sur le logement, sur l\u2019\u00e9difice dans la ville et sur l\u2019intervention dans l\u2019existant, il s\u2019agit d\u2019exemples types qui sont activ\u00e9s en fonction du projet retenu pour l\u2019atelier. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nType d\u2019exercice 1 : Travail analytique sur des \u00e9difices transform\u00e9s\r\nA partir d\u2019exemples choisis en prenant en consid\u00e9ration l\u2019envergure des programmes, la complexit\u00e9 dans la composition architecturale et surtout l\u2019accessibilit\u00e9 aux sources documentaires, il s\u2019agit de mener un travail analytique dans le but d\u2019identifier les principes de composition qui sont \u00e0 l\u2019origine des diff\u00e9rents projets d\u2019extension ou de reconversion.\r\nType d\u2019exercice 2 : Projet d\u2019intervention ponctuelle dans un \u00e9difice existant\r\nIl s\u2019agit de concevoir dans un \u00e9difice donn\u00e9 un ouvrage ponctuel li\u00e9 \u00e0 une contrainte particuli\u00e8re (cr\u00e9ation ou modification d\u2019une ouverture, modification d\u2019une distribution, cr\u00e9ation d\u2019une surface de plancher suppl\u00e9mentaire, int\u00e9gration de fluides)\r\nType d\u2019exercice 3 : Exploitation d\u2019un relev\u00e9 constructif ou m\u00e9trique\r\nRecherches en archives, rep\u00e9rage de traces anciennes, des modifications de l\u2019usage et des distributions, r\u00e9gularisations, confortations structurelles font partie des \u00e9l\u00e9ments qui seront identifi\u00e9s pour rep\u00e9rer notamment \u00e0 ce que l\u2019on pourrait appeler \u00ab les cycles de transformation d\u2019un b\u00e2timent \u00bb\r\nType d\u2019exercice 4 : Explorations des potentiels d\u2019un \u00e9difice ou d\u2019une partie d\u2019\u00e9difice au regard des capacit\u00e9s portantes, des syst\u00e8mes constructifs, des normes actuelles...\r\nType d\u2019exercice 5 : visites d\u2019op\u00e9rations de logement en cours de chantier ou finalis\u00e9es et production/ pr\u00e9sentation de rapports de visites illustr\u00e9s Type d\u2019exercice 6 : exploration des principes de groupement, des s\u00e9quences de transition public/priv\u00e9, des relations entre int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur, des hi\u00e9rarchies entre les espaces\r\nType d\u2019exercice 7 : qualit\u00e9s d\u2019usage et performance environnementale\r\nPratique de la pluridisciplinarit\u00e9 dans le cadre de l\u2019enseignement du projet et intervention des enseignants des autres disciplines (formes du logement/histoire et g\u00e9n\u00e9alogie, langues vivantes, construction, ambiance, analyse constructive, repr\u00e9sentation informatique du projet, histoire de l\u2019architecture moderne et contemporaine, d\u00e9marches plastiques)", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 15}}, {"model": "profs.module", "pk": 42, "fields": {"added": "2016-11-20T14:32:16Z", "modif": "2016-11-25T00:05:12Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement a pour but l\u2019initiation \u00e0 la conception architecturale d\u2019habitations collectives. En deux temps : du semi individuel au collectif, il s\u2019agira d\u2019appr\u00e9hender le passage d\u2019une \u00e9chelle \u00e0 l\u2019autre en int\u00e9grant des logiques constructives et urbaines diff\u00e9rentes. Dans les deux cas, il sera envisag\u00e9 la conception d\u2019unit\u00e9s d\u2019habitation de dimensions courantes dans une \u00e9chelle de co\u00fbts moyens. L\u2019exercice aura donc comme objectif d\u2019introduire des valeurs architecturales et environnementales dans un contexte commun.Cette d\u00e9marche en deux exercices progressifs permet de d\u00e9couvrir l\u2019articulation du travail de conception de l\u2019espace avec les fondements sociaux, techniques et r\u00e9glementaires de la conception de l\u2019habitat. Le lieu des projets est Montreuil, en bordure imm\u00e9diate de Paris. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nPremier temps - dur\u00e9e : 6 \u00e0 7 semaines\r\nUn projet d\u2019habitations semi-collectives sur un terrain r\u00e9el en milieu urbain \u00e0 Montreuil. L\u2019habitat sera abord\u00e9 par une approche de l\u2019espace int\u00e9rieur de l\u2019habitation. L\u2019\u00e9tudiant devra recourir \u00e0 son exp\u00e9rience personnelle et aux \u00e9tudes sociologiques contemporaines pour exprimer une intention \u00e0 la fois po\u00e9tique et plausible en rapport avec les modes de vie. Il proc\u00e9dera ensuite \u00e0 des assemblages de logements de tailles variables, pour constituer un ensemble semi-collectif de dix habitations sur une parcelle ou des parcelles contraintes de type \u2018 dent creuse. Une maquette du projet au 1/100\u00e8 est \u00e0 ins\u00e9rer dans une maquette de site qui sera r\u00e9alis\u00e9e collectivement.\r\nDeuxi\u00e8me temps - dur\u00e9e : 9 \u00e0 10 semaines\r\nUn projet mixte combinant habitat, un petit \u00e9quipement de quartier et des jardins partag\u00e9s. Au pr\u00e9alable sur la zone \u00e9largie du premier temps, sont recens\u00e9es des opportunit\u00e9s fonci\u00e8res et potentialit\u00e9s. Sur le site ainsi d\u00e9fini, l\u2019\u00e9quipe de deux \u00e9tudiants r\u00e9alisera un projet dense comprenant un ensemble collectif de 40 habitations et un petit \u00e9quipement : une biblioth\u00e8que de quartier. Le projet sera abord\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle urbaine pour mettre en rapport le programme avec les potentialit\u00e9s du site : le voisinage -notamment l\u2019habitat- les dessertes, l\u2019orientation, le relief, les contraintes induites par la mixit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration, etc... Le rendu demand\u00e9 sera complet : plans, coupes, fa\u00e7ades. Une maquette du projet au 1/100\u00e8 sera \u00e0 ins\u00e9rer dans la maquette su site. Durant les trois derni\u00e8res semaines seront plus particuli\u00e8rement trait\u00e9s les d\u00e9tails constructifs relatifs aux enveloppes (fa\u00e7ades, toitures). \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : notation des deux exercices principaux, soit respectivement 40 et 60% chacun. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCours et travaux dirig\u00e9s.\r\nProjets : le premier sera individuel, le second est un projet collectif par groupe de deux \u00e9tudiants.\r\n\r\nSUPPORT DE COURS\r\n\r\nExpos\u00e9s relatifs \u00e0 la conception de l\u2019habitat collectif.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 32}}, {"model": "profs.module", "pk": 43, "fields": {"added": "2016-11-20T14:34:25Z", "modif": "2016-11-25T00:07:19Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nD\u00e9velopper dans le cadre de Paris une conscience critique des notions de qualit\u00e9 de vie, de densit\u00e9, d\u2019intensit\u00e9, de complexit\u00e9, d\u2019\u00e9cologie, de partage, d\u2019identit\u00e9, etc.\r\n- Comprendre les interactions entre les diff\u00e9rents types de tissus urbains parisiens et l\u2019espace public, entre la qualit\u00e9 de l\u2019habitation et celle de la ville\r\n- Analyser les m\u00e9canismes et d\u00e9velopper des enjeux spatiaux, sociaux et environnementaux\r\n- Identifier des lieux pertinents d\u2019intervention pour le projet\r\n- Concevoir de l\u2019habitat qui r\u00e9pond aux probl\u00e9matiques et aux exigences d\u00e9velopp\u00e9es auparavant, notamment en mati\u00e8re de r\u00e9duction de consommation d\u2019espace et d\u2019\u00e9nergie, de vari\u00e9t\u00e9 des modes de vie et de contribution \u00e0 la culture et \u00e0 l\u2019identit\u00e9 parisienne plus g\u00e9n\u00e9ralement \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nParis devient-il \u2018une ville comme les autres\u2019 ? Dans cet atelier de projet, il s\u2019agit de prendre conscience du fait que la qualit\u00e9 de vie ressentie par l\u2019habitat r\u00e9sulte en grande mesure de l\u2019inter-d\u00e9pendance entre configuration spatiale et topologique de l\u2019immeuble d\u2019habitation et celle de l\u2019espace public : distances et acc\u00e8s, rapports et \u00e9changes visuels, physiques et sonores, int\u00e9gration/participation ou isolement, etc. Mais il s\u2019agit \u00e9galement de s\u2019interroger sur l\u2019identit\u00e9 de Paris, son m\u00e9canisme de fabrication et son \u00e9volution future. C\u2019est dans ces deux contextes que le terme \u2018Paris compact\u2019 doit prendre son sens. Loin de signifier la seule qu\u00eate de la plus grande densit\u00e9, il attire l\u2019attention sur une des caract\u00e9ristiques les plus frappantes de la capitale, celle qui rend la vie urbaine de Paris si particuli\u00e8re, ind\u00e9pendamment du vocabulaire architectural.Nous nous int\u00e9ressons donc de mani\u00e8re ouverte et non dogmatique aux multiples formes d\u2019interaction et identit\u00e9s pr\u00e9sentes \u00e0 Paris. Les \u2018tissus urbains parisiens\u2019 sont ici les tissus d\u2019habitation de Paris et de sa r\u00e9gion, tout comme \u2018espace public\u2019 signifie rue et plus g\u00e9n\u00e9ralement sph\u00e8re publique.Nous ferons appel aux \u00e9tudiant(es) de d\u00e9velopper des probl\u00e9matiques personnelles au sein de sites (quartier) identifi\u00e9s auparavant. \r\nNOTA : L\u2019enseignement s\u2019adresse \u00e0 des \u00e9tudiants motiv\u00e9s et pr\u00eats \u00e0 faire de cet atelier un lieu de d\u2019\u00e9coute, de r\u00e9flexion et de production partag\u00e9s.\r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu (65%), rendu final (35%) \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\n3 modalit\u00e9s d\u2019enseignement :\r\n- cours matinaux d\u00e9veloppant la probl\u00e9matique et les concepts clefs de cet enseignement\r\n- 1 ou 2 visites de site (quartier existant ou en cours d\u2019am\u00e9nagement)\r\n- atelier de projet", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 33}}, {"model": "profs.module", "pk": 44, "fields": {"added": "2016-11-20T14:35:46Z", "modif": "2016-11-25T00:09:09Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nDonner \u00e0 chaque \u00e9tudiant les bases indispensables pour proposer, de mani\u00e8re claire et inventive, un projet d\u2019habitat compos\u00e9 par la qualit\u00e9 des s\u00e9quences d\u2019approche et d\u2019entr\u00e9e, la qualit\u00e9 du mouvement et des circulations la richesse de l\u2019espace int\u00e9rieur et la qualit\u00e9 de la lumi\u00e8re naturelle, l\u2019inextricable relation entre structure et spatialit\u00e9, la g\u00e9om\u00e9trie, l\u2019\u00e9chelle, la mesure et la proportion, la perception spatiale et la d\u00e9couverte de l\u2019\u00e9motion, la relation \u00e0 l\u2019espace de la cit\u00e9. Savoir projeter l\u2019espace int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur du logement, ses interfaces avec le dessin de la ville. Savoir \u2019habiter\u2019.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nProjet d\u2019une cinquantaine de logements. Trois exemples \u00ab manifestes \u00bb seront propos\u00e9s : le projet lin\u00e9aire, ou comment structurer un espace urbain \u00e0 l\u2019aide d\u2019un dispositif marquant le paysage par l\u2019\u00e9talement horizontal, la tour, ou la mise en s\u00e9rie d\u2019un \u00e9l\u00e9ment id\u00e9al de plusieurs logements qui vise la s\u00e9quence verticale, le \u00ab perimeter block \u00bb, \u00e9l\u00e9ment d\u00e9finissant l\u2019\u00eelot et sa composition int\u00e9rieure. L\u2019\u00e9tude typologique de logements, l\u2019analyse architecturale sont des domaines d\u2019\u00e9tude incontournables. La pratique de l\u2019analyse, est d\u2019abord celle des lectures illimit\u00e9es. Puisque ces lectures sont illimit\u00e9es, il faut, pour choisir entre elles, avoir des crit\u00e8res de pertinence. Le plus simple est la preuve mat\u00e9rielle. Il vaut mieux, le plus longtemps possible, d\u00e9crire qu\u2019interpr\u00e9ter. Tout le travail consiste \u00e0 dire le quoi via le comment. La description, activit\u00e9 d\u2019apparence triviale, est un probl\u00e8me th\u00e9orique important. Pourtant sa pratique est simple et g\u00e9n\u00e9ralement accessible \u00e0 tous.\r\nChristian DEVILLERS, Sur l\u2019histoire et l\u2019analyse architecturale.\r\nLangues du cours et de communication : fran\u00e7ais / anglais \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu hebdomadaire : pr\u00e9sentation progressive.\r\nCarnet A3 comportant : croquis perspectifs et axonom\u00e9triques, photos de maquettes d\u2019\u00e9tudes, diagrammes, plans, coupes, \u00e9l\u00e9vations, notes, collages, analyses, etc...\r\nTravail en maquette. Plans, coupes, perspectives", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 34}}, {"model": "profs.module", "pk": 45, "fields": {"added": "2016-11-20T14:36:26Z", "modif": "2016-11-25T00:10:52Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement devra conduire l'\u00e9tudiant \u00e0 acqu\u00e9rir la ma\u00eetrise des outils de conception et des savoirs fondamentaux du projet architectural en y incluant les contraintes urbaines et environnementales. Nous aborderons la question de l'architecture comme discipline, en pr\u00e9cisant que le projet architectural prend en consid\u00e9ration des apports critiques-\u00e9thique d'une part et des apports esth\u00e9tiques-techniques d'autre part. L'\u00e9tudiant pourra au final aborder la question du logement en proposant une architecture contemporaine en privil\u00e9giant la qualit\u00e9 de vie des habitants. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nNous proposons aux \u00e9tudiants un processus et une m\u00e9thodologie de conception pour produire le qualitatif de l'espace architectural. Par une approche critique, apport\u00e9e par les enseignants, les \u00e9tudiants pourront concevoir des \u00e9difices par une \u00e9criture et une lecture du projet en maintenant le sens d'une \u00abid\u00e9e architecturale\u00bb. Cet enseignement consacr\u00e9 au logement proposera aux \u00e9tudiants de faire deux projets avec des sites urbains donn\u00e9s par les enseignants.\r\n- Un projet court d'une dizaine de logements, dans un premier temps, pour acqu\u00e9rir les diverses typologies de logements et leurs articulations dans \u00ab l'espace \u00bb ainsi que l'insertion d'une architecture dans un lieu urbain.\r\n- Un projet long d'un \u00eelot pour permettre aux \u00e9tudiants de pouvoir concr\u00e9tiser l'ensemble des contraintes et difficult\u00e9s de la densit\u00e9 urbaine, de la mixit\u00e9 sociale et programmatique pour ce type d'op\u00e9ration urbaine. Nous int\u00e9grerons dans cet \u00eelot les apports du d\u00e9veloppement durable (qualit\u00e9 environnementale) avec son aspect technique et \u00e9conomique. Nous insisterons sur la m\u00e9thode de travail, du passage de l'id\u00e9e architecturale (le sens) aux croquis et esquisses du projet. Nous proposerons aux \u00e9tudiants la ma\u00eetrise de certains outils informatique (Rhino) pour produire une repr\u00e9sentation de qualit\u00e9. Nous envisageons de faire un voyage d'une semaine en Italie, \u00e0 Florence. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes projets seront pr\u00e9sent\u00e9s sur des formats A1. Contr\u00f4le continu : 50%\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nA partir d'exemples architecturaux, nous tenterons de saisir les \u00e9volutions de la conception architecturale contemporaine sur la question du logement. Une s\u00e9rie de cours se fera sur les outils informatiques, mise en forme et repr\u00e9sentation du projet. La question des enjeux du d\u00e9veloppement durable et haute qualit\u00e9 environnementale sera l'objet d'une s\u00e9rie de cours.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 35}}, {"model": "profs.module", "pk": 46, "fields": {"added": "2016-11-20T14:38:01Z", "modif": "2016-11-25T00:12:21Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLe logement se comprend comme \u2018raison urbaine\u2019. Le but de cet enseignement est, apr\u00e8s avoir explor\u00e9 les modes fondamentaux de la constitution du logement et son mode de groupement, de mettre en \u00e9vidence les liens formateurs entre la ville et le logement. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe logement et la ville se r\u00e9pondent. Ce lien d\u2019intimit\u00e9 est formateur du logement et pr\u00e9pond\u00e9rant. Le semestre est consacr\u00e9, par deux projets orient\u00e9s en site urbain, au d\u00e9cryptage et \u00e0 l\u2019organisation de cette relation complexe :\r\nLa Villa Urbaine :\r\n- analyse du tissu urbain, \r\n- r\u00e9action d\u2019un espace public traversant,\r\n- groupement de maisons de ville,\r\n- standard et r\u00e9p\u00e9tition,\r\n- int\u00e9gration d\u2019\u00e9quipements,\r\n- hi\u00e9rarchie des espaces.\r\nParcelle \u00e9troite :\r\n- analyse du tissu urbain et d\u00e9terminant de situation,\r\n- circulations verticales et occupation de la parcelle,\r\n- logements collectifs, \r\n- rapport au sol et progression dans la hauteur, \r\n- hi\u00e9rarchie des espaces.\r\nPar la d\u00e9marche du projet, on traverse les notions d\u2019habitabilit\u00e9, d\u2019orientation, de sens, d\u2019urbanit\u00e9. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa validation est en rapport avec les exercices produits en continu.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCe travail est conduit sur plusieurs \u00e9chelles pour aboutir aux coupes \u00e9paisses o\u00f9 le d\u00e9tail est l\u2019ultime point de coh\u00e9rence de la d\u00e9marche globale.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 36}}, {"model": "profs.module", "pk": 47, "fields": {"added": "2016-11-20T14:38:24Z", "modif": "2016-11-25T00:13:23Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019enseignement propose, par un enchainement d\u2019exercices, l\u2019acquisition de comp\u00e9tences pour ma\u00eetriser toute la complexit\u00e9 du sujet abord\u00e9. Chaque \u00e9tape se construit sur la base des acquis de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent et constitue dans le m\u00eame temps une contrainte additionnelle. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape vise \u00e0 engager une analyse et une r\u00e9flexion sur les \u00e9volutions des modes de vie. Celles-ci se concr\u00e9tisent par la d\u00e9finition d\u2019une hypoth\u00e8se spatiale. Sur la base de la r\u00e9flexion port\u00e9e ci-avant et du profil d\u00e9fini, l\u2019enseignement propose de r\u00e9investir les fonctions et usages du logement et de les confronter \u00e0 des typologies diverses. L\u2019\u00e9tudiant d\u00e9veloppe 3 typologies de logement, d\u00e9clin\u00e9s sur le th\u00e8me pr\u00e9-d\u00e9fini. Sont abord\u00e9s, les notions d\u2019agencement, de mesures, d\u2019usages, d\u2019ambiances et de qualit\u00e9s spatiales int\u00e9rieures. Ce travail est volontairement non situ\u00e9 \u00e0 l\u2019exclusion de l\u2019orientation.\r\nLa deuxi\u00e8me \u00e9tape propose, \u00e0 partir des logements \u00e9tudi\u00e9s au pr\u00e9alable, de combiner un ensemble de 3 \u00e0 4 logements par niveau pour fabriquer les cinq derniers \u00e9tages d\u2019une tour. Sont alors abord\u00e9s les principes du groupement, la m\u00e9canique des assemblages, la maitrise des distributions verticales, les enjeux sur les espaces partag\u00e9s et le \u00ab vivre ensemble \u00bb ainsi que les principes constructifs (trames, mat\u00e9riaux,..). Le travail du projet est accompagn\u00e9 de cours magistraux et de diffusions d\u2019informations dimensionnelles et r\u00e9glementaires.\r\nLa troisi\u00e8me \u00e9tape propose de r\u00e9investir le travail effectu\u00e9 dans la conception d\u2019un immeuble d\u2019une vingtaine de logements \u00e0 Paris ou en r\u00e9gion parisienne o\u00f9 seront abord\u00e9s les notions de rapport au sol, de transition de l\u2019espace public \u00e0 l\u2019espace priv\u00e9, d\u2019usage, de structure et d\u2019enveloppe. Le travail de projet est compl\u00e9t\u00e9 par des recherches et restitutions d\u2019op\u00e9rations exemplaires. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et rendu not\u00e9 pour chacune des \u00e9tapes d\u00e9crites ci-dessus. La note finale du semestre est major\u00e9e ou minor\u00e9e au regard de l\u2019assiduit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant mais aussi de l\u2019\u00e9volution de ses acquis. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCe travail est conduit sur plusieurs \u00e9chelles.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 8}}, {"model": "profs.module", "pk": 48, "fields": {"added": "2016-11-20T14:38:36Z", "modif": "2016-11-25T00:15:08Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif est d\u2019apprendre \u00e0 fabriquer dans un contexte urbain dense un projet de logements r\u00e9aliste articulant plusieurs \u00e9chelles, d\u2019en ma\u00eetriser toutes les composantes (dimensionnements, typologies, assemblages, usages...) et contraintes (contextuelles, structurelles, et r\u00e9glementaires), ainsi que d\u2019apprendre \u00e0 formuler une d\u00e9marche intellectuelle coh\u00e9rente en ad\u00e9quation avec le parti du projet. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019exercice central du semestre portera sur un projet d\u2019une quarantaine de logements sociaux \u00e0 Paris ou en premi\u00e8re couronne. Le ou les terrains propos\u00e9s seront d\u2019une certaine complexit\u00e9, traversant ou d\u2019angle, parcelle d\u2019un tissu h\u00e9t\u00e9roclite, terrain en pente. L\u2019id\u00e9e est de travailler le projet comme un \u00e9l\u00e9ment clef d\u2019une articulation urbaine et d\u2019amener les \u00e9tudiants \u00e0 interroger leur projet \u00e0 travers les diff\u00e9rentes \u00e9chelles (paysage, ville, quartier, parcelle, b\u00e2timent, logement et lieux le constituant) par un apprentissage de repr\u00e9sentations graphiques adapt\u00e9es. L\u2019objectif est de toujours garder une vision globale du projet et de concevoir l\u2019\u00e9difice non pas comme un objet formel mais comme la cristallisation d\u2019intentions architecturales int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures. L\u2019\u00e9laboration du projet d\u00e9coulera donc principalement du travail simultan\u00e9 d\u2019une mise en place d\u2019un mode d\u2019habiter (typologies, assemblages) et d\u2019une r\u00e9ponse volum\u00e9trique adapt\u00e9 au contexte existant. Les qualit\u00e9s du logement seront recherch\u00e9es dans l\u2019orientation multiple, la lumi\u00e8re, les vues, les dilatations spatiales, l\u2019habitabilit\u00e9, les prolongations ext\u00e9rieures,... Les s\u00e9ances du matin apportent les outils et les connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet de logements. Les th\u00e8mes principaux abord\u00e9s sont : typologies, distributions et assemblages, trames et structures constructives, composantes du logement et usages, parcours et s\u00e9quences du public au priv\u00e9, orientations, vues, cadrages et filtres, prolongations ext\u00e9rieures du logement, rdc et rapport au sol, toiture et rapport au ciel,... Des exercices interm\u00e9diaires permettent d\u2019assimiler les th\u00e8mes pr\u00e9sent\u00e9s. Visites, projections et \u00e9tudes de typologies remarquables compl\u00e9teront cet enseignement. Enseignement organis\u00e9 de mani\u00e8re hebdomadaire. Le d\u00e9but de la matin\u00e9e est r\u00e9serv\u00e9 aux cours, et expos\u00e9s, le reste de la journ\u00e9e aux corrections des exercices et suivis des projets. Le tout est organis\u00e9 de mani\u00e8re coll\u00e9giale. Des interventions de professeurs d\u2019autres disciplines (structure, g\u00e9ographie, sociologie) sont pr\u00e9vues \u00e0 diff\u00e9rents stades du projet.\r\nLangue du cours : fran\u00e7ais\r\nLangue de communication : fran\u00e7ais / anglais \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu par la tenue d\u2019un cahier/classeur rassemblant r\u00e9flexions, documentations, croquis, \u00e9crits. Pr\u00e9sentation hebdomadaire des travaux en cours. Pr\u00e9sence obligatoire \u00e0 chaque cours. Rendus interm\u00e9diaires et rendu final. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nUne maquette du site sera r\u00e9alis\u00e9e par le groupe. Le projet individuel sera exprim\u00e9 par croquis, plans, coupes, perspectives, maquettes d\u2019\u00e9tude,...", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 6}}, {"model": "profs.module", "pk": 49, "fields": {"added": "2016-11-20T14:39:15Z", "modif": "2016-11-25T00:17:36Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nConfronter le d\u00e9sir d\u2019invention de l\u2019architecte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des donn\u00e9es externes, pour d\u00e9finir priorit\u00e9s et points durs du projet dans un univers contraint. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\n\u00c9tudier les contraintes ext\u00e9rieures, qu\u2019elles r\u00e9sultent :\r\n- de conventions,\r\n- de donn\u00e9es programmatiques,\r\n- de la topographie,\r\n- du contexte urbain ou climatique,\r\n- de modes constructifs,\r\n- de donn\u00e9es r\u00e9glementaires et normatives\r\n- etc.\r\nAppr\u00e9cier leur pertinence, les placer en regard d\u2019une \u00e9tude de typologies modernes, analyser leurs incidences sur la dynamique interne du projet. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nExpos\u00e9s et analyses (r\u00e9alis\u00e9s par petits groupes 3 ou 4 \u00e9tudiants) seront \u00e9valu\u00e9s, de m\u00eame \u00e9videmment que les projets, accomplis individuellement. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nJourn\u00e9e rythm\u00e9e entre expos\u00e9s et analyses, d\u2019une part, et projet d\u2019architecture\r\nCM : Interventions : dans le cadre du cours \u2018Histoire de l\u2019Architecture-Logement Collectif\u2019 du - possiblement centr\u00e9es sur la production de logements collectifs dans les pays nordiques, en lien avec la question du \u2018nouvel empirisme\u2019 de la modernit\u00e9 scandinave\r\nTD : mardi mi-journ\u00e9e, \u00e0 coordonner avec les autres intervenants.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 11}}, {"model": "profs.module", "pk": 50, "fields": {"added": "2016-11-20T14:39:45Z", "modif": "2016-11-25T00:16:22Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nSuite \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des changements climatiques, et conform\u00e9ment aux objectifs du Grenelle de l\u2019environnement que s\u2019est donn\u00e9e la France, il devient essentiel de renforcer des d\u00e9cisions \u00e0 long terme en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable du territoire. Afin de constituer des tissus territoriaux de \u00ab qualit\u00e9 \u00bb, il appara\u00eet n\u00e9cessaire de penser l\u2019architecture en lien avec les paysages qui les entourent et de reconsid\u00e9rer, \u00e0 des \u00e9chelles diverses, le r\u00f4le des substrats (g\u00e9ographiques, historiques, symboliques, sociaux\u2019) sur lesquels ils s\u2019implantent et ce, sans n\u00e9gliger l\u2019appr\u00e9hension et les pratiques sociales des groupes qui les habitent. En prenant en compte la dimension po\u00e9tique de l\u2019architecture, l\u2019objectif de ce groupe de projet sera de faire r\u00e9fl\u00e9chir l\u2019\u00e9tudiant sur l\u2019implantation d\u2019un programme d\u2019habitat collectif \u00ab \u00e9cologique \u00bb, dans un tissu urbain en mutation. A la fin du semestre, l\u2019\u00e9tudiant devra avoir renforc\u00e9 ses connaissances sur ce type de programme, et d\u00e9velopp\u00e9 un savoir sur la transformation de ce type d\u2019\u00e9difice et de la notion d\u2019habiter (changements d\u2019usages et de pratiques, importance des cultures et des modes de vie diff\u00e9rents, influences des milieux) confront\u00e9es aux n\u00e9cessit\u00e9s environnementales. Il devra aussi \u00eatre capable de cerner l\u2019interd\u00e9pendance des domaines du paysage, de l\u2019architecture et de l\u2019urbanisme. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLes \u00e9tudiants concevront leurs b\u00e2timents en les inscrivant dans une logique soit de densification, soit d\u2019implantation d\u2019un \u00ab \u00e9co-quartier \u00bb dans un tissu existant choisi par les enseignants. Apr\u00e8s une explication des enjeux du territoire, Ils commenceront par en effectuer des analyses objectives et des lectures sensibles. Au vu des r\u00e9sultats de ces derni\u00e8res, ils d\u00e9finiront la densit\u00e9, les acc\u00e8s, les circulations et les rapports au paysage urbain existant (formes urbaines constitu\u00e9es, trame verte\u2019) de leur projet. L\u2019ensemble s\u2019effectuera suivant une recherche d\u2019\u00e9conomie et de gestion optimum des sols et des r\u00e9seaux, en limitant l\u2019utilisation des voitures et en favorisant les transports en commun. La conception de l\u2019habitat collectif prendra en compte diff\u00e9rentes \u00e9chelles (\u00eelot, quartier). Ils devront se soucier de la graduation des espaces priv\u00e9s et publics (trottoirs, espaces de jeux, parkings, voirie, jardins partag\u00e9s\u2019) environnant l\u2019\u00e9difice et \u00eatre en mesure de les dessiner. Le fait de penser des immeubles qui respectent une logique de d\u00e9veloppement durable ne limite pas la r\u00e9flexion \u00e0 de simples logiques r\u00e9glementaires (performance\u2019), techniques (peaux, ventilations, apport \u00e9nerg\u00e9tique) ou typologique. L\u2019\u00e9tudiant devra s\u2019interroger sur la dimension sensible, les qualit\u00e9s des espaces (lumi\u00e8re : fonctions, accessibilit\u00e9 pour tous), le bien-\u00eatre des usagers, les orientations et formes des volumes de m\u00eame que la mixit\u00e9 des programmes. Il examinera \u00e9galement le processus m\u00eame de fabrication de la ville et de l\u2019immeuble: participation des habitants, analyse multi-crit\u00e8res, modes de fabrication de l\u2019\u00e9difice (types d\u2019entreprise, mat\u00e9riaux\u2019) \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDeux types d\u2019exercices compl\u00e9mentaires seront demand\u00e9s au cours du semestre :\r\n- un travail d\u2019analyse associ\u00e9 \u00e0 des recherches sur l\u2019\u00e9volution des modes d\u2019habiter, notamment l\u2019\u00e9mergence de l\u2019habitat participatif en milieu urbain (aussi appel\u00e9 habitat en auto-promotion)\r\n- la conception d\u2019un projet d\u2019habitat collectif proprement dit, en lien avec une requalification du paysage urbain existant.\r\nLe travail d\u2019analyse aura pour objectif d\u2019apporter des fondamentaux et une culture aux \u00e9tudiants sur le logement durable dans diff\u00e9rentes milieux. En bin\u00f4me, ils auront \u00e0 \u00e9tudier un \u00eelot ou plusieurs au sein d\u2019un \u00e9co-quartier contemporain choisi dans diff\u00e9rents pays. Pour chaque \u00eelot ou groupe d\u2019\u00eelots, ils analyseront : le contexte social et culturel; le processus de conception; le rapport au quartier et au paysage (densit\u00e9, implantation, espaces priv\u00e9s et publics, acc\u00e8s\u2019); les typologies, assemblage, \u00ab figure \u00bb ; le syst\u00e8me constructif (la structure, l\u2019enveloppe\u2019) ; le traitement des fluides et des apports \u00e9nerg\u00e9tiques ext\u00e9rieurs\u2019 La conception du projet d\u2019habitat collectif et la refonte du paysage urbain environnant s\u2019effectueront en deux \u00e9tapes. En groupe, et en lien avec les services administratifs de la ville et les associations locales, en prenant en compte les n\u00e9cessit\u00e9s techniques (d\u00e9pollution\u2019), besoins du quartier, attentes et demandes des habitants, les \u00e9tudiants r\u00e9fl\u00e9chiront sur une ancienne friche industrielle ou militaire, aux liens urbains et paysagers, au programme, au d\u00e9coupage des parcelles, \u00e0 l\u2019implantation des b\u00e2timents (programme, mixit\u00e9, acc\u00e8s\u2019). Pour ce faire, ils effectueront des analyses objectives et lectures sensibles. Ensuite, ils choisiront un des \u00e9difices et en effectueront la conception en s\u2019interrogeant sur le processus de fabrication de l\u2019immeuble.", "active": true, "semester": 5, "subject": 1, "teacher": 37}}, {"model": "profs.module", "pk": 53, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:04Z", "modif": "2016-11-24T23:45:53Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nSemestre consacr\u00e9 \u00e0 la th\u00e9matique \u00ab \u00e9quiper \u00bb (p\u00e9dagogie coordonn\u00e9e avec les autres ateliers de projet L2) permettant d\u2019introduire dans la d\u00e9marche de conception architecturale les dimensions territoriale (espace public urbain) et constructive (structure et lumi\u00e8re).\r\nNotions fondamentales \u00e0 acqu\u00e9rir dans la pratique du projet architectural : \r\n- Inscription de l\u2019\u00e9difice dans l\u2019espace de la ville : relev\u00e9s, analyse urbaine, d\u00e9finition d\u2019espaces ext\u00e9rieurs publics et/ou privatifs, relation entre plein et vide, orientation, rapport aux contextes urbain, g\u00e9ographique et climatique \r\n- Coh\u00e9rence de la relation spatialit\u00e9 / programme : hi\u00e9rarchie, distribution, s\u00e9quences internes, polyvalence fonctionnelle, lumi\u00e8re \r\n- D\u00e9finition d\u2019un espace construit fonctionnel : typologie structurelle, trame, ordre g\u00e9om\u00e9trique, \u00e9paisseur mat\u00e9rielle, enveloppe \r\n- Oral et \u00e9crit au service de la conceptualisation, de l\u2019argumentaire et de la pr\u00e9sentation \r\n- Ma\u00eetrise de la troisi\u00e8me dimension, de la perspective, et des outils de repr\u00e9sentation \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLa probl\u00e9matique de l\u2019\u00e9quipement est d\u00e9velopp\u00e9e au travers de 2 exercices successifs (temporalit\u00e9 partag\u00e9e avec les autres ateliers L2) :\r\nEXERCICE 1 / \u00ab TD Partag\u00e9s \u00bb\r\nAnalyse par groupe d\u2019un b\u00e2timent existant visitable de type \u00e9quipement, permettant de mettre en perspective les dimensions architecturale et constructive, en collaboration avec un ing\u00e9nieur\r\nEXERCICE 2 / \u00ab le petit \u00e9quipement \u00bb\r\nConception d\u2019un petit \u00e9quipement bic\u00e9phale regroupant une biblioth\u00e8que et un espace d\u2019exposition\r\nLa particularit\u00e9 du groupe PA11 ROUBY - LALO est d\u2019effectuer l\u2019exercice n\u00b02 en partenariat avec le Coll\u00e8ge d\u2019Architecture de Dakar : site de l\u2019exercice situ\u00e9 \u00e0 Dakar, sujet partag\u00e9 avec les \u00e9tudiants dakarois de 2\u00e8me ann\u00e9e et d\u00e9velopp\u00e9 en parall\u00e8le dans les 2 \u00e9coles, voyage d\u2019une semaine de l\u2019ensemble du groupe \u00e0 Dakar en f\u00e9vrier durant l\u2019intersemestre (relev\u00e9s, visites, plan masse), \u00e9changes ENSAPLV / CUAD de type Erasmus+ (\u00e9changes ponctuels professeurs, \u00e9tudiants, administration). Le voyage \u00e0 Dakar de f\u00e9vrier est obligatoire, chaque \u00e9tudiant devant participer individuellement aux frais du voyage \u00e0 hauteur d\u2019environ 400\u20ac (participation moindre pour \u00e9tudiant boursier). \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nChaque exercice fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation et d\u2019une note attribu\u00e9e \u00e0 l\u2019issu d\u2019un jury crois\u00e9 entre enseignants L2.\r\n- S\u00e9quence 0 : semaine intensive \u00e0 Dakar en f\u00e9vrier pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019exercice n\u00b02\r\n- S\u00e9quence 1 : \u00ab TD Partag\u00e9s \u00bb : 4 semaines,\r\n- S\u00e9quence 2 : \u00ab le petit \u00e9quipement \u00bb : 9 \u00e0 10 semaines\r\nLes crit\u00e8res pris en compte pour l\u2019\u00e9valuation des \u00e9tudiants sont les suivants : \r\n- Investissement \r\n- Compr\u00e9hension des questions architecturales \r\n- Pertinence de la r\u00e9ponse\r\n - Capacit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 faire \u00e9voluer son projet \r\n - Qualit\u00e9 de la restitution \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nChaque \u00e9tudiant doit afficher en d\u00e9but de journ\u00e9e l\u2019ensemble de sa production de la semaine, un relev\u00e9 des pr\u00e9sences \u00e9tant effectu\u00e9 syst\u00e9matiquement \u00e0 cette occasion. La s\u00e9quence du 2nd exercice s\u2019ouvre par un temps d\u2019analyse consacr\u00e9 \u00e0 des b\u00e2timents existants, permettant d\u2019asseoir la r\u00e9flexion des \u00e9tudiants sur un corpus de r\u00e9f\u00e9rences architecturales et conduisant \u00e0 la constitution d\u2019un carnet A3 transmis \u00e0 chaque \u00e9tudiant. La journ\u00e9e d\u2019enseignement est consacr\u00e9e en matin\u00e9e \u00e0 des cours th\u00e9matiques et des exercices d\u2019application imm\u00e9diats en relation avec ces pr\u00e9sentations, et l\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 des corrections \u00e0 un ou deux enseignants r\u00e9alis\u00e9es de mani\u00e8re individuelle ou collective. La pr\u00e9sence des \u00e9tudiants est obligatoire tout au long de la journ\u00e9e.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 27}}, {"model": "profs.module", "pk": 54, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:11Z", "modif": "2016-11-24T23:46:55Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nApprendre \u00e0 concevoir un \u00e9quipement public dont le parcours int\u00e9rieur en relation avec l\u2019ext\u00e9rieur est l\u2019objectif essentiel par l\u2019approfondissement de la vue en trois dimensions et de sa perception: composer des s\u00e9quences spatiales, articuler des volum\u00e9tries avec des structures appropri\u00e9es, ma\u00eetriser la lumi\u00e8re en tenant compte des perspectives dans l\u2019enchainement spatial int\u00e9rieur et du rapport avec l\u2019ext\u00e9rieur qui donneront sens par ailleurs, \u00e0 l\u2019inscription de l\u2019\u00e9quipement public dans son environnement. Par l\u2019exploration d\u2019autres moyens de repr\u00e9sentations, par la manipulation de dimensionnements, de proportions et de g\u00e9om\u00e9trie, par l\u2019apprentissage de la hi\u00e9rarchisation des \u00e9l\u00e9ments du programme en les formulant par une m\u00e9thodologie de travail, l\u2019\u00e9tudiant pourra les transposer comme moyens pour le S5. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019exercice principal du semestre porte sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019un petit mus\u00e9e, voire d\u2019une galerie d\u2019art, constitu\u00e9s de quelques salles et de ses services. Ce type de programme permet d\u2019initier l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 manier/tresser simultan\u00e9ment les nombreux crit\u00e8res/contraintes d\u2019un \u00e9quipement recevant du public ; respect de certaines r\u00e8gles de base d\u2019usage et d\u2019exigences r\u00e9glementaires, sp\u00e9cificit\u00e9 d\u2019une collection d\u2019oeuvres ayant ses propres besoins et contraintes parfois antinomiques avec le public induisant une m\u00e9thode de r\u00e9flexion, un processus de hi\u00e9rarchie qui puissent faire converger les param\u00e8tres dans le parti. La repr\u00e9sentation du projet, outre les plans et \u00e9l\u00e9vations, portera l\u2019accent principal sur le travail en coupe. En compl\u00e9ment, l\u2019\u00e9laboration de coupes perspectives, par l\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e9clairage et de la structure, permettra d\u2019exprimer le parcours et la pr\u00e9sentation des oeuvres propos\u00e9es, leur rapport d\u2019\u00e9chelle avec les salles d\u2019exposition, et leurs dimensionnements en relation entre visiteur et la collection. Les \u00e9tudiants auront \u00e0 choisir pour leur projet dans une demi-douzaine de collections d\u2019oeuvres de nature et de caract\u00e9ristiques diff\u00e9rentes. Ce choix devrait permettre une diversit\u00e9 de typologies et illustrer le rapport entre contenant et contenu. En d\u00e9but de semestre, des mus\u00e9es remarquables seront analys\u00e9s. Une initiation n\u00e9cessaire \u00e0 la connaissance de la mus\u00e9ographie et au r\u00f4le du mus\u00e9e dans la ville sera dispens\u00e9e le matin. Des visites de mus\u00e9e ou de galerie dans Paris et sa proche banlieue seront effectu\u00e9es afin d\u2019ouvrir l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 la curiosit\u00e9 et \u00e9largir son champ culturel. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nPr\u00e9sence obligatoire \u00e0 chaque cours. Contr\u00f4le continu par la tenue d\u2019un cahier, classeur rassemblant leurs r\u00e9flexions et leur documentation par croquis, \u00e9crits (apprentissage de la prise de conscience du processus de projet et de sa progression). Pr\u00e9sentation hebdomadaire des travaux en cours.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 6}}, {"model": "profs.module", "pk": 55, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:18Z", "modif": "2016-11-24T23:34:18Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif de cet enseignement comme au premier semestre, est l\u2019acquisition, par la pratique d\u2019exercices et de projets, d\u2019une d\u00e9marche permettant de passer de la pens\u00e9e \u00e0 la concr\u00e9tisation spatiale. Dans la continuit\u00e9 des acquis de premi\u00e8re ann\u00e9e, puis du premier semestre de la seconde ann\u00e9e sur le th\u00e8me de \"l'habiter\" les th\u00e8mes abord\u00e9s lors des TD partag\u00e9s puis d\u2019un exercice long permettront \u00e0 chacun, conscient des enjeux de passer de l\u2019intention \u00e0 la formalisation par des r\u00e9ponses argument\u00e9es. Contexte, usage, aspect constructif seront questionn\u00e9s pour apporter les r\u00e9ponses spatiales coh\u00e9rentes. Le passage de l\u2019\u00e9chelle domestique \u00e0 celle d\u2019un b\u00e2timent dans un contexte urbain permettra de tester la capacit\u00e9 de chaque \u00e9tudiant de prendre en charge un programme plus complexe. M\u00eame si les inscriptions sont obligatoires au semestre la progressivit\u00e9 des exercices es organis\u00e9e sur l\u2019ann\u00e9e.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDans la continuit\u00e9 du premier semestre et grace \u00e0 la progressivit\u00e9 des exercices, cet enseignement permet, par l\u2019acquisition d\u2019une m\u00e9thode, d\u2019acqu\u00e9rir une autonomie dans la conduite du projet. Les th\u00e8mes abord\u00e9s, durant ce semestre seront complementaires a travers deux exercices. Le travaill sera r\u00e9alis\u00e9 en groupe puis en bin\u00f4mes tout en permettant l\u2019identification de l\u2019investissement de chacun. Le travail individuel et en groupe permettra d\u2019apporter \u00e0 la fois des r\u00e9ponses personnelles, de croiser, partager et de mettre en commun les acquis pr\u00e9alables et partager les d\u00e9marches et les propositions. Les exercices projets aux probl\u00e9matiques compl\u00e9mentaires, \u00e9chelles et complexit\u00e9s croissantes solliciteront l\u2019imaginaire et l\u2019investissement de tous les \u00e9tudiants. Les points communs de tous les exercices seront : \r\n- Prise en compte du contexte et des donn\u00e9es fonctionnelles \r\n- R\u00e9f\u00e9rencer, analyser, interpr\u00e9ter et restituer \r\n- Argumenter et communiquer \r\n- Proposer et d\u00e9velopper un sens critique.\r\n\r\nDiff\u00e9rents th\u00e8mes compl\u00e9mentaires seront abord\u00e9s : \r\n- Fonction - usage - dimensionnement \r\n- D\u00e9placements - enchainements spatiaux \r\n- Ambiances - mati\u00e8res \r\n- Rapport int\u00e9rieur ext\u00e9rieur \r\n- Rapport plein vide \r\n- Orientation - lumi\u00e8re\r\n- Distribuer - assembler\r\n- G\u00e9om\u00e9trie - structure \r\n- Donn\u00e9es environnementales.\r\nLe projet, produit d\u2019une synth\u00e8se, plac\u00e9 au centre de la p\u00e9dagogie, organise la m\u00e9thode d'enseignement. Exercices individuels et collectifs, \u00e9chelles domestique ou plus urbaine seront compl\u00e9t\u00e9s par des apports th\u00e9oriques sur le dimensionnement, la lumi\u00e8re, la repr\u00e9sentation, l\u2019analyse de projets de sites et r\u00e9f\u00e9rences, partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignements. Expos\u00e9s adapt\u00e9s aux exercices, visites de b\u00e2timents, TD partag\u00e9s compl\u00e8tent ces acquisitions. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nContr\u00f4le continu : 60%\r\n- Investissement personnel\r\n- \u00e9volution dans l\u2019acquis des connaissances. \r\nRendus interm\u00e9diaires et finaux : 40%\r\n- Pertinence de la d\u00e9marche, qualit\u00e9 de la restitution.\r\nDocuments : Textes / Maquettes / documents graphiques / carnet de bord / restitution num\u00e9riques. Durant ce semestre, la progressivit\u00e9 entre les TD partag\u00e9s et l\u2019exercice long sera recherch\u00e9e. Les TD partag\u00e9s portent sur l\u2019analyse d\u2019un b\u00e2timent remarquable, et permet de mettre en \u00e9vidence \u00e0 travers l\u2019\u00e9tude de son contexte, de sa structure et des d\u00e9tails remarquables qui la constituent, les qualit\u00e9s spatiales de cet \u00e9difice. Une partie de cet exercice sera d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la repr\u00e9sentation de ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments. L\u2019exercice long portera sur la conception d\u2019un \u00e9quipement dans un site r\u00e9el. Chaque \u00e9tudiant sera ainsi confront\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles et passera de l\u2019analyse du contexte \u00e0 la conception d\u2019un \u00e9quipement d\u2019un point de vue fonctionnel,structurel et spatial. Ces \u00e9tudes seront organis\u00e9es par th\u00e8mes qui permettront de rendre compte de tous les constituants de ce site. A la suite de visites d\u2019\u00e9quipement du m\u00eame type, les \u00e9tudes pr\u00e9alables seront men\u00e9es en \u00e9quipe afin de collecter toutes les informations n\u00e9cessaires permettant \u00e0 chacun d\u2019apporter des r\u00e9ponses argument\u00e9es. Des pr\u00e9sentations auront lieu chaque semaine et pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019ensemble de la classe afin de porter \u00e0 la connaissance du groupe toutes les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9volution du projet. Chaque pr\u00e9sentation sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019une pr\u00e9sentation orale et illustr\u00e9 par un texte de synth\u00e8se. La repr\u00e9sentation principale sera r\u00e9alis\u00e9s en plans, coupes et \u00e9l\u00e9vations et compl\u00e9t\u00e9e de sch\u00e9mas, croquis et perspectives n\u00e9cessaires. Des maquettes de travail \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelle et une maquette sde restitution seront r\u00e9alis\u00e9es a diff\u00e9rentes \u00e9chelles. Les pr\u00e9sentations mettront en \u00e9vidence le travail de recherche. Dans le cas de pr\u00e9sentation projet\u00e9es une restitution finales sur papier sera demand\u00e9e. Tous les modes de repr\u00e9sentation compl\u00e9mentaires seront accept\u00e9: Photo montage enregistrement film....\r\n\r\nBIBLIOGRAPHIE\r\nPeter Zumthor, Penser l\u2019Architecture / Atmosph\u00e8re\r\nBruno Zevi, Apprendre \u00e0 voir l\u2019architecture.\r\nLeonardo Benevolo, Histoire de l\u2019Architecture moderne\r\nRem Koolhaas, Repenser radicalement l\u2019espace.\r\nBrigitte Donadieu, L\u2019apprentissage du regard: cours de Dominique Spineta\r\nPhilippe Panerai, De l\u2019ilot \u00e0 la barre\r\nBruno Zevi\r\nHerzog et Demeuron", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 9}}, {"model": "profs.module", "pk": 57, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:32Z", "modif": "2016-11-24T23:40:15Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement poursuit l\u2019initiation au travail de projet, en offrant l\u2019occasion de mobiliser, d\u2019approfondir et d\u2019\u00e9largir les acquis de la premi\u00e8re ann\u00e9e. Il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable, rigoureuse et partag\u00e9e les d\u00e9marches de projet. Partant de t\u00e2ches concr\u00e8tes, il est propos\u00e9 aux \u00e9tudiants d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s dans le cours du projet, puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes les uns aux autres dans le cadre d\u2019une r\u00e9ponse globale. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion de d\u00e9couvrir et de d\u00e9velopper les outils intellectuels et pratiques d\u2019une double entreprise, \u00e0 la fois cognitive - cerner et de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 - et sp\u00e9culative - proposer, v\u00e9rifier, critiquer, transformer et affiner une r\u00e9ponse. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDes principes g\u00e9n\u00e9ratifs de la forme architecturale, au lieu :\r\n1: Travail dirig\u00e9 partag\u00e9 avec les autres groupes de projet et avec l\u2019enseignement de la construction autour de l\u2019immeuble d\u2019habitation (4 semaines).\r\n2: Des habitations collectives associ\u00e9es \u00e0 un petit \u00e9quipement public (projet long, par \u00e9tapes cadr\u00e9es).\r\nLa journ\u00e9e de travail s\u2019organise en trois temps : un premier moment - plus ou moins long - de d\u00e9bat autour de ce que nous appellerons d\u2019une \u00ab question du jour \u00bb propos\u00e9s par deux ou trois \u00e9tudiants, suivi d\u2019apports de forme vari\u00e9e (expos\u00e9s d\u2019\u00e9tudiants et/ou d\u2019enseignants, visites, etc.) puis d\u2019une discussion collective sur l\u2019avancement de vos d\u00e9marches de projet. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : 100%.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nAnalyse d\u2019exemples pour former un corpus pour le projet ; \u00e9changes, jurys et expositions avec autres groupes de projet. Si la production vise la prise de position \u00e0 travers une proposition concr\u00e8te, une place importante est accord\u00e9e \u00e0 la constitution d\u2019un dossier restituant la d\u00e9marche, et incluant \u00e9galement les notes concernant toutes les contributions de l\u2019\u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9change collectif (expos\u00e9s, questions, travaux transversaux, etc.).", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 11}}, {"model": "profs.module", "pk": 58, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:38Z", "modif": "2016-11-24T23:43:10Z", "content": "\r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nIl s\u2019agit de poursuivre l\u2019initiation au travail de projet, initi\u00e9e en premi\u00e8re ann\u00e9e, afin de mobiliser, approfondir, \u00e9largir et th\u00e9oriser ces acquis. L\u2019enseignement est l\u2019occasion de d\u00e9velopper \u00e0 la fois les savoir-faire et les outils th\u00e9oriques sp\u00e9cifiques de l\u2019architecture ; il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable et rigoureuse o\u00f9 la d\u00e9marche de projet est men\u00e9e autour de la question de la pertinence. Celle-ci est le r\u00e9sultat d\u2019une mise en coh\u00e9rence d?intentions d\u00e9coulant des questions d\u2019usage, de contexte et d\u2019espace construit. A partir d\u2019une d\u00e9marche concr\u00e8te de projet, il est propos\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer les probl\u00e8mes qu\u2019il rencontre ; puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes dans une r\u00e9ponse globale coh\u00e9rente. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion d\u2019explorer les outils d\u2019une entreprise \u00e0 la fois cognitive permettant de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 et sp\u00e9culative permettant de proposer, critique et transformer une r\u00e9ponse. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques/programme : habiter et \u00e9quiper la ville. Le deuxi\u00e8me semestre a pour th\u00e8me \u00ab \u00e9quiper la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps :\r\n- 1 exercice court de \u00ab TD partag\u00e9s \u00bb (3 semaines) qui d\u00e9veloppe un travail d\u2019analyse et de restitution des questions constructives -mais aussi programmatiques et contextuelles- d\u2019un \u00e9difice remarquable du XX\u00e8me si\u00e8cle. Un 3\u00e8me enseignement \u00ab constructeur \u00bb compl\u00e8te l\u2019\u00e9quipe d\u2019enseignants.\r\n- 1 exercice d\u2019analyse-projective (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de biblioth\u00e8ques publiques, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique , introduit \u00e0 l\u2019exercice long dont il fait partie\r\n- 1 exercice long (9 semaines) de conception d\u2019un \u00e9quipement urbain mixte ( exemples: \u00e9cole/gymnase biblioth\u00e8que/salle d\u2019exposition ...) dans un site r\u00e9el \u00e0 analyser pour pouvoir le transformer de mani\u00e8re pertinente.\r\nChaque projet est analys\u00e9 selon plusieurs crit\u00e8res :\r\n- La relation au site, paysage et territoire et sa transformation,\r\n- La qualit\u00e9 des s\u00e9quences d\u2019approche et des parcours,\r\n- La qualit\u00e9 des espaces int\u00e9rieurs du point de vue des usages et de la lumi\u00e8re naturelle,\r\n- La relation entre structure, spatialit\u00e9 et lumi\u00e8re, - La g\u00e9om\u00e9trie, l\u2019\u00e9chelle, la mesure des dispositifs construits et des lieux propos\u00e9s.\r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignants de projet du semestre. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jury sp\u00e9cifique de fin d\u2019exercice. Ces jurys sont \u00ab crois\u00e9s \u00bb et font participer d\u2019autres enseignants de projet de l\u2019ann\u00e9e. Travaux demand\u00e9s :\r\n- A chaque s\u00e9ance : croquis, maquettes, dessins,\r\n- La pr\u00e9sentation du travail par l\u2019\u00e9tudiants et l\u2019analyse que les enseignants en font s\u2019adressent \u00e0 l\u2019ensemble du groupe,\r\n- Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9marche et esquisse de tous les \u00e9l\u00e9ments graphiques,\r\n- Jury final : dessin exhaustif (\u00ab \u00e0 la main \u00bb) de rendu et maquette (sans couleurs en carton gris, blanc ou beige),\r\n- Architecte et synth\u00e8se : planche A3 constituant le \u00ab book \u00bb et l\u2019\u00e9tudiant,\r\n- Archivage et m\u00e9thode : cahier A3 collectant toutes les \u00e9tapes du travail \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019enseignement combine des cours sur les questions th\u00e9oriques articul\u00e9es au travail de projet, et des expos\u00e9s dirig\u00e9s des \u00e9tudiants, ainsi que des commentaires de texte et des s\u00e9ances de TD sur les techniques de mise en forme des exercices. Une attention particuli\u00e8re est accord\u00e9e \u00e0 l\u2019expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu\u2019ils sont conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir. La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire, les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res sous forme de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles. Dans les deux cas, le travail est affich\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tape. En alternance une semaine sur 2, ont lieu les cours magistraux et les expos\u00e9s des \u00e9tudiants.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 12}}, {"model": "profs.module", "pk": 59, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:49Z", "modif": "2016-11-24T23:26:46Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\n \u00abAvec des mat\u00e9riaux inertes, sur un programme plus ou moins utilitaire que vous d\u00e9bordez, vous avez \u00e9tabli des rapports qui m\u2019ont \u00e9mu. C\u2019est l\u2019architecture\u00bb. Le Corbusier, \u2018Vers une architecture\u2019. Les moyens concrets susceptibles de conduire vers ce d\u00e9bordement esp\u00e9r\u00e9 sont : le Genius loci, dont la rencontre engendre une r\u00e9sonance avec le site; la structure, qui permet l\u2019alchimie de la mati\u00e8re et de la lumi\u00e8re; la g\u00e9om\u00e9trie, qui est projection de l\u2019esprit humain sur le monde; la plastique, modelage qui proc\u00e8de de la physique des corps. L\u2019atelier tentera d\u2019explorer ces moyens. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\n Programme: une institution dans un lieu urbain strat\u00e9gique. Trois sites aux contraintes urbaines puissantes sont propos\u00e9s, les \u00e9tudiants choisissent intuitivement, en fonction de leurs affinit\u00e9s.Tr\u00e8s concret, le programme part d\u2019une liste de surfaces \u00e9tablie par une municipalit\u00e9. L\u2019enjeu est de r\u00e9pondre aux \u00ab exigences \u00bb formul\u00e9es, tout en d\u00e9pla\u00e7ant la question vers le champ de l\u2019architecture. Il s\u2019agit de comprendre comment l\u2019architecture est capable d\u2019abriter, de r\u00e9v\u00e9ler, d\u2019amplifier les activit\u00e9s humaines. L\u2019\u00e9nonc\u00e9 est formul\u00e9 d\u2019embl\u00e9e pour amorcer la r\u00e9flexion et donner aux \u00e9tudiants le temps de l\u2019errance, l\u00e9gitime dans tout processus OBJECTIFS\r\n\r\n \u00abAvec des mat\u00e9riaux inertes, sur un programme plus ou moins utilitaire que vous d\u00e9bordez, vous avez \u00e9tabli des rapports qui m\u2019ont \u00e9mu. C\u2019est l\u2019architecture\u00bb. Le Corbusier, \u2018Vers une architecture\u2019. Les moyens concrets susceptibles de conduire vers ce d\u00e9bordement esp\u00e9r\u00e9 sont : le Genius loci, dont la rencontre engendre une r\u00e9sonance avec le site; la structure, qui permet l\u2019alchimie de la mati\u00e8re et de la lumi\u00e8re; la g\u00e9om\u00e9trie, qui est projection de l\u2019esprit humain sur le monde; la plastique, modelage qui proc\u00e8de de la physique des corps. L\u2019atelier tentera d\u2019explorer ces moyens. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\n Programme: une institution dans un lieu urbain strat\u00e9gique. Trois sites aux contraintes urbaines puissantes sont propos\u00e9s, les \u00e9tudiants choisissent intuitivement, en fonction de leurs affinit\u00e9s.Tr\u00e8s concret, le programme part d\u2019une liste de surfaces \u00e9tablie par une municipalit\u00e9. L\u2019enjeu est de r\u00e9pondre aux \u00ab exigences \u00bb formul\u00e9es, tout en d\u00e9pla\u00e7ant la question vers le champ de l\u2019architecture. Il s\u2019agit de comprendre comment l\u2019architecture est capable d\u2019abriter, de r\u00e9v\u00e9ler, d\u2019amplifier les activit\u00e9s humaines. L\u2019\u00e9nonc\u00e9 est formul\u00e9 d\u2019embl\u00e9e pour amorcer la r\u00e9flexion et donner aux \u00e9tudiants le temps de l\u2019errance, l\u00e9gitime dans tout processus de conception. Aucune distinction ne s\u00e9pare le travail d\u2019analyse et le travail de projet. L\u2019atelier est ponctu\u00e9 par des expos\u00e9s permettant une approche intuitive des structures architecturales. Une pr\u00e9sentation interm\u00e9diaire engage les \u00e9tudiants \u00e0 produire un \u00e9tat complet du projet, qui servira de base \u00e0 un travail de reprise. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa validation est en rapport avec les exercices produits en continu. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019atelier se d\u00e9roule g\u00e9n\u00e9ralement autour d\u2019une grande table. Sur base volontaire, chaque \u00e9tudiant pr\u00e9sente ses esquisses aux enseignants et \u00e0 ses condisciples. La pr\u00e9sence autour de la table est libre mais vivement encourag\u00e9e ; elle est une clef fondamentale permettant l\u2019\u00e9volution de chacun.\r\n- en s\u00e9ance: croquis, maquettes d\u2019\u00e9tude, dessins, partiels mais pr\u00e9cis, de formalisation,\r\n- pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la r\u00e9flexion et jeu complet de dessins,\r\n- pr\u00e9sentation finale : dessins exhaustifs de rendu et maquette exprimant le projet,\r\n- archivage : book A3 synth\u00e9tisant le projet (texte, dessins, photos).de conception. Aucune distinction ne s\u00e9pare le travail d\u2019analyse et le travail de projet. L\u2019atelier est ponctu\u00e9 par des expos\u00e9s permettant une approche intuitive des structures architecturales. Une pr\u00e9sentation interm\u00e9diaire engage les \u00e9tudiants \u00e0 produire un \u00e9tat complet du projet, qui servira de base \u00e0 un travail de reprise. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa validation est en rapport avec les exercices produits en continu. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019atelier se d\u00e9roule g\u00e9n\u00e9ralement autour d\u2019une grande table. Sur base volontaire, chaque \u00e9tudiant pr\u00e9sente ses esquisses aux enseignants et \u00e0 ses condisciples. La pr\u00e9sence autour de la table est libre mais vivement encourag\u00e9e ; elle est une clef fondamentale permettant l\u2019\u00e9volution de chacun.\r\n- en s\u00e9ance: croquis, maquettes d\u2019\u00e9tude, dessins, partiels mais pr\u00e9cis, de formalisation,\r\n- pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la r\u00e9flexion et jeu complet de dessins,\r\n- pr\u00e9sentation finale : dessins exhaustifs de rendu et maquette exprimant le projet,\r\n- archivage : book A3 synth\u00e9tisant le projet (texte, dessins, photos).", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 13}}, {"model": "profs.module", "pk": 60, "fields": {"added": "2016-11-20T17:30:54Z", "modif": "2016-11-24T23:24:54Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nAu cours des 6,5 heures hebdomadaires d\u2019enseignement, ce cours combinera des cours d\u2019architecture dispens\u00e9s par les enseignants autour des diverses th\u00e9ories du projet ; des visites et des analyses de r\u00e9alisations significatives faisant l\u2019objet d\u2019\u00e9ventuels expos\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s par les \u00e9tudiants ; des commentaires de textes et des s\u00e9ances de travaux dirig\u00e9s centr\u00e9s sur les techniques de mise en forme requise par la finalisation des exercices (dessin, maquette, photo, etc.). \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDans un premier temps, l\u2019exercice de projet propos\u00e9 conduit les \u00e9tudiants \u00e0 se familiariser avec les probl\u00e8mes d\u2019un espace domestique de dimension limit\u00e9e, \u00e9tudi\u00e9 dans son d\u00e9tail spatial et structurel et repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 une grande \u00e9chelle. Dans un second temps et sur la base d\u2019un programme de nature comparable, c\u2019est la dimension d\u2019\u00e9quipement public situ\u00e9 dans un parc urbain qu\u2019il s\u2019agira de transcrire et d\u2019interpr\u00e9ter pour donner forme \u00e0 un espace architectural coh\u00e9rent. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nS\u00e9rie d\u2019exercices et projet d\u2019un petit \u00e9difice, maquette de contexte et de projet, dossier de synth\u00e8se des expos\u00e9s et travaux de recherche. Contr\u00f4le continu et jurys sp\u00e9cifiques de fin d\u2019exercices. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDans ce cadre des exercices interm\u00e9diaires courts jalonneront la mise au point des projets et permettront d\u2019alterner l\u2019approche analytique autour d\u2019une question particuli\u00e8re et les synth\u00e8ses plus ambitieuses et abouties. Une attention particuli\u00e8re sera accord\u00e9e \u00e0 l\u2019expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu\u2019ils seront conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir.La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire. Les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res, le suivi et l\u2019\u00e9volution de chacun est assur\u00e9 dans la cadre du collectif sous la forme de pr\u00e9sentations et de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 14}}, {"model": "profs.module", "pk": 61, "fields": {"added": "2016-11-20T17:31:01Z", "modif": "2016-11-30T00:35:44Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nEntre les apprentissages de la 1\u00e8re ann\u00e9e, et les d\u00e9veloppements d\u00e9j\u00e0 complexes de la 3\u00e8me ann\u00e9e int\u00e9grant notamment l'\u00e9chelle urbaine, la 2\u00e8me ann\u00e9e constitue une ann\u00e9e charni\u00e8re dans la d\u00e9couverte de la spatialit\u00e9 par le projet d'architecture. Au travers des th\u00e9matiques \u00ab habiter \u00bb et \u00ab \u00e9quiper \u00bb retenues pour la 2\u00e8me ann\u00e9e, cette d\u00e9couverte se fera \u00e0 partir de l'apprentissage des savoirs faire fondamentaux de la repr\u00e9sentation, de la reconnaissance par l'analyse, et de l'exp\u00e9rimentation par le projet, des grandes notions fondamentales de la spatialit\u00e9. L'acquisition critique des connaissances \u00e0 partir des cours et travaux d'analyse accompagnant le travail de projet permettra l'identification et la formulation raisonn\u00e9es par l'\u00e9tudiant des questions et probl\u00e9matiques soulev\u00e9es par l'enseignement. Celles-ci seront explor\u00e9es \u00e0 partir d'exercices courts sans contexte \u00e0 valeur th\u00e9orique ou d'exploration typologique, qui pr\u00e9pareront au travail de projet contextuel situ\u00e9 sur un site urbain relativement simple. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL'ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques/programme : habiter et \u00e9quiper la ville. Le deuxi\u00e8me semestre a pour th\u00e8me \u00ab \u00e9quiper la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps : \r\n- 1 exercice court de \u00ab TD partag\u00e9s \u00bb (3 semaines) qui d\u00e9veloppe un travail d'analyse et de restitution des questions constructives -mais aussi programmatiques et contextuelles- d'un \u00e9difice remarquable du XX\u00e8me si\u00e8cle. Un 3\u00e8me enseignement \u00ab constructeur \u00bb compl\u00e8te l'\u00e9quipe d'enseignants. \r\n- 1 exercice d'analyse-projective (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de biblioth\u00e8ques publiques, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique , introduit \u00e0 l'exercice long dont il fait partie - 1 exercice long (9 semaines) de conception d'un \u00e9quipement urbain mixte (exemples: \u00e9cole/gymnase biblioth\u00e8que/salle d'exposition ...) dans un site r\u00e9el \u00e0 analyser pour pouvoir le transformer de mani\u00e8re pertinente. \r\nChaque projet est analys\u00e9 selon plusieurs crit\u00e8res :\r\n- La relation au site, paysage et territoire et sa transformation,\r\n- La qualit\u00e9 des s\u00e9quences d'approche et des parcours,\r\n- La qualit\u00e9 des espaces int\u00e9rieurs du point de vue des usages et de la lumi\u00e8re naturelle, \r\n- La relation entre structure, spatialit\u00e9 et lumi\u00e8re, \r\n- La g\u00e9om\u00e9trie, l'\u00e9chelle, la mesure des dispositifs construits et des lieux propos\u00e9s. \r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d'autres enseignants de projet du semestre.\r\n\r\nMODE D'\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jury sp\u00e9cifique de fin d'exercice. Ces jurys sont \u00ab crois\u00e9s \u00bb et font participer d'autres enseignants de projet de l'ann\u00e9e. Travaux demand\u00e9s : \r\n- A chaque s\u00e9ance : croquis, maquettes, dessins, \r\n- La pr\u00e9sentation du travail par l'\u00e9tudiants et l'analyse que les enseignants en font s'adressent \u00e0 l'ensemble du groupe, \r\n- Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9marche et esquisse de tous les \u00e9l\u00e9ments graphiques, \r\n- Jury final dessin exhaustif (\u00ab \u00e0 la main \u00bb) de rendu et maquette (sans couleurs en carton gris, blanc ou beige),\r\n - Architecte et synth\u00e8se : planche A3 constituant le \u00ab book \u00bb et l'\u00e9tudiant, \r\n- Archivage et m\u00e9thode : cahier A3 collectant toutes les \u00e9tapes du travail \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL'enseignement combine des cours sur les questions th\u00e9oriques articul\u00e9es au travail de projet, et des expos\u00e9s dirig\u00e9s des \u00e9tudiants, ainsi que des commentaires de texte et des s\u00e9ances de TD sur les techniques de mise en forme des exercices. \r\nUne attention particuli\u00e8re est accord\u00e9e \u00e0 l'expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu'ils sont conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir elles constituent un enseignement, elles s'adressent \u00e0 tous, la pr\u00e9sence des \u00e9tudiants y est obligatoire tout au long de la journ\u00e9e. ", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 16}}, {"model": "profs.module", "pk": 62, "fields": {"added": "2016-11-20T17:31:06Z", "modif": "2016-11-24T23:47:18Z", "content": "Non communiqu\u00e9 :(", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 18}}, {"model": "profs.module", "pk": 67, "fields": {"added": "2016-11-20T17:32:25Z", "modif": "2016-11-20T17:32:25Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 36}}, {"model": "profs.module", "pk": 75, "fields": {"added": "2016-11-20T18:16:00Z", "modif": "2016-11-20T18:16:00Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 23}}, {"model": "profs.module", "pk": 78, "fields": {"added": "2016-11-20T18:16:13Z", "modif": "2016-11-20T18:16:13Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 26}}, {"model": "profs.module", "pk": 79, "fields": {"added": "2016-11-20T19:54:59Z", "modif": "2016-11-24T23:52:13Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 17}}, {"model": "profs.module", "pk": 80, "fields": {"added": "2016-11-23T23:33:37Z", "modif": "2016-11-24T23:54:57Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 38}}, {"model": "profs.module", "pk": 81, "fields": {"added": "2016-11-23T23:33:58Z", "modif": "2016-11-25T00:33:12Z", "content": "OBJETS CORPS ESPACE, EN DESSIN ET EN VOLUME \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nExplorer les relations entre le dessin et le volume, \u00e0 travers des exercices qui les combinent, pour pouvoir exprimer une perception singuli\u00e8re de l\u2019espace repr\u00e9sent\u00e9, r\u00e9el ou propice \u00e0 la fiction. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLes agencements des formes, des lignes et des mat\u00e9riaux, les assemblages inattendus constitueront la base de la mise en oeuvre des volumes. Trois axes seront d\u00e9velopp\u00e9s, qui engagent\r\n- le corps, \u00e0 travers des questions de gestes, d\u2019actions et de constructions dans l\u2019espace. \r\n- l\u2019objet et l\u2019espace \u00e0 partir de textes et de dessins pr\u00e9lev\u00e9s dans le paysage, de notes rapides\u2019 \r\n- la couleur par des exercices pratiques, et des applications en dessin et en volume \u00e0 la gouache ou l\u2019aquarelle, ou des mat\u00e9riaux color\u00e9s pr\u00e9existants. \r\nLe dessin pourra pr\u00e9exister, servir de notes et de base de r\u00e9flexion, ou devenir l\u2019espace d\u2019exp\u00e9rimentations qui renouvelle son propre regard sur son travail. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : \u00e9valuations r\u00e9guli\u00e8res des travaux, suivant le rythme des sujets. Qualit\u00e9 du travail, et de la pr\u00e9sence au cours \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes exercices et des travaux personnels, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019\u00e9cole ; des visites d\u2019exposition suivant l\u2019actualit\u00e9, des rep\u00e9rages dans la ville pour des prises de notes.", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 38}}, {"model": "profs.module", "pk": 82, "fields": {"added": "2016-11-23T23:34:02Z", "modif": "2016-11-23T23:34:02Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 38}}, {"model": "profs.module", "pk": 83, "fields": {"added": "2016-11-23T23:34:54Z", "modif": "2016-11-24T23:52:17Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 39}}, {"model": "profs.module", "pk": 84, "fields": {"added": "2016-11-23T23:42:00Z", "modif": "2016-11-25T00:36:03Z", "content": "CONSTRUCTION ET DESSIN \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCompr\u00e9hension de la 2eme dimension comme d\u2019un espace manipulable. Initiation \u00e0 la question de l\u2019autonomie de l\u2019\u2019uvre au travers de l exemple du medium dessin Approche contemporaine de la definition de la forme Analyse conceptuelle, construite et sensible du dessin. Initiation aux pratiques contemporaines du dessin d\u2019art. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nIl s\u2019agit au travers des differents exercices proposes de considerer le dessin comme un medium \u00e0 part entiere pouvant s\u2019envisager en dehors d\u2019une problematique de projet : le dessin pour ce qu il est et non seulement comme etape d\u2019un devenir possible. il ne s\u2019agit pas d\u2019un cours de dessin academique type modele vivant ou nature morte mais plutot d\u2019une reflexion sur les moyens et l\u2019actualite de cette technique de representation. C\u2019est donc dans sa definition la plus \u00e9largie que sera abord\u00e9 ce medium.. les differents exercices seront illustres d\u2019exemples pris dans l\u2019actualite artistique. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\n3 ou 4 travaux seront demandes aux etudiants pour chaque exercice. L\u2019\u00e9valuation se fera selon les modalites d\u2019un controle continu en plus de bilans intermediaires \u00e0 la fin de chaque exercice \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\n3 exercices initi\u00e9s par trois cours de presentation, soit un exercice pour 4 seances et une seance de bilan final sous forme d\u2019accrochage general", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 40}}, {"model": "profs.module", "pk": 85, "fields": {"added": "2016-11-23T23:42:04Z", "modif": "2016-11-23T23:42:04Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 40}}, {"model": "profs.module", "pk": 86, "fields": {"added": "2016-11-23T23:42:39Z", "modif": "2016-11-25T00:37:09Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\n\u00c9prouver la ville, l\u2019examiner et interpr\u00e9ter ses diff\u00e9rents sympt\u00f4mes. Savoir saisir et retranscrire diff\u00e9rentes mani\u00e8res d\u2019appr\u00e9hender le corps urbain. Nous \u00e9tudierons la fa\u00e7on dont les artistes contemporains rendent visible le caract\u00e8re vivant de la ville. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLa ville est souvent compar\u00e9e au corps, \u00e0 un organisme vivant. La ville grandit, change, se modifie en fonction des \u00e9v\u00e9nements historiques, sociaux, politiques, culturels, etc. Ainsi, plusieurs noms et qualificatifs du domaine de l\u2019anatomie humaine sont appliqu\u00e9s \u00e0 la ville, comme par exemple \u00ab le c\u0153ur \u00bb de la ville, \u00ab le centre n\u00e9vralgique \u00bb ; \u00ab les art\u00e8res \u00bb ; \u2018les poumons\u2019. Le march\u00e9 devient chez Emile Zola \u2018Le Ventre de Paris\u2019. On parle aussi des zones canc\u00e9reuses ou malades de la ville ou encore de l\u2019assainissement de certains quartiers. Le Corbusier parle de la \u00ab l\u00e8pre des faubourgs \u00bb, qui devait dispara\u00eetre avec l\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie et de travail des masses ouvri\u00e8res dans la grande ville moderne. Dans ce cours nous chercherons \u00e0 donner \u00e0 voir et \u00e0 sentir le caract\u00e8re organique de la ville. Ensemble nous ausculterons le corps urbain. Puis chacun devra s\u2019atteler \u00e0 en travailler un fragment dans l\u2019id\u00e9e de rendre compte soit de son rapport au corps dans sa dimension vitaliste. Soit au contraire, de mettre en exergue ses zones canc\u00e9reuses et malades. Techniques mixtes: Dessin/photographie/vid\u00e9o/installation/performance \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et rendu en fin de semestre\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDessins, photographies, vid\u00e9os, prises de notes, prises de sons. ", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 41}}, {"model": "profs.module", "pk": 88, "fields": {"added": "2016-11-23T23:51:45Z", "modif": "2016-11-25T00:20:26Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nAborder l\u2019espace urbain par une \u00e9chelle modeste, pour op\u00e9rer un changement de point de vue. Il s\u2019agira de pr\u00e9lever, prendre, laisser, abandonner.. \u00e0 l\u2019instar d\u2019artistes tels que D.Courbot, J.Villegl\u00e9, A.Cadere, F.Alys.. il sera surtout question d\u2019\u00eatre acteur dans l\u2019espace urbain. Glaner des objets, des mat\u00e9riaux qui constitueront un vocabulaire plastique qui permettra d\u2018\u00e9laborer une r\u00e9flexion sur le territoire. Emprunter des formes et en restituer d\u2019autres, permettra de poser les bases du projet personnel \u00e0 d\u00e9velopper. Les moyens employ\u00e9s sont \u00e0 adapt\u00e9s selon les projets. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDiff\u00e9rents micro sujets, visites d\u2019expositions, permettront au travail de se mettre en place au travers d\u2019une recherche exp\u00e9rimentale, d\u2019arpentage de lieux : en passant par le dessin, prises de notes, sonores ou graphiques, ou en vid\u00e9o/ photo. Pour le projet final les formes produites seront li\u00e9es aux formes pr\u00e9lev\u00e9es. Il s\u2019agit de tenter de d\u00e9velopper un concept dans la recherche et la mise en oeuvre du travail. Les projets doivent \u00eatre document\u00e9s, enregistr\u00e9s afin d\u2019en permettre une restitution finale. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : motivation, curiosit\u00e9, capacit\u00e9s d\u2019exp\u00e9rimentations. Pr\u00e9sentation orale, plusieurs rendus d\u2019\u00e9tapes. Documentation du projet final.", "active": true, "semester": 5, "subject": 4, "teacher": 26}}, {"model": "profs.module", "pk": 89, "fields": {"added": "2016-11-23T23:52:02Z", "modif": "2016-11-25T00:22:36Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019objectif p\u00e9dagogique de ce cour est de d\u00e9velopper une d\u00e9marche personnelle via diff\u00e9rentes techniques plastiques. Le cour est bas\u00e9 sur trois axes : l\u2019enrichissement personnel, le regard critique et la pratique plastique. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nVisites r\u00e9guli\u00e8res \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements artistiques. Analyses d\u2019\u0153uvres classiques/modernes/contemporaines. Pratique plastique mixte, aucun support d\u2019expression n\u2019est privil\u00e9gi\u00e9, l\u2019\u00e9tudiant devra trouver le support le plus juste pour exprimer ses id\u00e9es et son point de vue. Nous allons aborder principalement cette ann\u00e9e les notions d\u2019image, d\u2019objet et d\u2019espace. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe mode d\u2019\u00e9valuation se base tout autant sur l\u2019engagement que les comp\u00e9tences. Un travail critique sur un artiste choisi par chaque \u00e9l\u00e8ve sera \u00e9valu\u00e9 ainsi que diff\u00e9rents travaux plastiques sur des sujets pr\u00e9cis, ouverts \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLa majorit\u00e9 des travaux partent du dessin, du croquis pour, via une recherche, aboutir \u00e0 un choix d\u2019expression. Par exemple: faire sonner juste le sens dans un objet, faire exister son point de vue dans un espace ou chercher \u00e0 comprendre les diff\u00e9rences entre un visuel et une image.\r\n\r\nBIBLIOGRAPHIE\r\n\r\n\u00ab Lascaux \u00bb Georges Bataille\r\n\u00ab Le livre \u00e0 venir \u00bb Maurice Blanchot\r\n\u00ab Du spirituel dans l\u2019art et dans la peinture en particulier \u00bb Wassily Kandinsky\r\n\u00ab Ma philosophie de A \u00e0 B et vice versa \u00bb Andy Warhol\r\n\u00ab Mythologies \u00bb Roland Barthes \r\n\u00ab Duchamp du signe \u00bb Marcel Duchamp \r\n\u00ab Le parti pris des choses \u00bb Francis Ponge", "active": true, "semester": 5, "subject": 4, "teacher": 32}}, {"model": "profs.module", "pk": 90, "fields": {"added": "2016-11-23T23:52:29Z", "modif": "2016-11-25T00:23:19Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nIl sera question d\u2019aborder une relation entre sculpture et architecture, par le biais d\u2019un objet, d\u2019une construction, ou d\u2019une action d\u2019explorer la confrontation entre volume et espace, entre d\u00e9cisions et exp\u00e9riences. On empruntera au r\u00e9el et aux questions de repr\u00e9sentation pour mieux pouvoir s\u2019en \u00e9chapper et nourrir l\u2019imaginaire et construire le d\u00e9placement entre l\u2019objet de r\u00e9f\u00e9rence et l\u2019objet vis\u00e9. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nPar le dessin et le volume, de mani\u00e8re simultan\u00e9e ou conjugu\u00e9e, on pourra imaginer et construire des objets ou des espaces fictifs en extrapolant la relation entre un lieu, un objet et son usage. L\u2019objet-sculpture, le corps et l\u2019espace, le rapport entre les formes, leurs mesures, les agencements, la stabilit\u00e9 ou les transformations seront \u00e0 la base de nos r\u00e9flexions et de nos exp\u00e9riences. On fera d\u2019abord des dessins l\u2019espace r\u00e9el, des travaux pr\u00e9paratoires, puis des dessins et des volumes ou des installations dans l\u2019espace, en tenant compte des questions d\u2019\u00e9chelle et de volum\u00e9trie, et de couleur au travers des mat\u00e9riaux. Deux exp\u00e9riences diff\u00e9rentes seront propos\u00e9es successivement ; l\u2019une \u00e0 partir du paysage, de situations ou d\u2019objets rep\u00e9r\u00e9s dans la ville, dans les transports, les lieux de construction ou en construction, que sont les ateliers, les chantiers. L\u2019une \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des lieux de travail de l\u2019\u00e9cole. L\u2019une sera li\u00e9e au contexte d\u2019\u00e9laboration de l\u2019id\u00e9e et du d\u00e9placement d\u2019usage, de fonction, de mat\u00e9riaux, et de formes, l\u2019autre convoquera une perception plus intuitive et intime de l\u2019espace. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nApproches th\u00e9oriques et plastiques. Une attention particuli\u00e8re sera port\u00e9e sur des artistes qui ont engag\u00e9 leur travail \u00e0 la lisi\u00e8re de la sculpture et de l\u2019architecture. Visites d\u2019exposition. D\u00e9finition d\u2019un projet de travail personnel et des \u00e9tapes de sa r\u00e9alisation, en dessin, en volume Travail de recherches et d\u2019atelier, de production personnelle et de mise au point dans l\u2019espace.", "active": true, "semester": 5, "subject": 4, "teacher": 38}}, {"model": "profs.module", "pk": 91, "fields": {"added": "2016-11-23T23:52:41Z", "modif": "2016-11-25T00:25:18Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nCe cours aborde la pratique de la sculpture (f\u00fbt-ce sous une forme \u00e9ph\u00e9m\u00e8re), de la vid\u00e9o, du dessin et de la photographie comme outils d\u2019analyse du r\u00e9el. Il s\u2019agira d\u2019explorer notre environnement au moyen de langages concrets qui mod\u00e8lent directement la mati\u00e8re du monde physique qui nous porte, nous constitue et nous inspire. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nCes pratiques seront mises au service de l\u2019acte de \u2018r\u00e9parer\u2019 qui sera au d\u00e9but une occupation anodine li\u00e9e au bricolage ou \u00e0 un exercice, tel le jogging. Cette pratique \u00e9voluera pour s\u2019adapter \u00e0 des r\u00e9parations plus personnelles et intimes, pour aboutir ensuite \u00e0 des r\u00e9parations d\u2019une autre \u00e9chelle, r\u00e9parations urbaines, paysag\u00e8res, voire sociales ou culturelles. Le tout, \u00e0 partir de l\u2019acte tr\u00e8s simple d\u2019essayer faire fonctionner quelque chose encore un peu... Un rapport d\u2019activit\u00e9 graphique, journal de bord ou mode d\u2019emploi dessin\u00e9 sera demand\u00e9 \u00e0 le fin de chaque session. Le cours, divis\u00e9 en trois parties, sera fond\u00e9 sur des r\u00e8gles de jeu con\u00e7ues \u00e9ventuellement collectivement \u00e0 chaque d\u00e9but de semestre. Il sera rythm\u00e9 par des visites d\u2019expositions d\u2019art contemporain et des pr\u00e9sentations d\u2019artistes li\u00e9s au th\u00e8mes explor\u00e9s. Nous utilisons ces expositions comme une mati\u00e8re premi\u00e8re et un point de d\u00e9part. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nQuantitatif et qualitatif. Contr\u00f4le continu 66,6%, rendu final 33,3%.\r\nLangue du cours : fran\u00e7ais et anglais sur demande.\r\nCorrections quadrilingues en anglais, fran\u00e7ais, italien et espagnol. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes sculptures/r\u00e9parations avec des modes d\u2019emploi", "active": true, "semester": 5, "subject": 4, "teacher": 24}}, {"model": "profs.module", "pk": 92, "fields": {"added": "2016-11-23T23:56:08Z", "modif": "2016-11-24T23:52:21Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 43}}, {"model": "profs.module", "pk": 93, "fields": {"added": "2016-11-23T23:56:58Z", "modif": "2016-11-24T23:52:24Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 8}}, {"model": "profs.module", "pk": 94, "fields": {"added": "2016-11-23T23:57:48Z", "modif": "2016-11-24T23:52:28Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nFaire na\u00eetre le \u00ab d\u00e9sir d\u2019architecture \u00bb par l\u2019initiation :\r\n- aux multiples th\u00e8mes et domaines de l\u2019architecture,\r\n- \u00e0 comprendre diff\u00e9rentes \u00e9chelles et leurs articulations,\r\n- \u00e0 la d\u00e9marche de conception - \u00e0 d\u00e9velopper un \u00ab il critique et analytique\u00bb,\r\n- \u00e0 manipuler les notions fondamentales (g\u00e9om\u00e9trie, plein vide, mesures, proportions),\r\n- au vocabulaire,\r\n- \u00e0 la pratique du dessin \u00e0 la main,\r\n- \u00e0 l\u2019apprentissage des outils de repr\u00e9sentation (plans coupes maquettes) et de pr\u00e9sentation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLe premier semestre d\u00e9marre par une promenade initiatique le mardi de la rentr\u00e9e par groupe dans Paris ou sa banlieue. Ensuite se succ\u00e8dent des exercices m\u00ealant analyse, exploration et pratique. Les th\u00e8me abord\u00e9s sont progressifs, chaque groupe g\u00e8re son nombre d\u2019exercices dans la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique d\u00e9finie coll\u00e9gialement : mesures, usages, d\u00e9placement horizontal et vertical, lumi\u00e8re, vue, les diff\u00e9rentes \u00e9chelles, topologie, plein-vide, limite... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLes crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs \u00e0 tous les groupes tiennent compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de la discipline. L\u2019assiduit\u00e9 est contr\u00f4l\u00e9e et la progressivit\u00e9 de l\u2019\u00e9tudiant est un crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation dans la note finale. Toutes les semaines les \u00e9tudiants pr\u00e9sentent le d\u00e9veloppement de leur travail sous forme de maquettes et de documents graphiques. En fin de semestre pour obtenir la moyenne la ma\u00eetrise des outils d\u2019expression (repr\u00e9sentation graphique, maquette, pr\u00e9sentation \u00e9crite et orale) est le crit\u00e8re pr\u00e9alable. La coh\u00e9rence de la d\u00e9marche et la pertinence de la r\u00e9ponse au probl\u00e8me pos\u00e9, sont les crit\u00e8res appr\u00e9ci\u00e9s. Cet enseignement est condens\u00e9 en 6h30 de cours et de travaux pratiques se d\u00e9roulants les mardis. Il est dispens\u00e9 par 12 bin\u00f4mes d\u2019enseignants qui se coordonnent avec des objectifs p\u00e9dagogiques et des crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation communs. Les 12 groupes sont constitu\u00e9s de 25 \u00e9tudiants recevant un enseignement collectif tout au long de l\u2019ann\u00e9e dans une m\u00eame salle de cours, les corrections individuelles sont suivies par les autres \u00e9tudiants. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nDes travaux en groupe sont organis\u00e9s notamment pour les analyses et les recherches. A chaque fin de semestre une visite des 12 ateliers par les enseignants des 12 groupes est organis\u00e9e, afin de voir la production de l\u2019ensemble des \u00e9tudiants. L\u2019organisation de jurys crois\u00e9s entre groupe est fortement encourag\u00e9e.", "active": true, "semester": 1, "subject": 1, "teacher": 44}}, {"model": "profs.module", "pk": 95, "fields": {"added": "2016-11-23T23:58:31Z", "modif": "2016-11-24T23:55:00Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 45}}, {"model": "profs.module", "pk": 96, "fields": {"added": "2016-11-23T23:58:55Z", "modif": "2016-11-24T23:55:04Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 46}}, {"model": "profs.module", "pk": 97, "fields": {"added": "2016-11-23T23:59:26Z", "modif": "2016-11-24T23:55:08Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 42}}, {"model": "profs.module", "pk": 98, "fields": {"added": "2016-11-23T23:59:40Z", "modif": "2016-11-24T23:55:11Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 26}}, {"model": "profs.module", "pk": 99, "fields": {"added": "2016-11-24T00:00:00Z", "modif": "2016-11-24T23:55:15Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 40}}, {"model": "profs.module", "pk": 100, "fields": {"added": "2016-11-24T00:00:35Z", "modif": "2016-11-24T23:55:19Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 41}}, {"model": "profs.module", "pk": 101, "fields": {"added": "2016-11-24T00:00:54Z", "modif": "2016-11-24T23:55:23Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 25}}, {"model": "profs.module", "pk": 102, "fields": {"added": "2016-11-24T00:01:23Z", "modif": "2016-11-24T23:55:27Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 47}}, {"model": "profs.module", "pk": 108, "fields": {"added": "2016-11-24T20:05:36Z", "modif": "2016-11-24T23:38:32Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nIl s\u2019agit de poursuivre l\u2019initiation au travail de projet, initi\u00e9e en premi\u00e8re ann\u00e9e, afin de mobiliser, approfondir, \u00e9largir et th\u00e9oriser ces acquis. L\u2019enseignement est l\u2019occasion de d\u00e9velopper \u00e0 la fois les savoir-faire et les outils th\u00e9oriques sp\u00e9cifiques de l\u2019architecture ; il vise \u00e0 amener progressivement vers une conduite responsable et rigoureuse o\u00f9 la d\u00e9marche de projet est men\u00e9e autour de la question de la pertinence. Celle-ci est le r\u00e9sultat d'une mise en coh\u00e9rence d?intentions d\u00e9coulant des questions d\u2019usage, de contexte et d\u2019espace construit. A partir d\u2019une d\u00e9marche concr\u00e8te de projet, il est propos\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant d\u2019apprendre \u00e0 cerner, \u00e0 formuler et \u00e0 faire \u00e9voluer les probl\u00e8mes qu\u2019il rencontre ; puis \u00e0 articuler ces probl\u00e8mes dans une r\u00e9ponse globale coh\u00e9rente. Chaque projet offre ainsi l\u2019occasion d\u2019explorer les outils d\u2019une entreprise \u00e0 la fois cognitive permettant de comprendre la t\u00e2che dans sa complexit\u00e9 et sp\u00e9culative permettant de proposer, critique et transformer une r\u00e9ponse. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019ann\u00e9e est articul\u00e9e par 2 th\u00e9matiques/programme : habiter et \u00e9quiper la ville. Le deuxi\u00e8me semestre a pour th\u00e8me \u00ab \u00e9quiper la ville \u00bb. Il est articul\u00e9 en 3 temps :\r\n- 1 exercice court de \u00ab TD partag\u00e9s \u00bb (3 semaines) qui d\u00e9veloppe un travail d\u2019analyse et de restitution des questions constructives -mais aussi programmatiques et contextuelles- d\u2019un \u00e9difice remarquable du XX\u00e8me si\u00e8cle. Un 3\u00e8me enseignement \u00ab constructeur \u00bb compl\u00e8te l\u2019\u00e9quipe d\u2019enseignants.\r\n- 1 exercice d\u2019analyse-projective (2 semaines) de \u00ab typologies remarquables \u00bb de biblioth\u00e8ques publiques, permettant une r\u00e9flexion concr\u00e8te et th\u00e9orique , introduit \u00e0 l\u2019exercice long dont il fait partie\r\n- 1 exercice long (9 semaines) de conception d\u2019une petite biblioth\u00e8que publique dans un site \u00e0 analyser pour pouvoir le transformer de mani\u00e8re pertinente.\r\nChaque projet est analys\u00e9 selon plusieurs crit\u00e8res :\r\n- La relation au site, paysage et territoire et sa transformation,\r\n- La qualit\u00e9 des s\u00e9quences d\u2019approche et des parcours, - La qualit\u00e9 des espaces int\u00e9rieurs du point de vue des usages et de la lumi\u00e8re naturelle,\r\n- La relation entre structure, spatialit\u00e9 et lumi\u00e8re,\r\n- La g\u00e9om\u00e9trie, l\u2019\u00e9chelle, la mesure des dispositifs construits et des lieux propos\u00e9s.\r\nNOTA : ces exercices sont communs et partag\u00e9s avec d\u2019autres enseignants de projet du semestre. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu et jury sp\u00e9cifique de fin d\u2019exercice. Ces jurys sont \u00ab crois\u00e9s \u00bb et font participer d\u2019autres enseignants de projet de l\u2019ann\u00e9e. Travaux demand\u00e9s :\r\n- A chaque s\u00e9ance : croquis, maquettes, dessins\r\n- Pr\u00e9sentations interm\u00e9diaires : r\u00e9sum\u00e9 de la d\u00e9marche et esquisse de tous les \u00e9l\u00e9ments graphiques\r\n- Jury final : dessin exhaustif (\u00ab \u00e0 la main \u00bb) de rendu et maquette (sans couleurs en carton gris, blanc ou beige)\r\n- Architecte et synth\u00e8se : planche A3 constituant le \u00ab book \u00bb et l\u2019\u00e9tudiant\r\n- Archivage et m\u00e9thode : cahier A3 collectant toutes les \u00e9tapes du travail \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019enseignement combine des cours sur les questions th\u00e9oriques articul\u00e9es au travail de projet, et des expos\u00e9s dirig\u00e9s des \u00e9tudiants, ainsi que des commentaires de texte et des s\u00e9ances de TD sur les techniques de mise en forme des exercices. Une attention particuli\u00e8re est accord\u00e9e \u00e0 l\u2019expression orale et \u00e9crite des \u00e9tudiants autour de leurs exercices et des recherches qu\u2019ils sont conduits \u00e0 entreprendre pour les aboutir. La pr\u00e9sence hebdomadaire est n\u00e9cessaire, les corrections sont r\u00e9guli\u00e8res sous forme de corrections partag\u00e9es et de corrections individuelles. Dans les deux cas, le travail est affich\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tape. En alternance une semaine sur 2, ont lieu les cours magistraux et les expos\u00e9s des \u00e9tudiants.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 48}}, {"model": "profs.module", "pk": 109, "fields": {"added": "2016-11-24T23:18:15Z", "modif": "2016-11-24T23:41:19Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nL\u2019architecture se doit d\u2019observer et de saisir le monde que nous habitons pour agir attentivement dans ses diff\u00e9rentes dimensions. L\u2019apprentissage consciencieux et progressif engag\u00e9 depuis le d\u00e9but de la licence se poursuit durant ce semestre o\u00f9 s\u2019entrecroisent analyse et projet. La maitrise spatiale, la pertinence entre les intentions et les r\u00e9sultats apport\u00e9s par le projet et une d\u00e9marche critique et impliquante sont donn\u00e9es comme objectifs. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019exercice court est partag\u00e9 avec les Sciences et Techniques pour l\u2019Architecture. Des projets exemplaires en terme de construction et d\u2019habitabilit\u00e9 sont analys\u00e9s en d\u00e9tails. La structure et la mat\u00e9rialit\u00e9 sont explor\u00e9es comme autant de leviers constitutifs de l\u2019architecture. L\u2019exercice long propose de fa\u00e7onner une petite \u00e9cole avec une place attenante. Ce b\u00e2timent public qui compte dans le c\u0153ur de tous doit r\u00e9unir des qualit\u00e9s d\u2019usage, de spatialit\u00e9, de mat\u00e9rialit\u00e9 et d\u2019urbanit\u00e9 attendues. L\u2019\u00e9cole est con\u00e7ue en partant de l\u2019int\u00e9rieur dans un premier temps. La mise au point d\u2019une s\u00e9quence classe/ circulation en forme le point de d\u00e9part. Son habitabilit\u00e9 est explor\u00e9e et ajust\u00e9e, son dimensionnement pr\u00e9cis\u00e9 et son dispositif constructif engag\u00e9. Les classes sont ensuite combin\u00e9es suivant un principe de cheminement et de fonctionnement aux qualit\u00e9s affirm\u00e9es. Des \u00e9coles exemplaires font simultan\u00e9ment l\u2019objet d\u2019un examen. L\u2019ensemble est plac\u00e9 dans un second temps en interaction avec une situation urbaine simple. Un court voyage part \u00e0 sa rencontre. L\u2019\u00e9cole est install\u00e9e et r\u00e9ajust\u00e9e dans son milieu. Ses diff\u00e9rentes dimensions sont entrecrois\u00e9es et articul\u00e9es. Ses qualit\u00e9s int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures se r\u00e9pondent. L\u2019\u00e9cole trouve pleinement sa place. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLa matin\u00e9e est ponctu\u00e9e de cours, expos\u00e9s, d\u00e9bats et visites et l\u2019apr\u00e8s-midi est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l\u2019exercice du projet. Assiduit\u00e9 et implication (individuelles comme collectives) sont demand\u00e9es. L\u2019\u00e9valuation est r\u00e9alis\u00e9e par le contr\u00f4le continu au fil des principales \u00e9tapes. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nLes travaux demand\u00e9s tout au long de ce semestre sont:\r\n- des maquettes exploratoires de diff\u00e9rentes tailles et \u00e9chelles\r\n- des plans et des coupes claires et pr\u00e9cises, compl\u00e9t\u00e9es de croquis \u00e0 la main et de vues perspectives\r\n- un carnet personnel collectant ressources et recherches (dans et hors de l\u2019architecture)", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 44}}, {"model": "profs.module", "pk": 110, "fields": {"added": "2016-11-24T23:19:07Z", "modif": "2016-11-24T23:28:18Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\n Les projets de seconde ann\u00e9e renforcent les enseignements de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et pr\u00e9parent \u00e0 des projets et des probl\u00e9matiques plus complexes qui ont un but simple: donner \u00e0 chaque \u00e9tudiant les bases indispensables pour proposer, de mani\u00e8re claire et inventive, une id\u00e9e spatiale. Nous proposons que l\u2019espace et la lumi\u00e8re constituent les mat\u00e9riaux premiers de l\u2019architecture. Tout projet doit proposer une strat\u00e9gie, une mise en ordre qui engendre des relations de r\u00e9ciprocit\u00e9 d\u2019ordre plastique, pragmatique, programmatique et po\u00e9tique, sans lesquelles le parti choisi ne serait qu\u2019une simple \u2018r\u00e9ponse\u2019 en miroir au programme et non sa relecture et son d\u00e9passement. Un programme est un appel \u00e0 l\u2019imagination et \u00e0 la transformation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\n Chaque projet devra proposer une solution qui s\u2019analysera selon plusieurs crit\u00e8res:\r\n - La relation au site, au paysage et au territoire.\r\n - La qualit\u00e9 des s\u00e9quences d\u2019approche et d\u2019entr\u00e9e.\r\n - La qualit\u00e9 du mouvement et des circulations.\r\n - La richesse de l\u2019espace int\u00e9rieur et la qualit\u00e9 de la lumi\u00e8re naturelle.\r\n - La relation entre la structure et la spatialit\u00e9.\r\n - La g\u00e9om\u00e9trie, l\u2019\u00e9chelle, la mesure et la proportion.\r\n - La perception spatiale et la d\u00e9couverte de l\u2019\u00e9motion. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\n Textes d\u2019intentions. Analyse Architecturale, Carnet de croquis obligatoire, Dessins: 2D, Perspectives, Maquettes d\u2019Etudes et Maquettes finales, Manipulations Spatiales, Pr\u00e9sentations \u00e9crites et orales. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\n Les exercices propos\u00e9s ont l\u2019ambition d\u2019\u00eatre fondateurs pr\u00e9parant chaque \u00e9tudiant \u00e0 comprendre l\u2019acte de projeter. Cinq exercices sont propos\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e et ont but une s\u00e9quence lin\u00e9aire: le premier exercice se limite \u00e0 la manipulation spatiale sur un site abstrait, le cinqui\u00e8me propose un programme d\u2019\u00e9quipement public \u2018situ\u00e9\u2019. La progression est jalonn\u00e9e par la d\u00e9couverte de situations sp\u00e9cifiques: le travail du Plan et de la Coupe, l\u2019Espace Vertical, la spatialit\u00e9 int\u00e9rieure, Le plaisir de la manipulation.", "active": true, "semester": 4, "subject": 1, "teacher": 34}}, {"model": "profs.module", "pk": 111, "fields": {"added": "2016-11-24T23:58:21Z", "modif": "2016-11-25T00:26:32Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nll s\u2019agira ici de r\u00e9aliser un court film d\u2019animation.\r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLes sujets des films sont tr\u00e8s libres mais pour les \u00e9tudiants en demande d\u2019un encadrement plus dirig\u00e9, il sera demand\u00e9 un travail autour d\u2019un lieu, enten- du au sens large (une architecture, un espace urbain ou une table) et une mise en question de la nature de ce lieu par le mouvement et le montage. Le film d\u2019animation ou dessin anim\u00e9, induit un rapport \u00e0 l\u2019image (le cadre)et \u00e0 la vitesse. Il sera donc question de mettre en mouvement les images fixes \u00e0 travers des supports tr\u00e8s vari\u00e9s tels que la photographie, le dessin, la p\u00e2te \u00e0 modeler... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nComposition, cadres, montages sur final cut ou adobe premi\u00e8re.\r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nAu travers de r\u00e9f\u00e9rences au film exp\u00e9rimental (Oskar Fishinger, Norman Mc Laren, Martin Arnold). L\u2019exercice se d\u00e9composera en 4 temps:\r\n- Ecriture d\u2019un sc\u00e9nario.\r\n- R\u00e9alisation d\u2019un story board\r\n- Tournage\r\n- Montage\r\nEngagement dans le projet, qualit\u00e9 du travail tout au long de l\u2019ann\u00e9e, \u00e9valuation finale avec jury des films r\u00e9alis\u00e9s et produits.", "active": true, "semester": 5, "subject": 4, "teacher": 42}}, {"model": "profs.module", "pk": 112, "fields": {"added": "2016-11-25T00:39:55Z", "modif": "2016-11-25T01:08:39Z", "content": "LA VILLE AU CIN\u00c9MA \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nNaissance du cin\u00e9ma et de la ville moderne, d\u00e9couverte du monde vibrant gr\u00e2ce aux fr\u00e8res Lumi\u00e8re. Les r\u00e9cits du cin\u00e9ma se sont nourris du r\u00e9cit de la ville. Sans toujours les avoir visit\u00e9es, nous avons tous une connaissance ou une m\u00e9moire de villes mythiques ou mythifi\u00e9es, c\u00e9l\u00e8bres ou inconnues, r\u00e9elles ou imaginaires o\u00f9 seul le cin\u00e9ma peut nous entra\u00eener dans sa dilatation de l'espace et du temps, nous-m\u00eames, cal\u00e9s dans un fauteuil au fond de la salle obscure. \u00c0 travers le regard de diff\u00e9rents cin\u00e9astes de diff\u00e9rentes origines et \u00e9poques, nous approcherons des espaces connus ou inconnus, parcours, d\u00e9ambulations, errances? diff\u00e9rentes pr\u00e9hension du monde urbain. D\u00e9passant la fonction de simple d\u00e9cor, la pr\u00e9sence de la ville au cin\u00e9ma est multiple et singuli\u00e8re. Comment le cin\u00e9ma repr\u00e9sente une ville? Pense une ville ? Qu'est-ce qu\u2019il en dit, pr\u00e9cis\u00e9ment ? \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLes trois premiers jours de la semaine prendront forme de s\u00e9minaire avec atelier, projections et discussions en compagnie d'intervenants, au cours desquels il s'agira, entre-autres, d'aborder diff\u00e9rents points de vue sur la ville, diff\u00e9rentes id\u00e9es en jeu dans sa repr\u00e9sentation cin\u00e9matographique. Il sera question d'aiguiser un regard actif sur un film en pointant par l'analyse du montage, des choix techniques, de cadrage, de d\u00e9coupage, de direction d'acteur, de sc\u00e9nario, etc., les d\u00e9cisions du r\u00e9alisateurs, les m\u00e9canismes qui font la singularit\u00e9 d'un film. Nous confronterons alors ces interrogations et analyses aux contraintes de la r\u00e9alisation dans l'\u00e9laboration d'\u00e9bauches fim\u00e9es. Non plus face \u00e0 l'\u00e9cran mais face \u00e0 la ville, nous essaieront au travers des diff\u00e9rents stades de construction d'une s\u00e9quence vid\u00e9o, de mettre ces id\u00e9es et souvenirs \u00e0 l'\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9 de fabrication. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nR\u00e9alisation d'un film de 5mn, compte-rendu de visionnage de films", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 42}}, {"model": "profs.module", "pk": 113, "fields": {"added": "2016-11-25T00:40:45Z", "modif": "2016-11-25T01:10:22Z", "content": "CULTURE ARCHITECTURALE - USAGE ET \u00c9DIFICATION\r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCette option th\u00e9matique est r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9tudiants de la double formation architecte/ing\u00e9nieur de 2\u00e8me ann\u00e9e (BAI & BIA) : 100, et comprend un voyage d'\u00e9tudes, inscrit dans la convention avec l'ESTP et l'EIVP, et financ\u00e9 \u00e0 50% par chaque \u00e9cole au prorata des \u00e9tudiants participants. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nLa d\u00e9couverte in situ de projets architecturaux exemplaires doit donner lieu \u00e0 un travail de sensibilisation des \u00e9tudiants aux qualit\u00e9s spatiales d'ambiances et d'\u00e9chelle des lieux visit\u00e9s. Il s'agit d'apprendre \u00e0 observer et analyser les lieux, \u00e0 partir des sensations physiques d'une part, et des repr\u00e9sentations graphiques des \u00e9difices visit\u00e9s d'autre part.Le voyage donne aussi lieu, autant que possible, \u00e0 la visite de lieux de production de projets (de cabinets d'architectes, ou de bureaux d'\u00e9tudes), et/ou des sites industriels produisant des composants pour le b\u00e2timent. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nParticipation \u00e0 la pr\u00e9paration et expos\u00e9s : 40% - restitution dossier : 60%. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nUne partie de la pr\u00e9paration personnelle du voyage est programm\u00e9e avant le d\u00e9part aux cours de deux r\u00e9unions communes de l'ensemble des bicursus.Chaque jour de visite est pris en charge par une \u00e9quipe \u00e9tudiante.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 49}}, {"model": "profs.module", "pk": 114, "fields": {"added": "2016-11-25T00:41:40Z", "modif": "2016-11-25T01:14:15Z", "content": "REGARDS D\u2019ICI ET D\u2019AILLEURS \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCette option permet de d\u00e9velopper le regard sur l'architecture \u00e0 travers une m\u00e9thode compos\u00e9e par la recherche bibliographique, la visite de lieux et le travail de projet, lien d'une intention intellectuelle et d'un choix graphique. Elle permet \u00e9galement de composer une information th\u00e9orique, puis une observation active lors de la visite par des croquis, photos, \u00e9crits, pour arriver \u00e0 une mise en situation de r\u00e9flexion et produire un document graphique repr\u00e9sentatif de l'int\u00e9riorisation de chaque \u00e9l\u00e8ve du travail de l'architecte choisit.Dans un approfondissement des m\u00e9langes culturels, lancer une premi\u00e8re approche des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'architecture de l'Am\u00e9rique latine \u00e0 travers l'architecte br\u00e9silien Oscar Niemeyer et l'architecte cubain Ricardo Porro.Comprendre l'ouvre d'architecture dans sa complexit\u00e9 de pens\u00e9e, de projet constructif et d'insertion dans son site pour proposer un travail repr\u00e9sentatif d'une pens\u00e9e et d'un discours individuel. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nIntroduction : Pr\u00e9sentation du travail d'architecture et d'urbanisme au Br\u00e9sil et \u00e0 Cuba de l'architecte br\u00e9silien Oscar Niemeyer et de l'architecte cubain Ricardo Porro et adaptation de leur oeuvre au nouveau contexte en France. Pr\u00e9sentation de plusieurs sites :\r\n- B\u00e2timent du Journal \u00ab L'humanit\u00e9 \u00bb \u00e0 St Denis. O. Niemeyer\r\n- Si\u00e8ge du Parti Communiste Fran\u00e7ais \u00e0 Paris (PCF). O. Niemeyer\r\n- Logements \u00e0 La Courneuve. R. Porro\r\n- Ecole \u00ab Elsa Triolet \u00bb \u00e0 St Denis. R. Porro\r\nVisite accompagn\u00e9e de deux lieux par \u00e9l\u00e8ve. Atelier de travail pour cr\u00e9er un document graphique de synth\u00e8se. Pr\u00e9paration et pr\u00e9sentation orale. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nPr\u00e9sentation plastique personnalis\u00e9e de l'oeuvre d'un architecte.\r\n20% Pr\u00e9sence et avancement de l'\u00e9tude\r\n80% Pr\u00e9sentation du travail en fin de semaine \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nAffichage et pr\u00e9sentation orale d'une composition plastique\r\nLa pr\u00e9sentation comprendra plusieurs \u00e9l\u00e9ments de synth\u00e8se :\r\n- L'architecte et son oeuvre\r\n- L'architecture dans son environnement urbain\r\n- D\u00e9tails constructifs et mati\u00e8res\r\n- Interpr\u00e9tation libre\r\n Composition plastique qui reproduise l'impact personnel de l'\u0153uvre de l'architecte choisit. Elle sera r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'aide des outils plastiques de propre choix. Il sera demand\u00e9 un carnet de bord r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide de photos, croquis, dessins, \u00e9crits, maquettes, mati\u00e8res, etc., recueillis lors des visites et des recherches. Les outils graphiques n\u00e9cessaires seront demand\u00e9s d\u00e8s le premier jour et successivement \u00e0 chaque \u00e9tape : appareil photo, m\u00e8tre, feutres, cahiers, cartons.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 51}}, {"model": "profs.module", "pk": 115, "fields": {"added": "2016-11-25T00:42:55Z", "modif": "2016-11-25T01:16:02Z", "content": "LA PLUS HAUTE TOUR \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nUn cours de sculpture et construction \u00e0 l\u2019\u00e9chelle 1:1. L\u2019objectif de ce cours, propos\u00e9 par un ing\u00e9nieur et un sculpteur, consiste \u00e0 explorer la probl\u00e9matique de l\u2019utilisation d\u2019un mat\u00e9riau l\u00e9ger, simple, \u00e9conomique et peu r\u00e9sistant pour la construction d\u2019une structure de moyenne \u00e9chelle. La mise en forme du mat\u00e9riau (pliage, embo\u00eetement, coupe), rendue n\u00e9cessaire par l\u2019interdiction d\u2019aucun mat\u00e9riau \u00e0 l\u2019exclusion du carton, vise \u00e0 faire explorer aux \u00e9tudiants \u00e0 \u00e9chelle r\u00e9elle les techniques de construction \u00e9l\u00e9mentaires, notamment celles touchant aux assemblages. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nL\u2019exercice propose \u00e0 chaque groupe d\u2019\u00e9tudiant de r\u00e9aliser une structure verticale de plusieurs m\u00e8tres de haut, destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre escalad\u00e9e au terme de l\u2019exercice, \u00e0 partir d\u2019un module mat\u00e9riel unique, la feuille de carton, les assemblages entre modules devant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sans colle.\r\nLe choix du carton comme unique mat\u00e9riau r\u00e9pond \u00e0 plusieurs contraintes : \r\n- la conception mono-mati\u00e8re est une des strat\u00e9gies d\u2019\u00e9co conception \r\n- la contrainte du mat\u00e9riau unique permet d\u2019aborder les diff\u00e9rentes strat\u00e9gies d\u2019assemblage \r\n- le co\u00fbt modeste du carton et un fa\u00e7onnage rapide \u00e0 l\u2019aide d\u2019outils simples et abordables \r\n- en l\u2019absence de colle, le carton est parfaitement biod\u00e9gradable et recyclable.\r\nL\u2019id\u00e9e de l\u2019enseignement est de confronter les \u00e9tudiants \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 constructive concr\u00e8te qui va au-del\u00e0 de la seule dimension structurelle, en englobant notamment une r\u00e9flexion sur le fa\u00e7onnage (pliage, d\u00e9coupe, etc.) et l\u2019exp\u00e9rimentation mat\u00e9rielle (les structures seront escalad\u00e9es au terme des 5 jours de travail, et leur solidit\u00e9/stabilit\u00e9 test\u00e9e dans les faits par les \u00e9tudiants eux-m\u00eames).\r\nL\u2019\u00e9valuation se fera sous une forme de comp\u00e9tition finale et prendra en compte, pour chaque solution : \r\n- sa performance : l\u2019altitude permise et la capacit\u00e9 \u00e0 supporter le poids d\u2019une personne \r\n- sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 : un d\u00e9compte du nombre de feuilles (quantit\u00e9 de mati\u00e8re) utilis\u00e9es \r\n- son \u00e9l\u00e9gance : coh\u00e9rence technique et esth\u00e9tique de la solution adopt\u00e9e. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\n7 heures de cours (r\u00e9alisation en carton, techniques d\u2019assemblages, pr\u00e9sentation d\u2019exemples etc.) 28 heures de TD 5 heures de pr\u00e9paration. Corrections possibles en anglais, fran\u00e7ais, italien et espagnol \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nExercice se d\u00e9roulant au cours de la semaine intensive de l\u2019inter-semestre, dans l\u2019atelier volume et sous la verri\u00e8re. Langue du cours : fran\u00e7ais (anglais sur demande)", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 24}}, {"model": "profs.module", "pk": 116, "fields": {"added": "2016-11-25T00:43:40Z", "modif": "2016-11-25T01:18:59Z", "content": "INITIATION AU DESIGN ET CONCEPTION DE FORMES ARCHITECTONIQUES \u00c9LABOR\u00c9ES \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement a pour objectif la recherche de pure morphologie, l\u2019apprentissage des corr\u00e9lations entre la pens\u00e9e, la mod\u00e9lisation 3D et la repr\u00e9sentation de l\u2019objet, sa perception sous diff\u00e9rentes lumi\u00e8res et sa mise en situation. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nUne recherche de pure morphologie suffisamment complexe et inattendue pour constituer deux curiosit\u00e9s g\u00e9om\u00e9triques au sens d\u2019objets de collection, rares, originaux, recherch\u00e9s, en tout cas des objets de design sign\u00e9s. Les \u00e9l\u00e9ments de composition (g\u00e9om\u00e9trie, proportions, mat\u00e9riaux, couleurs, d\u00e9corations et inscriptions) en feront des objets d\u2019architecture de petite taille, des sculptures, en tout cas des objets de design sign\u00e9s. Ces objets d\u2019architecture (l\u2019un des deux) seront ensuite d\u00e9tourn\u00e9s et mis en situation sur des sites urbains, des \u00e9l\u00e9vations que nous vous proposerons ou que vous choisirez. Initiation aux logiciels rhinoc\u00e9ros3d et Photoshop. R\u00e9alisation d\u2019une maquette \u00e0 partir d\u2019un d\u00e9velopp\u00e9 du mod\u00e8le 3d. Exp\u00e9rimentation d\u2019effets sous diff\u00e9rentes lumi\u00e8res (directe, diffuse). Mise en situation et montage photo. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : 50% - Examen final : 5 \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\n- 5 journ\u00e9es intensives de 8 heures en salle 305. Les cours d\u2019informatique se d\u00e9rouleront soit en salle informatique, soit sur des portables\r\n- Planche esquisse de deux objets\r\n- Dessins 2D (\u00e9pures) et mod\u00e9lisation 3D (Rhinoc\u00e9ros)\r\n- Maquette\r\n- Mise en situation (Photoshop)\r\n- Mat\u00e9riel de dessin, calque d\u2019\u00e9tude, carnet de croquis, appareil photo num\u00e9rique,..., d\u00e8s la premi\u00e8re s\u00e9ance.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 52}}, {"model": "profs.module", "pk": 117, "fields": {"added": "2016-11-25T00:44:40Z", "modif": "2016-11-25T01:20:28Z", "content": "APPRENTISSAGE DE LA MAQUETTE D\u2019ARCHITECTURE \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nL'objectif est de fournir aux \u00e9tudiants, en l'espace d'une semaine \u00ab intensive \u00bb, le savoir-faire n\u00e9cessaire \u00e0 cette technique de repr\u00e9sentation qu'est la r\u00e9alisation de maquettes. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nCette semaine intensive a pour but d'aborder l'enseignement de la maquette d\u00e8s les premi\u00e8res ann\u00e9es du Cycle licence. Quoi de plus \u00e9vident, de plus indispensable et de plus formateur que la r\u00e9alisation de maquettes : elle introduit au d\u00e9chiffrage des plans, coupes et fa\u00e7ades, \u00e0 la compr\u00e9hension des volumes et \u00e0 l'appr\u00e9hension des mat\u00e9riaux, et soul\u00e8ve bien des questions qui ne tiennent pas que de la r\u00e9alisation en volume. Au m\u00eame titre que le dessin \u00ab \u00e0 la main \u00bb enseign\u00e9 en d\u00e9but de cursus, nous sommes convaincus que l'apprentissage de la maquette est un des passages oblig\u00e9s de l'initiation aux \u00e9tudes d'architecture. Cela r\u00e9pond \u00e0 une double demande : celle des \u00e9tudiants et celle des enseignants du projet qui utilisent beaucoup cette technique de repr\u00e9sentation en volume. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nExercices pratiques \u00e0 l'atelier de maquettes : progressivit\u00e9 des travaux demand\u00e9s, apprentissage des machines, d\u00e9couverte de diff\u00e9rents mat\u00e9riaux et techniques. Contr\u00f4le continu : 50% - Rendu final : 50%. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nD\u00e9roulement de la semaine :\r\nj1 - Pr\u00e9sentation, proche de la maquette par l'exemple : projection comment\u00e9e d'un \u00e9ventail de diapositives de maquettes ( projets et b\u00e2timents manifestes, architectes embl\u00e9matiques, structures et charpentes, concours, stands, maquettes d'\u00e9tude et de d\u00e9tail, travaux d'\u00e9tudiants, etc. ), initiation aux machines, r\u00e9flexions pr\u00e9alables \u00e0 la r\u00e9alisation, buts et choix, \u00e9chelles, mat\u00e9riaux, d\u00e9coupes, assemblages, etc... et exercice pratique (d\u00e9but).\r\nj2 - travail en atelier \r\nj3 - travail en atelier \r\nj4 - travail en atelier \r\nj5 - analyse et correction collective des travaux.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 53}}, {"model": "profs.module", "pk": 118, "fields": {"added": "2016-11-25T00:45:36Z", "modif": "2016-11-25T01:21:38Z", "content": "L\u2019ARCHITECTE ET LE PAYSAGISTE \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nInitiation \u00e0 la compl\u00e9mentarit\u00e9 et \u00e0 la collaboration professionnelle. Initier les \u00e9tudiants \u00e0 la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre les diff\u00e9rents arts de l\u2019espace : architecture, paysagisme, urbanisme. Initier \u00e0 la collaboration professionnelle entre l\u2019architecte et d\u2019autres concepteurs de l\u2019espace \u00e0 travers l\u2019introduction aux langages, aux d\u00e9marches, aux champs d\u2019action propres \u00e0 chaque champ professionnel. Approfondir la d\u00e9marche et les outils de la conception architecturale \u00e0 travers la confrontation et l\u2019ouverture aux d\u00e9marches et aux outils de la conception paysag\u00e8re \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nDeux figures professionnelles, l\u2019architecte et le paysagiste, sont aujourd\u2019hui de plus en plus appel\u00e9es \u00e0 collaborer dans la conception des espaces - voire des architectures - contemporains. Cet optionnel propose aux \u00e9tudiants d\u2019explorer la compl\u00e9mentarit\u00e9 de ces deux m\u00e9tiers et de s\u2019initier \u00e0 la collaboration entre diverses figures professionnelles. L\u2019histoire et les comp\u00e9tences de l\u2019architecte \u00e9tant propres du cursus de formation suivi, cet optionnel propose de pr\u00e9senter la figure professionnelle du paysagiste. De peintre \u00e0 la Renaissance \u00e0 \u2018concepteur\u2019 de vastes territoires au XXIe si\u00e8cle, le paysagiste participe aujourd\u2019hui pleinement au d\u00e9bat de la transformation des lieux et des territoires, avec d\u2019autres figures professionnelles de la conception spatiale comme les architectes et les urbanistes. Bien plus qu\u2019un art de v\u00e9g\u00e9talisation des espaces, le paysagisme est un m\u00e9tier \u00e0 part enti\u00e8re, avec une histoire et des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques, des d\u00e9marches et des outils de conception propres, une \u00e9volution qui historiquement a crois\u00e9 celle de l\u2019architecture, parfois en se superposant, parfois en se distinguant, rarement en s\u2019opposant. La compl\u00e9mentarit\u00e9 entre l\u2019architecte et le paysagiste r\u00e9sultera de l\u2019explicitation d\u2019une courte histoire du m\u00e9tier de paysagiste, de la pr\u00e9sentation du travail des figures principales du paysagisme, surtout fran\u00e7ais, par l\u2019\u00e9tude de cas issus de collaboration entre architectes et paysagistes. Cette ouverture sur un autre m\u00e9tier de conception de l\u2019espace permettra aux \u00e9tudiants d\u2019une part d\u2019approfondir la d\u00e9marche architecturale qu\u2019ils sont en train d\u2019apprendre tout au long de ces premi\u00e8res ann\u00e9es de licence et, d\u2019autre part, de s\u2019ouvrir \u00e0 la d\u00e9marche et aux outils du paysagiste. L\u2019\u00e9tude et la visite de r\u00e9alisations con\u00e7ues en bin\u00f4me par des architectes et des paysagistes permettra d\u2019illustrer la compl\u00e9mentarit\u00e9 des deux arts et les diff\u00e9rents r\u00e9sultats de cette collaboration. Un exercice court sur un terrain opportun\u00e9ment choisi permettra enfin d\u2019explorer et d\u2019exp\u00e9rimenter certaines des d\u00e9marches et des outils pr\u00e9sent\u00e9s. La semaine sera organis\u00e9e selon les trois modes p\u00e9dagogiques suivants : cours magistraux pendant les deux premiers jours ; visites de r\u00e9alisations ; \u00e9tudes de cas et exercice court en atelier. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu : 40% ; rendu du journal de bord : 30% ; rendu des exercices courts : 30% \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nJournal de bord ; dessins, maquettes, planches.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 54}}, {"model": "profs.module", "pk": 119, "fields": {"added": "2016-11-25T00:46:31Z", "modif": "2016-11-25T01:29:27Z", "content": "EXPLORER LA VILLE: USAGES, APPROPRIATIONS ET TEMPORALIT\u00c9S \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nLe but de ce cours est d\u2019explorer les potentiels du jeu pour r\u00e9v\u00e9ler les tensions et contradictions dans la ville contemporaine. Le jeu est une entr\u00e9e int\u00e9ressante pour comprendre les r\u00e8gles qui sous-tendent le partage de la ville. A partir d\u2019une pratique du jeu dans l\u2019espace public, les \u00e9tudiants testeront les r\u00e9actions des publics. Un dossier sera \u00e9labor\u00e9 dans lequel notamment on proposera un jeu, avec description et r\u00e8gles d\u2019usage. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nJeu de pistes et de r\u00f4les, safaris urbains, parkours, chasse aux tr\u00e9sors, street golf, Flash mob, zombies parades. La ville est aujourd\u2019hui plus que jamais le lieu d\u2019une intense activit\u00e9 ludique. Jouer en ville est devenu plus qu\u2019un passe-temps, pour quelques uns, mais une activit\u00e9 sociale \u00e0 part enti\u00e8re. On conna\u00eet peu de chiffres \u00e0 propos des joueurs mais l\u2019on sait que le jeu est de plus en plus int\u00e9gr\u00e9 dans les programmes d\u2019am\u00e9nagement urbain. Or, cette int\u00e9gration du jeu peut avoir des effets paradoxaux dans la mesure o\u00f9 l\u2019exercice des activit\u00e9s ludiques est de plus en plus r\u00e9glement\u00e9. Le jeu permet de saisir la ville autrement que par les usages fonctionnels. La pratique ludique laisse appara\u00eetre la possibilit\u00e9 d\u2019autres univers urbains au-del\u00e0 de la routine et la contrainte. Cependant, le jeu m\u00eame n\u2019est pas libre de contraintes et de contr\u00f4les. Comment vont de pair r\u00e9glementation et jeu dans l\u2019espace urbain ? Ce cours propose d\u2019explorer par le jeu m\u00eame, les tensions et contradictions de l\u2019activit\u00e9 ludique dans l\u2019espace public. A quels arrangements institutionnels doit se plier le d\u00e9sir du jeu ? Quels sont les \u00e9l\u00e9ments du trouble urbain qui d\u00e9clenche le jeu dans la ville ? \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nTD et TP sur place. Rendu final. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nTout le long d\u2019une semaine, les \u00e9tudiants exploreront des diff\u00e9rentes modalit\u00e9s de jeu collectif dans l\u2019espace urbain. A partir des observations, des propositions de jeu, inventions ou r\u00e9cr\u00e9ations seront demand\u00e9es. Elles doivent \u00eatre formul\u00e9es et test\u00e9es sur un lieu public. L\u2019observation des r\u00e9actions du public est un \u00e9l\u00e9ment important dans la compr\u00e9hension de la dynamique urbaine.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 55}}, {"model": "profs.module", "pk": 120, "fields": {"added": "2016-11-25T00:46:54Z", "modif": "2016-11-25T01:33:33Z", "content": "\u00ab PASS\u00c9/PR\u00c9SENT/FUTUR \u00bb D\u2019UN TERRITOIRE, ARCHITECTURE, URBANISME, PATRIMOINE, PAYSAGE,\r\nG\u00c9OGRAPHIE, HISTOIRE, \u00c9CONOMIE ET D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 56}}, {"model": "profs.module", "pk": 121, "fields": {"added": "2016-11-25T00:47:30Z", "modif": "2016-11-25T19:58:33Z", "content": "B.U.L V (BIDULES ULTRA-L\u00c9GERS) \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nPersonne aujourd\u2019hui ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas dilapider nos ressources. Cet enseignement a pour objectif d\u2019instruire les rapports entre structure et forme, dans une optique minimaliste du point de vue de la mati\u00e8re. L\u2019objectif inavouable est de prendre du plaisir tout en mettant au point des morphologies et des sch\u00e9mas statiques sophistiqu\u00e9s. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nEn 2015-2016 et en 2014-2015, le th\u00e8me retenu \u00e9tait celui de la passerelle.\r\nIl s\u2019agissait pour les \u00e9tudiants de concevoir et de construire une passerelle en utilisant le minimum de mati\u00e8re. Celle-ci devra supporter au moins le poids d\u2019une personne de 70 kg. Des tests de chargement ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s. En 2016-17 le th\u00e8me retenu sera probablement celui de la passerelle ou d\u2019une couverture l\u00e9g\u00e8re. A la suite de la conf\u00e9rence introductive, d\u00e8s la premi\u00e8re apr\u00e8s-midi, les \u00e9tudiants testeront quelques premi\u00e8res manipulations. Cette p\u00e9dagogie de projet via la manipulation n\u2019exclura pas pour autant la th\u00e9orie qui sera dispens\u00e9e dans le cadre de mini (voir \u2018micro\u2019) cours \u2018improvis\u00e9s\u2019 en fonction des probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es par les \u00e9tudiants. Afin de ne pas perdre de temps (d\u00e9lais de commande ) et d\u2019avoir le mat\u00e9riel \u00e0 disposition ds le premier jour, un package de fournitures sera fourni \u2018\u00e0 priori\u2019. Parmi ces fournitures (sous r\u00e9serve) : Bambous,mats en fibre de verre , c\u00e2bles ou ficelles, sacs de sable (leste), poulies, tissus, films en plastique ... Outre la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019utiliser les mat\u00e9riaux propos\u00e9s (\u00e9ventuellement compl\u00e9t\u00e9s par des mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration : tube carton ...), la seconde contrainte est de respecter la logique d\u2019optimisation, pour le reste, le champ est ouvert... \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nPr\u00e9sence, r\u00e9alisation et pr\u00e9sentation d\u2019un prototype. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nJourn\u00e9e 1 , Matin : Conference sur les structures l\u00e9g\u00e8res. AM : Cr\u00e9ation des groupes, distribution de mat\u00e9riel, d\u00e9but des manipulations.\r\nJourn\u00e9e 2 , Conception (essentiellement en maquette)\r\nJourn\u00e9e 3 + 4 , Conception et r\u00e9alisation du prototype.\r\nJourn\u00e9e 5 , Mise en situation et pr\u00e9sentation du prototype.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 57}}, {"model": "profs.module", "pk": 122, "fields": {"added": "2016-11-25T00:48:02Z", "modif": "2016-11-25T16:41:42Z", "content": "CORPS ET ESPACE \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nAnalyser, explorer et exp\u00e9rimenter le rapport entre le corps et l\u2019espace, l\u2019\u00e9chelle, l\u2019occupation spatiale, la marche et le mouvement, l\u2019humain et son environnement et leurs interactions possibles. Ce cours donne un aper\u00e7u de certains aspects approfondis dans les cours th\u00e9oriques et pratiques de sc\u00e9nographie et architecture du cycle Master. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nNous partons des \u0153uvres et exp\u00e9rimentations sc\u00e9niques du Bauhaus et d\u2019Oskar Schlemmer, des \u00e9crivains Samuel Beckett et Georges Perec, d\u2019artistes contemporains (Rebecca Horn, Jana Sterbak, Valie Export, Bruce Nauman, Fabien Lerat, Veit Stratmann, Eric Lanz, Antony Gormley, Francis Al\u00ffs ...), de chor\u00e9graphes (Pina Bausch, Sascha Waltz, Anna Teresa de Keersmaekers, Aur\u00e9lien Bory ...), de performeurs (Steven Cohen, Skall, V\u00e9ronique Hubert ...), de sc\u00e9nographes (Barbara Kraft ...), mais aussi p.ex. des costumes de Josephine Baker et Carmen Miranda, des revues de l\u2019\u00e2ge d\u2019or hollywoodien, ou de l\u2019art vestimentaire d\u2019autres \u00e9poques et d\u2019autres cultures. Nous explorons le corps dans l\u2019espace, le corps comme mesure de l\u2019espace (Vitruve, da Vinci, le Corbusier...), le corps contraint par l\u2019espace, l\u2019espace int\u00e9rieur du corps et sa perception, le corps qui se prolonge, se projette dans l\u2019espace, et le corps dans l\u2019interaction et dans son rapport \u00e0 l\u2019autre et \u00e0 son environnement. Un cours qui relie des analyses d\u2019\u0153uvres, de situations urbaines et de mobilier urbain, des exp\u00e9rimentations sc\u00e9niques et performances, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et dans l\u2019espace public, et la fabrication de dispositifs, de \u00ab sculptures corporelles \u00bb. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nContr\u00f4le continu 50% et rendu final 50% \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nL\u2019intensif se d\u00e9roule sur une semaine, avec une partie plus th\u00e9orique et analytique, et un atelier d\u2019exp\u00e9rimentations sc\u00e9niques et de conception et fabrication de structures ou accessoires, aboutissant \u00e0 des r\u00e9alisations de moments performatifs.\r\nLangue du cours : fran\u00e7ais\r\nLangues de communication : fran\u00e7ais, anglais, allemand", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 58}}, {"model": "profs.module", "pk": 123, "fields": {"added": "2016-11-25T00:48:35Z", "modif": "2016-11-25T01:10:57Z", "content": "SENSIBILISATION \u00c0 L\u2019ARCHITECTURE NAVALE \r\n\r\nOBJECTIFS\r\n\r\nCet enseignement a pour objectif de sensibiliser aux probl\u00e9matiques de l\u2019architecture navale par une approche sensible et intuitive des formes de car\u00e8nes, de leur stabilit\u00e9 et de leur syst\u00e8me de vagues.", "active": true, "semester": 3, "subject": 5, "teacher": 50}}, {"model": "profs.module", "pk": 124, "fields": {"added": "2016-11-28T21:17:02Z", "modif": "2016-11-28T21:17:02Z", "content": "Non communiqu\u00e9 :(", "active": true, "semester": 3, "subject": 4, "teacher": 59}}, {"model": "profs.module", "pk": 126, "fields": {"added": "2016-11-28T21:18:21Z", "modif": "2016-11-28T21:18:21Z", "content": "OBJECTIFS\r\n\r\nLa formation plastique porte sur la perception et la transcription de la spatialit\u00e9. Elle a pour objectif de r\u00e9activer la fonction perceptive par l\u2019exercice du regard : apprendre \u00e0 voir pour pouvoir dire. Entre une pratique d\u2019atelier et l\u2019arpentage de la ville, il s\u2019agit de poursuivre par l\u2019exp\u00e9rimentation l\u2019acquisition d\u2019outils plastiques : explorer, affiner ses capacit\u00e9s de faire afin d\u2019\u00e9tendre le champ de ses possibles. \r\n\r\nCONTENU\r\n\r\nA travers l\u2019analyse des diff\u00e9rents ph\u00e9nom\u00e8nes plastiques concourant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 d\u2019un espace (\u00e9chelle, rythme, lumi\u00e8re, plein et vide, verticalit\u00e9, flux et mouvements...), l\u2019exp\u00e9rience de la visualisation mettra en \u00e9vidence la relation sujet-objet et la relation lecture-\u00e9criture. Il s\u2019agit essentiellement de prendre conscience des \u00e9tats et du fonctionnement de la perception, et pour ce faire, approcher les moyens du dessin. \r\n\r\nMODE D\u2019\u00c9VALUATION\r\n\r\nLe contr\u00f4le des connaissances se fait sous la forme d\u2019un contr\u00f4le continu, qui s\u2019op\u00e8re tout au long du semestre \u00e0 travers les travaux effectu\u00e9s sur place. \r\n\r\nTRAVAUX REQUIS\r\n\r\nCet enseignement est dispens\u00e9 au sein de 12 groupes (variables en fonction des effectifs), sous le contr\u00f4le d\u2019un enseignant responsable, dans le cadre d\u2019atelier et peut comporter des activit\u00e9s communes \u00e0 deux ou plusieurs groupes.", "active": true, "semester": 1, "subject": 4, "teacher": 59}}, {"model": "profs.module", "pk": 128, "fields": {"added": "2017-01-31T17:06:34Z", "modif": "2017-01-31T17:06:34Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 60}}, {"model": "profs.module", "pk": 129, "fields": {"added": "2017-01-31T17:07:22Z", "modif": "2017-01-31T17:07:22Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 61}}, {"model": "profs.module", "pk": 130, "fields": {"added": "2017-01-31T17:09:21Z", "modif": "2017-01-31T17:09:21Z", "content": "", "active": true, "semester": 4, "subject": 4, "teacher": 47}}, {"model": "profs.module", "pk": 131, "fields": {"added": "2017-01-31T17:14:05Z", "modif": "2017-01-31T17:14:05Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 62}}, {"model": "profs.module", "pk": 132, "fields": {"added": "2017-01-31T17:14:25Z", "modif": "2017-01-31T17:14:25Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 14}}, {"model": "profs.module", "pk": 133, "fields": {"added": "2017-01-31T17:15:22Z", "modif": "2017-01-31T17:15:22Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 63}}, {"model": "profs.module", "pk": 134, "fields": {"added": "2017-01-31T17:16:03Z", "modif": "2017-01-31T17:16:03Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 64}}, {"model": "profs.module", "pk": 135, "fields": {"added": "2017-01-31T17:16:28Z", "modif": "2017-01-31T17:16:28Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 65}}, {"model": "profs.module", "pk": 136, "fields": {"added": "2017-01-31T17:16:39Z", "modif": "2017-01-31T17:16:39Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 9}}, {"model": "profs.module", "pk": 137, "fields": {"added": "2017-01-31T17:18:34Z", "modif": "2017-01-31T17:18:34Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 66}}, {"model": "profs.module", "pk": 138, "fields": {"added": "2017-01-31T17:18:58Z", "modif": "2017-01-31T17:18:58Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 7}}, {"model": "profs.module", "pk": 139, "fields": {"added": "2017-01-31T17:20:14Z", "modif": "2017-01-31T17:20:14Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 67}}, {"model": "profs.module", "pk": 141, "fields": {"added": "2017-01-31T17:20:49Z", "modif": "2017-01-31T17:20:49Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 10}}, {"model": "profs.module", "pk": 142, "fields": {"added": "2017-01-31T17:21:40Z", "modif": "2017-01-31T17:21:40Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 1, "teacher": 68}}, {"model": "profs.module", "pk": 143, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:07Z", "modif": "2017-01-31T17:23:07Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 58}}, {"model": "profs.module", "pk": 144, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:18Z", "modif": "2017-01-31T17:23:18Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 23}}, {"model": "profs.module", "pk": 145, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:26Z", "modif": "2017-01-31T17:23:26Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 25}}, {"model": "profs.module", "pk": 146, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:39Z", "modif": "2017-01-31T17:23:39Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 40}}, {"model": "profs.module", "pk": 147, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:49Z", "modif": "2017-01-31T17:23:49Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 61}}, {"model": "profs.module", "pk": 148, "fields": {"added": "2017-01-31T17:23:57Z", "modif": "2017-01-31T17:23:57Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 21}}, {"model": "profs.module", "pk": 149, "fields": {"added": "2017-01-31T17:24:06Z", "modif": "2017-01-31T17:24:06Z", "content": "", "active": true, "semester": 6, "subject": 4, "teacher": 60}}, {"model": "profs.semester", "pk": 1, "fields": {"added": "2016-09-24T12:17:21Z", "modif": "2016-10-23T21:32:41Z", "name": "Semestres 1&2", "short": "S1S2", "slug": "s1s2"}}, {"model": "profs.semester", "pk": 3, "fields": {"added": "2016-09-28T23:07:05Z", "modif": "2016-09-28T23:07:05Z", "name": "Semestre 3", "short": "S3", "slug": "s3"}}, {"model": "profs.semester", "pk": 4, "fields": {"added": "2016-09-28T23:07:18Z", "modif": "2016-09-28T23:07:18Z", "name": "Semestre 4", "short": "S4", "slug": "s4"}}, {"model": "profs.semester", "pk": 5, "fields": {"added": "2016-11-20T14:28:21Z", "modif": "2016-11-20T14:28:21Z", "name": "Semestre 5", "short": "S5", "slug": "s5"}}, {"model": "profs.semester", "pk": 6, "fields": {"added": "2016-11-20T14:28:42Z", "modif": "2016-11-20T14:28:42Z", "name": "Semestre 6", "short": "S6", "slug": "s6"}}, {"model": "profs.subject", "pk": 1, "fields": {"added": "2016-09-24T12:16:20Z", "modif": "2016-10-23T21:31:43Z", "name": "Projet d'architecture", "short": "Projet", "slug": "projet"}}, {"model": "profs.subject", "pk": 4, "fields": {"added": "2016-09-28T23:06:37Z", "modif": "2016-10-23T21:31:52Z", "name": "Expression et language plastique", "short": "Plastique", "slug": "plastique"}}, {"model": "profs.subject", "pk": 5, "fields": {"added": "2016-11-25T00:39:18Z", "modif": "2016-11-25T00:39:18Z", "name": "Option th\u00e9matique", "short": "Option", "slug": "option"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 1, "fields": {"added": "2016-09-24T12:15:33Z", "modif": "2016-10-23T21:31:06Z", "name": "Albert-Gilles Cohen", "short": "A-G. Cohen", "slug": "cohen"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 3, "fields": {"added": "2016-09-28T22:55:14Z", "modif": "2016-10-23T21:31:17Z", "name": "Emmanuel Mourier", "short": "E. Mourier", "slug": "mourier"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 4, "fields": {"added": "2016-09-28T22:55:39Z", "modif": "2016-10-23T21:31:25Z", "name": "Olivier Tissier", "short": "O. Tissier", "slug": "tissier"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 5, "fields": {"added": "2016-09-28T22:56:13Z", "modif": "2016-10-23T21:34:49Z", "name": "Eric Vaiedelich", "short": "E. Vaiedelich", "slug": "vaiedelich"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 6, "fields": {"added": "2016-09-28T22:57:45Z", "modif": "2016-10-23T21:34:57Z", "name": "Lucas Meister", "short": "L. Meister", "slug": "meister"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 7, "fields": {"added": "2016-09-28T22:58:15Z", "modif": "2016-10-24T20:25:38Z", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Martinet", "short": "F. Martinet", "slug": "martinet"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 8, "fields": {"added": "2016-09-28T22:58:51Z", "modif": "2016-10-24T20:25:46Z", "name": "Justine Lipski", "short": "J. Lipski", "slug": "lipski"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 9, "fields": {"added": "2016-09-28T22:59:14Z", "modif": "2016-11-20T04:09:10Z", "name": "Fran\u00e7ois Fauconnet", "short": "F. Fauconnet", "slug": "fauconnet"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 10, "fields": {"added": "2016-09-28T22:59:38Z", "modif": "2016-10-24T20:25:50Z", "name": "Philippe Chavanes", "short": "P. Chavanes", "slug": "chavanes"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 11, "fields": {"added": "2016-09-28T23:00:45Z", "modif": "2016-10-24T20:25:55Z", "name": "Olivier Chaslin", "short": "O. Chaslin", "slug": "chaslin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 12, "fields": {"added": "2016-09-28T23:01:12Z", "modif": "2016-10-24T20:25:59Z", "name": "Pietro Cremonini", "short": "P. Cremonini", "slug": "cremonini"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 13, "fields": {"added": "2016-09-28T23:02:21Z", "modif": "2016-10-24T20:26:05Z", "name": "Pascal De Beck", "short": "P. De Beck", "slug": "de-beck"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 14, "fields": {"added": "2016-09-28T23:02:43Z", "modif": "2016-10-24T20:26:11Z", "name": "Patrick Germe", "short": "P. Germe", "slug": "germe"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 15, "fields": {"added": "2016-09-28T23:03:11Z", "modif": "2016-10-24T20:26:15Z", "name": "J\u00e9r\u00f4me Marin", "short": "J. Marin", "slug": "marin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 16, "fields": {"added": "2016-09-28T23:03:48Z", "modif": "2016-10-24T20:26:18Z", "name": "Victoria Pignot", "short": "V. Pignot", "slug": "pignot"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 17, "fields": {"added": "2016-09-28T23:04:11Z", "modif": "2016-10-24T20:26:22Z", "name": "Didier Rebois", "short": "D. Rebois", "slug": "rebois"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 18, "fields": {"added": "2016-09-28T23:04:31Z", "modif": "2016-10-24T20:26:32Z", "name": "Edouard Ropars", "short": "E. Ropars", "slug": "ropars"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 19, "fields": {"added": "2016-09-28T23:04:52Z", "modif": "2016-11-20T04:09:39Z", "name": "S\u00e9verine Roussel", "short": "S. Roussel", "slug": "roussel"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 20, "fields": {"added": "2016-10-03T23:08:33Z", "modif": "2016-10-24T20:26:41Z", "name": "Jiro Nakayama", "short": "J. Nakayama", "slug": "nakayama"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 21, "fields": {"added": "2016-10-03T23:13:41Z", "modif": "2016-10-24T20:26:45Z", "name": "Baptiste Debombourg", "short": "B. Debombourg", "slug": "debombourg"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 22, "fields": {"added": "2016-10-03T23:15:16Z", "modif": "2016-10-24T20:26:48Z", "name": "Bertrand Segers", "short": "B. Segers", "slug": "segers"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 23, "fields": {"added": "2016-10-03T23:17:26Z", "modif": "2016-10-24T20:26:51Z", "name": "Chim\u00e8ne Denneulin", "short": "C. Denneulin", "slug": "denneulin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 24, "fields": {"added": "2016-10-03T23:18:09Z", "modif": "2016-10-24T20:26:55Z", "name": "Marco Dessardo", "short": "M. Dessardo", "slug": "dessardo"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 25, "fields": {"added": "2016-10-03T23:18:43Z", "modif": "2016-10-24T20:26:58Z", "name": "Anne Fremy", "short": "A. Fremy", "slug": "fremy"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 26, "fields": {"added": "2016-10-03T23:19:36Z", "modif": "2016-10-24T20:27:04Z", "name": "Marie-Jeanne Hoffner", "short": "M-J. Hoffner", "slug": "hoffner"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 27, "fields": {"added": "2016-10-20T08:33:54Z", "modif": "2016-10-23T21:35:16Z", "name": "Yves Rouby", "short": "Y. Rouby", "slug": "rouby"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 28, "fields": {"added": "2016-10-24T20:43:34Z", "modif": "2016-10-24T20:43:34Z", "name": "K. Nousianien", "short": "K. Nousianien", "slug": "nousianien"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 29, "fields": {"added": "2016-10-24T21:24:16Z", "modif": "2016-10-24T21:24:16Z", "name": "Laure Jacquin", "short": "L. Jacquin", "slug": "jacquin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 30, "fields": {"added": "2016-11-20T14:29:27Z", "modif": "2016-11-24T03:04:04Z", "name": "Vincen Cornu", "short": "V. Cornu", "slug": "cornu"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 31, "fields": {"added": "2016-11-20T14:30:55Z", "modif": "2016-11-20T14:30:55Z", "name": "Bruno Gaudin", "short": "B. Gaudin", "slug": "gaudin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 32, "fields": {"added": "2016-11-20T14:32:13Z", "modif": "2016-11-20T14:32:13Z", "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ritier", "short": "F. H\u00e9ritier", "slug": "heritier"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 33, "fields": {"added": "2016-11-20T14:33:58Z", "modif": "2016-11-20T14:33:58Z", "name": "Patrick Leitner", "short": "P. Leitner", "slug": "leitner"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 34, "fields": {"added": "2016-11-20T14:35:41Z", "modif": "2016-11-24T23:19:01Z", "name": "Pascal Hofstein", "short": "P. Hofstein", "slug": "hofstein"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 35, "fields": {"added": "2016-11-20T14:36:22Z", "modif": "2016-11-20T14:36:22Z", "name": "Didier Henry", "short": "D. Henry", "slug": "henry"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 36, "fields": {"added": "2016-11-20T14:37:54Z", "modif": "2016-11-20T18:12:09Z", "name": "Vincent Brossy", "short": "V. Brossy", "slug": "brossy"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 37, "fields": {"added": "2016-11-20T14:39:38Z", "modif": "2016-11-20T14:39:38Z", "name": "Yann Nussaume", "short": "Y. Nussaume", "slug": "nussaume"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 38, "fields": {"added": "2016-11-23T23:33:32Z", "modif": "2016-11-23T23:33:32Z", "name": "L\u00e9onore Delarue", "short": "L. Delarue", "slug": "delarue"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 39, "fields": {"added": "2016-11-23T23:34:51Z", "modif": "2016-11-23T23:34:51Z", "name": "Andres Atela", "short": "A. Atela", "slug": "atela"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 40, "fields": {"added": "2016-11-23T23:41:55Z", "modif": "2016-11-23T23:41:55Z", "name": "Jacques Julien", "short": "J. Julien", "slug": "julien"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 41, "fields": {"added": "2016-11-23T23:42:34Z", "modif": "2016-11-23T23:42:34Z", "name": "Flavie Pinatel", "short": "F. Pinatel", "slug": "pinatel"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 42, "fields": {"added": "2016-11-23T23:53:37Z", "modif": "2016-11-23T23:53:37Z", "name": "Val\u00e9rie Jouve", "short": "V. Jouve", "slug": "jouve"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 43, "fields": {"added": "2016-11-23T23:56:02Z", "modif": "2016-11-23T23:56:02Z", "name": "Rainier Hodde", "short": "R. Hodde", "slug": "hodde"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 44, "fields": {"added": "2016-11-23T23:57:43Z", "modif": "2016-11-23T23:57:43Z", "name": "Eric Hardy", "short": "E. Hardy", "slug": "hardy"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 45, "fields": {"added": "2016-11-23T23:58:24Z", "modif": "2016-11-23T23:58:24Z", "name": "Laurence Falzon", "short": "L. Falzon", "slug": "falzon"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 46, "fields": {"added": "2016-11-23T23:58:53Z", "modif": "2016-11-23T23:58:53Z", "name": "Christophe Vandon", "short": "C. Vandon", "slug": "vandon"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 47, "fields": {"added": "2016-11-24T00:01:19Z", "modif": "2016-11-24T00:01:19Z", "name": "Cl\u00e9ment Bagot", "short": "C. Bagot", "slug": "bagot"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 48, "fields": {"added": "2016-11-24T20:05:28Z", "modif": "2016-11-24T20:05:28Z", "name": "Elisabeth Veit", "short": "E. Veit", "slug": "veit"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 49, "fields": {"added": "2016-11-25T00:40:42Z", "modif": "2016-11-25T00:40:42Z", "name": "Frank Gaubin", "short": "F. Gaubin", "slug": "gaubin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 50, "fields": {"added": "2016-11-25T00:41:32Z", "modif": "2016-11-25T00:41:32Z", "name": "Christophe Barreau", "short": "C. Barreau", "slug": "barreau"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 51, "fields": {"added": "2016-11-25T00:42:11Z", "modif": "2016-11-25T00:42:11Z", "name": "Luis Araneda", "short": "L. Araneda", "slug": "araneda"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 52, "fields": {"added": "2016-11-25T00:43:33Z", "modif": "2016-11-25T00:43:33Z", "name": "Pascal Hannequin", "short": "P. Hannequin", "slug": "hannequin"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 53, "fields": {"added": "2016-11-25T00:44:38Z", "modif": "2016-11-25T01:23:18Z", "name": "Jacques Bergna", "short": "J. Bergna", "slug": "bergna"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 54, "fields": {"added": "2016-11-25T00:45:33Z", "modif": "2016-11-25T00:45:33Z", "name": "Rosa De Marco", "short": "R. De Marco", "slug": "de-marco"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 55, "fields": {"added": "2016-11-25T00:46:24Z", "modif": "2016-11-25T00:46:24Z", "name": "Luis Lopez", "short": "L. Lopez", "slug": "lopez"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 56, "fields": {"added": "2016-11-25T00:46:53Z", "modif": "2016-11-25T00:46:53Z", "name": "Denis Couillard", "short": "D. Couillard", "slug": "couillard"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 57, "fields": {"added": "2016-11-25T00:47:29Z", "modif": "2016-11-25T00:47:29Z", "name": "Yves Mahieu", "short": "Y. Mahieu", "slug": "mahieu"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 58, "fields": {"added": "2016-11-25T00:47:59Z", "modif": "2016-11-25T00:47:59Z", "name": "Jacob Gautel", "short": "J. Gautel", "slug": "gautel"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 59, "fields": {"added": "2016-11-28T21:16:53Z", "modif": "2016-11-28T21:16:53Z", "name": "Alexandra Sa", "short": "A. Sa", "slug": "sa"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 60, "fields": {"added": "2017-01-31T17:06:29Z", "modif": "2017-01-31T17:06:29Z", "name": "St\u00e9phanie Nava", "short": "S. Nava", "slug": "nava"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 61, "fields": {"added": "2017-01-31T17:07:19Z", "modif": "2017-01-31T17:07:19Z", "name": "Hugues Reip", "short": "H. Reip", "slug": "reip"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 62, "fields": {"added": "2017-01-31T17:14:01Z", "modif": "2017-01-31T17:14:01Z", "name": "Marc Bourdier", "short": "M. Bourdier", "slug": "bourdier"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 63, "fields": {"added": "2017-01-31T17:15:18Z", "modif": "2017-01-31T17:15:18Z", "name": "Minna Nordstr\u00f6m", "short": "M. Nordstr\u00f6m", "slug": "nordstrom"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 64, "fields": {"added": "2017-01-31T17:15:58Z", "modif": "2017-01-31T17:15:58Z", "name": "Alain Liebard", "short": "A. Liebard", "slug": "liebard"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 65, "fields": {"added": "2017-01-31T17:16:26Z", "modif": "2017-01-31T17:16:26Z", "name": "Flore Bringand", "short": "F. Bringand", "slug": "bringand"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 66, "fields": {"added": "2017-01-31T17:18:32Z", "modif": "2017-01-31T17:18:32Z", "name": "Anne D'Orazio", "short": "A. D'Orazio", "slug": "d-orazio"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 67, "fields": {"added": "2017-01-31T17:20:12Z", "modif": "2017-01-31T17:20:12Z", "name": "Jean-Marc Chanteux", "short": "J-M. Chanteux", "slug": "chanteux"}}, {"model": "profs.teacher", "pk": 68, "fields": {"added": "2017-01-31T17:21:37Z", "modif": "2017-01-31T17:21:37Z", "name": "Patrick Duguet", "short": "P. Duguet", "slug": "duguet"}}, {"model": "profs.comment", "pk": 5, "fields": {"added": "2016-09-29T12:08:24Z", "modif": "2016-09-29T12:10:43Z", "module": 1, "content": "\"Comment peux-tu te respecter si tu ne respectes m\u00eame pas ton projet ?\"", "author": "Elo\u00efse Paulin", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 8, "fields": {"added": "2016-10-20T08:19:25Z", "modif": "2016-10-20T08:22:50Z", "module": 24, "content": "Profs tr\u00e8s int\u00e9ressants, approche aussi constructive que sensible. Les gros sujets sont les mesures du corps, le bien \u00eatre et des bases de construction assez pouss\u00e9es. Cependant la divergence d'opinions des deux profs durant les premi\u00e8res corrections est assez perturbant mais s'att\u00e9nue avec l'exp\u00e9rience. Charge de travaille raisonnable. Tr\u00e8s bonne ann\u00e9e avec eux.", "author": "WillyAimeLesCacahu\u00e8tes ", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 9, "fields": {"added": "2016-10-23T21:23:41Z", "modif": "2016-10-23T21:23:57Z", "module": 1, "content": "Professeur exigeant, mais extr\u00eamement int\u00e9ressant. Aussi passionn\u00e9 que passionnant, tr\u00e8s sympathique derri\u00e8re des airs un peu bourrus. Charge de travail \u00e9lev\u00e9e, mais en g\u00e9n\u00e9ral justifi\u00e9e. En sortant de ce cours, on est vraiment favoris\u00e9s en deuxi\u00e8me ann\u00e9e, on ma\u00eetrise beaucoup mieux le dessin et l'espace que la plupart des autres groupes.\r\nEt comme c'est un th\u00e9oricien, on parlera d'espace, de mat\u00e9riaux, de structure, de lumi\u00e8re... sans trop d'accent particulier sur l'un ou l'autre de ces aspects.\r\n\r\nAttention, c'est un professeur qui pousse toujours \u00e0 aller plus loin, il faut parfois savoir g\u00e9rer son temps et s'arr\u00eater de travailler le projet...\r\n", "author": "Renaud Perrin", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 10, "fields": {"added": "2016-10-23T21:28:46Z", "modif": "2016-10-23T21:29:17Z", "module": 26, "content": "Cours tr\u00e8s libre, ne demandant que peu de travail personnel. Except\u00e9 quelques travaux de dessin encadr\u00e9s qu'il fallait rendre, tout ou presque se fait sur les heures de classe. Travail sur l'affichage, les distances, les mesures... Les \u00e9nonc\u00e9s sont en g\u00e9n\u00e9ral minimalistes (\"100 m\u00e8tres\", \"modulor\"...), et les encadrements inexistants. Un cours bien barr\u00e9, mais perso j'ai aim\u00e9.", "author": "Renaud Perrin", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 11, "fields": {"added": "2016-11-01T22:44:28Z", "modif": "2016-11-02T12:22:12Z", "module": 30, "content": "Absolument pas en premi\u00e8re ann\u00e9e mais trop bien en deuxi\u00e8me ", "author": "Rital", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 12, "fields": {"added": "2016-11-01T22:50:30Z", "modif": "2016-11-02T12:22:20Z", "module": 7, "content": "Une ann\u00e9e vraiment int\u00e9ressante. On a commenc\u00e9 par des travaux plastique, mais on a rapidement encha\u00een\u00e9 avec un projet long, un refuge urbain pour 8 randonneurs.\r\nOn a donc fait une rando le long du canal de l'ourcq, analysant les s\u00e9quence urnaines de l'entr\u00e9e dans la ville.\r\nAu cours du projet, on a \u00e9t\u00e9 bien aid\u00e9s, peut \u00eatre trop car ils donnaient rapidement la solution.\r\nLe projet du semestre etait un complexe d'artiste :\r\nUne salle d'exposition, une salle de conf\u00e9rence, 3 ateliers d'artistes, et trois logements.\r\nLes deux enseignants ont un discours parfois contradictoire mais au final complementaire.\r\nM.Tisdier est profondement gentil, mais on prend du temps a s'en rendre compte.\r\nBisous et bonne ann\u00e9e", "author": "Gautier Delorme", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 13, "fields": {"added": "2016-11-20T04:23:02Z", "modif": "2016-11-20T14:10:53Z", "module": 5, "content": "Bof bof bof bof bof ..", "author": "Anonyme", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 14, "fields": {"added": "2016-11-20T09:06:21Z", "modif": "2016-11-20T14:09:58Z", "module": 12, "content": "Une professeur p\u00e9dagogue, qui a un sens des priorit\u00e9.  Elle ne vous fera pas bosser comme un \u00e2ne \u00e0 faire du rendu, du beau du lourd. Non avec elle tu travailles vraiment le projet, et \u00e7a fait du bien.\r\nEn correction elle ne va pas te d\u00e9truire comme certains profs savent bien le faire. Elle essaye de comprendre ton projet, ta d\u00e9marche, et te conseil pour que tu t'am\u00e9liore. Bien s\u00fbr si c'est insuffisant elle ne manquera pas de te le rappeler.\r\nEn tout cas, l'ambiance de classe est super, et je pense que ce n'est pas sans lien avec le fait que les 2 profs soient des femmes... \r\n\r\nTr\u00e8s conseill\u00e9 !", "author": "Romain", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 15, "fields": {"added": "2016-11-23T13:32:50Z", "modif": "2016-11-23T14:57:29Z", "module": 7, "content": "Tres bon prof' pour un enseignement de premi\u00e8re ann\u00e9e seul b\u00e9mol un apprentissage par l'erreur qui peut \u00eatre quelques fois d\u00e9courageant. Enseigne toutes les bases pour entr\u00e9e en L2.", "author": "cap", "validated": true, "year": 2013}}, {"model": "profs.comment", "pk": 16, "fields": {"added": "2016-11-23T14:04:56Z", "modif": "2016-11-23T14:57:42Z", "module": 5, "content": "Prof qui note \u00e0 la t\u00eate. S'il n'appr\u00e9cie pas votre travail en d\u00e9but d'ann\u00e9e il vous demoralisera jusqu'\u00e0 la fin pour abandonner et/o\u00f9 redoubler. \r\nMais dans l'ensemble son approche de cours est coh\u00e9rente et riche pour avoir un certain bagage et une repr\u00e9sentation architecturale ", "author": "N\u00f4 name", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 17, "fields": {"added": "2016-11-23T15:22:00Z", "modif": "2016-11-23T17:17:35Z", "module": 47, "content": "Bien ; mais beaucoup de boulot . AH et y'a Sandorov en TD constru rattach\u00e9 a ce groupe . Enjoy ", "author": "Aucun", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 18, "fields": {"added": "2016-11-23T15:22:57Z", "modif": "2016-11-23T17:17:40Z", "module": 48, "content": "Fuyez pauvre fous !!! ", "author": "Aucuuun", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 19, "fields": {"added": "2016-11-23T18:12:14Z", "modif": "2016-11-23T18:46:29Z", "module": 1, "content": "Pour un premier pas dans l'architecture rien de mieux que Cohen. A la fois architecte et th\u00e9oricien, vous ne cesserez d'apprendre. Professeur tr\u00e8s int\u00e9ressant, exigeant, un peu dur certes, mais il me semble que cela est n\u00e9cessaire pour commencer son cursus sur de bonnes bases. En effet la charge de travail est importante, il faut apprendre \u00e0 organiser son temps. D\u00e8s la deuxi\u00e8me ann\u00e9e on se sent bien plus \u00e0 l'aise que certains \u00e9tudiants. La lumi\u00e8re, la structure, le dimensionnement, l'espace.. vous apprendrez!", "author": "Clara Garcia", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 20, "fields": {"added": "2016-11-23T21:17:22Z", "modif": "2016-11-23T23:23:58Z", "module": 48, "content": "Bon prof sympa peut \u00eatre un peu trop, si tu as envie de taffer il te donnera de quoi sinon il te laissera tranquille!", "author": "itolip", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 22, "fields": {"added": "2016-11-23T21:19:55Z", "modif": "2016-11-23T23:24:31Z", "module": 57, "content": "A fuir tout le temps et partout ! Prof avec absence, lunatique et contradictoire", "author": "itolip", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 23, "fields": {"added": "2016-11-23T22:23:30Z", "modif": "2016-11-23T23:24:43Z", "module": 75, "content": "Enseignante tr\u00e8s born\u00e9e. Il est par cons\u00e9quent difficile de d\u00e9velopper une r\u00e9flexion un tant soi peu personnelle dans ce cours. Au del\u00e0 de \u00e7a les th\u00e9matiques et les m\u00e9diums abord\u00e9e sont int\u00e9ressants", "author": "v", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 24, "fields": {"added": "2016-11-23T23:34:29Z", "modif": "2016-11-24T00:03:02Z", "module": 24, "content": "Tr\u00e8s bon profs d'archi, le bin\u00f4me fonctionne bien malgr\u00e9 tout; ils font apprendre les bases essentielles en L1 et nous font travailler sur la plupart des echelles possibles (de l'interieur jusqu'\u00e0 la composition g\u00e9n\u00e9rale plus large) Leur volont\u00e9 de simplifier nos projets nous poussent parfois un peu trop \u00e0 faire des choses \"bateau\". Ann\u00e9e superbe dans l'ensemble", "author": "R\u00e9miLumiere", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 25, "fields": {"added": "2016-11-24T00:14:37Z", "modif": "2016-11-24T00:15:54Z", "module": 27, "content": "Prof rencontr\u00e9 dans le cadre du module 'LE FUTUR'.\r\nCours globalement int\u00e9ressant, beaucoup de r\u00e9f\u00e9rence et \u00e9nonc\u00e9s plut\u00f4t libres. Professeur avec un certain go\u00fbt de l'audace et de la cr\u00e9ativit\u00e9, qu'il r\u00e9compense, il est tout \u00e0 fait possible de faire des travaux bien bien barr\u00e9s.\r\nConcernant la premi\u00e8re partie du semestre : comme les sujets sont int\u00e9ressants on peut avoir tendance \u00e0 beaucoup travailler dans ce cours, toutefois on peut s'en sortir sans y consacrer trop de temps et \u00eatre charrette contrairement \u00e0 ce qui ce dit.\r\n\r\nLa fin de semestre est un projet long, qui lui demande plus de travail et est d'apparence plus cadr\u00e9, essayez de trouver quand m\u00eame votre originalit\u00e9. C'est vrai que durant cette p\u00e9riode on travaille pas mal l'art plastique toutefois, peut \u00eatre trop avec l'exo long de projet \u00e0 c\u00f4t\u00e9...", "author": "Moi pr\u00e9sident", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 28, "fields": {"added": "2016-11-24T08:25:19Z", "modif": "2016-11-24T11:15:47Z", "module": 15, "content": "M. Germe est loin du d\u00e9mon que la plupart des \u00e9tudiants ont d\u00e9crit, il ne donne pas plus de travail que les autres professeurs de projet. En revanche on avance tr\u00e8s vite et on apprend \u00e9norm\u00e9ment, il est tres humain, compr\u00e9hensif et meme attachant ! \r\nParfois un peu cassant, mais cest, pour moi n\u00e9cessaire \u00e0 la compr\u00e9hension des corrections. \r\nC'\u00e9tait mon 11e choix en d\u00e9but d'ann\u00e9e et la je pense le reprendre au premier semestre. \r\nTres bonne surprise. ", "author": "Lisa BEKHIT ", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 29, "fields": {"added": "2016-11-24T10:12:48Z", "modif": "2016-11-24T11:16:28Z", "module": 50, "content": "Ce professeur n'est pas un architecte praticien, l'ayant eu plusieurs semestres, il a tr\u00e8s mal conseill\u00e9 tous les \u00e9l\u00e8ves par rapport aux autres profs architectes. Il n'a aucun sens concret du d\u00e9roulement de projet, il doit \u00eatre bon prof pour un doctorat ou DPEA, mais surtout pas en projet. En outre, il n'assume pas ses conseils qui font couler les \u00e9l\u00e8ves devant le jury et fera semblant de n'avoir jamais vu votre projet ni votre visage...", "author": "archi_12", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 30, "fields": {"added": "2016-11-24T10:16:00Z", "modif": "2016-11-24T11:19:03Z", "module": 9, "content": "Madame Roussel lynche les \u00e9tudiants de 1\u00e8re comme Master, ne dirige pas r\u00e9ellement leurs projets mais se r\u00e9jouit de l'abandon de certains L1 devant ses r\u00e9flexions anti-p\u00e9dagogiques, anti-professionnelles et tout bonnement sadiques. Un prof archi qui, je cite, dit devant l'abandon de ses \u00e9l\u00e8ves \" Oouf, des architectes en moins!\" n'est pas digne d'exercer ni d'enseigner, si au moins elle \u00e9tait bon prof de projet, mais non.", "author": "Kha-arvh", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 31, "fields": {"added": "2016-11-24T23:49:02Z", "modif": "2016-11-25T00:51:44Z", "module": 7, "content": "Une ann\u00e9e qui demande beaucoup d'investissement, mais qui apprend beaucoup. L'apprentissage y est quelque peu violent, comme le reste de cette formation... Dans une pens\u00e9e o\u00f9 l'\u00e9tudiant progresse par le biais de la critique n\u00e9gative, cet enseignement a sa place mais c'est loin d'\u00eatre le pire quand on observe ce que propose ces \u00e9tudes en g\u00e9n\u00e9ral ! \r\nLes bases donn\u00e9es sont solides et permettent d'\u00e9tablir des outils qui sont les bienvenus dans les obstacles des ann\u00e9es suivantes. Je conseille vivement, mais en prescrivant des bons th\u00e9s chauds avec des muffins apr\u00e8s les cours de projets !", "author": "Guinaudeau Daphn\u00e9", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 32, "fields": {"added": "2016-11-24T23:53:11Z", "modif": "2016-11-25T00:52:10Z", "module": 20, "content": "Du travail en quantit\u00e9, mais la rigueur d'analyse et la qualit\u00e9 des travaux n'est pas vraiment l'objectif... Des professeurs gentils, mais un apprentissage qui m'a \u00e9chapp\u00e9. Je n'ai pas su comprendre les attentes et les objectifs, et la quantit\u00e9 de travail ne m'a pas non-plus laiss\u00e9 le temps d'investir des points que j'aurais voulu approfondir personnellement. ", "author": "Guinaudeau Daphn\u00e9", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 33, "fields": {"added": "2016-11-24T23:55:44Z", "modif": "2016-11-25T00:52:24Z", "module": 33, "content": "Un cours formidable !! \r\nLe croquis rapide est quelque chose qui te met mal \u00e0 l'aise ? Les perspectives d'ambiances \u00e0 main lev\u00e9, c'est pas encore \u00e7a ? Alors fonce... Enrichissant dans l'apprentissage technique, c'est aussi le lieu pour d\u00e9passer certaines limites que nous nous imposons  nous-m\u00eame dans le dessin !", "author": "Guinaudeau Daphn\u00e9", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 34, "fields": {"added": "2016-11-24T23:57:17Z", "modif": "2016-11-25T00:52:30Z", "module": 60, "content": "Un semestre destructeur humainement... ", "author": "Guinaudeau Daphn\u00e9", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 35, "fields": {"added": "2016-11-25T00:01:06Z", "modif": "2016-11-25T00:52:49Z", "module": 31, "content": "Si tu trouves qu'un seul cours de projet par semaine, c'est trop peu ? Ce cours est fait pour toi ! Voici le lieu o\u00f9 tu devras construire un abri, en exposant ta d\u00e9marche et analysant le site dans lequel tu t'implantes... \r\n(D'autres cours sont dirig\u00e9s par M. Debombourg, et certains th\u00e8mes ont des retours plus positifs !)", "author": "Guinaudeau Daphn\u00e9", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 36, "fields": {"added": "2016-11-25T00:02:50Z", "modif": "2016-11-25T00:53:19Z", "module": 9, "content": "Roussel est une enseignante tr\u00e8s exigeante qui attend de ses \u00e9tudiants une grande r\u00e9activit\u00e9. En gros, il faut comprendre tr\u00e8s vite la consigne et tous ses enjeux pour ne pas \u00eatre largu\u00e9 et fournir un rendu \u00e0 la hauteur. Roussel attend de ses \u00e9tudiants des projets r\u00e9pondant \u00e0 des enjeux constructifs, mat\u00e9riels, spatiaux, urbains, humains, climatiques.... voire \u00e9conomiques (\u00e9conomie de la construction). C'est tr\u00e8s difficile.\r\nPour s'en sortir, il faut savoir avant tout pourquoi on fait son projet d'une certaine mani\u00e8re, et v\u00e9rifier syst\u00e9matiquement que les propositions que l'on fait sont en accord avec ses propres principes et avec les enjeux du projet lui-m\u00eame, tout en gardant en vue la n\u00e9cessaire qualit\u00e9 spatiale de tout projet qui se respecte (ouf !).\r\nPoints forts : enseignement complet, parfois plus complet que certains enseignements de L2. Toutes les \u00e9chelles du projet sont abord\u00e9es. Le travail d'analyse est un bon entra\u00eenement pour les ann\u00e9es qui suivent et l'obsession du rapport au site aide \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9alisation des projets ult\u00e9rieurs.\r\nPoints faibles : Travail personnel tr\u00e8s important, corrections dures et n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir une capacit\u00e9 \u00e0 l'autocritique, ainsi qu'une organisation militaire (ou des besoins limit\u00e9s en sommeil).\r\n\r\nJe recommande. Mais il faut savoir s'adapter. 50% environ de ses \u00e9tudiants redoublent ou abandonnent chaque ann\u00e9e. Une chose est s\u00fbre : vous ferez de beaux projets.", "author": "Pierre Barthomeuf", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 37, "fields": {"added": "2016-11-25T12:52:58Z", "modif": "2016-11-25T15:20:51Z", "module": 9, "content": "Professeur ANTI PEDAGOGUE , d\u00e9sagr\u00e9able et obssessionnelle. Demande une charge de travail trop importante  pour des premieres ann\u00e9es. Vision de l'architecture trop stricte, pas de cr\u00e9ativit\u00e9 et sens du c\u00f4t\u00e9 artistique trop peu d\u00e9velopp\u00e9. Organisation plus que militaire. Roussel se plait \u00e0 voir ses \u00e9tudiants en difficult\u00e9. \r\nPoint ''positif'' Les projets sont TRES complets pour ne pas dire trop. On travaillait sur 3 exercices en meme temps.  Elle vous force \u00e0 \u00eatre critique. Maniere de parler tres cassante.\r\nTravail dans le stress.  Parfois incoh\u00e9rente dans sa notation. \r\nRoussel fait redoubler la moiti\u00e9 de ses \u00e9l\u00e8ves et beaucoups abandonnent. C'est pas une prof \u00e0 avoir en premiere ann\u00e9e.", "author": "Olivia", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 39, "fields": {"added": "2016-11-25T13:54:28Z", "modif": "2016-11-25T15:22:00Z", "module": 28, "content": "Tr\u00e8s bon prof ! Bonne ambiance pendant les cours, beaucoup de dessin en L1. On apprends avec plaisir :) ", "author": "Sofia ", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 40, "fields": {"added": "2016-11-25T14:11:34Z", "modif": "2016-11-25T15:22:28Z", "module": 57, "content": "Professeur sans inter\u00eat, m\u00e9prisant au possible. Fonctionnant sur un mod\u00e8le unique d'\u00e9change : le professeur apprend \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve, et il a tous les savoirs. ", "author": "pseudo", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 42, "fields": {"added": "2016-11-25T14:41:37Z", "modif": "2016-11-25T15:25:11Z", "module": 46, "content": "Mr Brossy est un professeur qui a un haut niveau. Il a ses chouchous et si vous n'en faites pas parti, c'est fini pour vous. J'ai pass\u00e9 une ann\u00e9e affreuse, bien qu'int\u00e9ressante. Je le deconseille tr\u00e8s fortement. Si vous souhaitez avoir \"une vie\" alors ne le prenez surtout pas. Il n'est pas humain et parfois sentait l'alcool \u00e0 plein nez lors des corrections de projet.", "author": "\u00c9tudiante ", "validated": true, "year": 2013}}, {"model": "profs.comment", "pk": 43, "fields": {"added": "2016-11-25T15:30:00Z", "modif": "2016-11-25T16:34:30Z", "module": 93, "content": "Exercices courts int\u00e9ressants et en gradation tout au long de l'ann\u00e9e. Connaissances transversales pour constitution d'un socle vraiment pas mal. Duo Lipski - Person tr\u00e8s compl\u00e9mentaire. Int\u00e9ressant surtout en fin d'ann\u00e9e (premi\u00e8re exp\u00e9rience de travail en groupe sur un projet + travail en plan coupe maquette commun )", "author": "Cha-pito", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 44, "fields": {"added": "2016-11-25T15:32:35Z", "modif": "2016-11-25T16:02:24Z", "module": 60, "content": "Riche d'un point de vue des connaissances et des r\u00e9f\u00e9rences, SABAU est tr\u00e8s bon mais peu bavard, GERME tr\u00e8s int\u00e9ressant mais invivable sur du long terme. Demande des sacrifices et un nombre d'heure de sommeil \u00e9valu\u00e9 \u00e0 3h/semaine", "author": "Cha-pito", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 45, "fields": {"added": "2016-11-25T16:22:28Z", "modif": "2016-11-25T16:26:54Z", "module": 84, "content": "Excellent enseignant: p\u00e9dagogue et ouvert d'esprit. Je ne suis pas une grande fan de l'art plastique \u00e0 la villette de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale mais ce semestre m'a beaucoup appris. Le b\u00e9mol est de ma faute puisque je n'ai pas mis le maximum d'investissement de ma part. ", "author": "PEP ", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 46, "fields": {"added": "2016-11-25T16:29:24Z", "modif": "2016-11-25T16:30:33Z", "module": 32, "content": "Premier semestre sur la couleur (cours du matin, les cours de l'apr\u00e8s-midi sont diff\u00e9rents), entrecoup\u00e9s de nombreuses sorties dans les mus\u00e9es en lien pour la plupart du temps avec le cours, ou juste pour l'aspect \u00e9ducatif. Expos\u00e9s personnels \u00e0 r\u00e9aliser sur les mouvements \u00e0 conna\u00eetre: loin d'\u00eatre r\u00e9barbatifs, ils portent sur des aspects qui NOUS int\u00e9resse (pas un r\u00e9sum\u00e9 Wikip\u00e9dia en somme) et donnent lieu \u00e0 des \u00e9changes. Pas le genre de prof \u00e0 nous juger salement parce qu'on ne conna\u00eet pas un artiste, au contraire. Travail dynamique et sur diff\u00e9rents mat\u00e9riaux, rendu final qui porte sur un prolongement des acquis en cours et sur nos envie. Je recommande.\r\n", "author": "Cha-pito", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 48, "fields": {"added": "2016-11-25T16:38:13Z", "modif": "2016-11-25T17:06:03Z", "module": 121, "content": "Bidule ultra-l\u00e9ger\r\n\r\nTravail en atelier, Mahieu et son assistant nous ont offert une base de r\u00e9flexion que nous avons d\u00fb prolonger afin de cr\u00e9er un pont sur quelques jours capable de supporter le poids de 2 personnes. \r\nNous avons du r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la forme et aux moyens techniques ad\u00e9quats, cela a n\u00e9cessit\u00e9 une bonne coh\u00e9sion de groupe. Vrai travail en autonomie et assez intense, et comme pour toute les options th\u00e9matique, n\u00e9cessite un peu de motivation (mais la fiert\u00e9 de voir le projet r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la fin n'a pas de prix ;-) )", "author": "Cha-pito", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 49, "fields": {"added": "2016-11-25T19:11:25Z", "modif": "2016-11-25T19:15:03Z", "module": 33, "content": "cours  qui te fait progresser \u00e0 vue d'oeil et te permet de tester toutes les techniques. Dessins sur formats raisin in situ, les conseil du professeurs sont simple et efficaces. que tu sache deja ou pas du tout dessiner, dans ce cours tu vas beaucoup apprendre et dans la bonne humeur!", "author": "Perrine", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 51, "fields": {"added": "2016-11-25T19:13:17Z", "modif": "2016-11-25T19:15:48Z", "module": 50, "content": "Ce professeur ne respecte rien d'indiqu\u00e9 du contenu d'etude de projet de 3e ann\u00e9e ci dessus. Ne donne aucun commentaire critique de fond, de temps en temps critique la forme. Ne  fait pas avancer ses \u00e9l\u00e8ves qui sont totalement seuls sur le semestre s'ils veulent rendre quelque chose de bien. quand on lui demande de commenter nos choix architecturaux il repond \"c'est un choix que vous avez fait je ne vais pas le commenter, tout est subjectif\". En d'autres termes avec ou sans lui, le semestre est le meme pour vous.", "author": "archi?", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 52, "fields": {"added": "2016-11-25T22:50:36Z", "modif": "2016-11-25T23:23:04Z", "module": 15, "content": "C'\u00e9tait mon dernier choix donc l\u00e9g\u00e8re panique quand j'ai d\u00e9barqu\u00e9 dans son cours. Professeur ultra cultiv\u00e9 et vraiment chaleureux, qui donne du boulot, certes, mais qui nous fait \u00e9norm\u00e9ment progresser ! Corrections un peu durs parfois mais qui nous forcent \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir 2x plus ! Son assistant parait tr\u00e8s cassant et effac\u00e9 au premier abord mais finalement plut\u00f4t dr\u00f4le !  enfin, en attendant, je ne regrette absolument pas d'avoir eu Germe, malgr\u00e9 tout ce que j'ai pu entendre sur lui ! ", "author": "CHABERT A\u00e9nor", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 54, "fields": {"added": "2016-11-26T14:18:29Z", "modif": "2016-11-26T18:47:33Z", "module": 5, "content": "Je comprend pas pourquoi il me hait autant... :'(", "author": "Frank Ghery", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 55, "fields": {"added": "2016-11-26T14:27:50Z", "modif": "2016-11-26T18:48:01Z", "module": 5, "content": "Soyez son pote et d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Il faut rire \u00e0 ses blagues, suivre les corrections et prendre en compte tous les commentaires m\u00eame si parfois c'est douloureux. Soyez RIGOUREUX. Il suffit d'une toute petite erreur graphique pour que la correction vire au proc\u00e8s et qu'il ne s\u2019int\u00e9resse m\u00eame pas \u00e0 votre projet... Sinon on ressort avec un bon petit niveau graphique en maquette et dessin g\u00e9om\u00e9tral et une exigence sur nos propres travaux. Les exercices th\u00e9matiques du premier semestre sont vraiment un bon premier pas dans les \u00e9tudes d'architecture m\u00eame si le deuxi\u00e8me semestre est moins riche je trouve. C'est un bon \"tremplin\" si vous parvenez \u00e0 conserver cet \u00e9lan en L2 !", "author": "Star Lord", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 57, "fields": {"added": "2016-12-07T14:08:38Z", "modif": "2016-12-10T14:01:02Z", "module": 1, "content": "Pas mal pour commencer, m\u00eame si le rythme peut \u00eatre dur \u00e0 tenir. C'est un prof qui peut \u00eatre un peu dur aussi (on retient des \"mais qu'est ce qu'il est con\" en correction par exemple) mais je pense que pas mal d'\u00e9tudiants en garde un bon souvenir apr\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e. Le contenu du cours est vraiment large et int\u00e9ressant m\u00eame si on gagnerait tous \u00e0 avoir des cours plus constru... Mais bon \u00e7a c'est presque tous les profs de premi\u00e8re ann\u00e9e.", "author": "Elie Francois", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 59, "fields": {"added": "2017-01-17T21:41:26Z", "modif": "2017-01-22T01:04:55Z", "module": 41, "content": "Ne surtout pas prendre ce prof. Il para\u00eet attrayant de premier abord avec l'aspect \"r\u00e9novation - visites de chantier - etc\" mais ce n'est qu'un leurre ! Les visites de chantier ? Il nous emm\u00e8ne voir les chantiers de ses potes. On y va pas parce que c'est int\u00e9ressant, mais parce qu'il faut bien faire de la pub \u00e0 ses copains. Et ses amis ne font pas sp\u00e9cialement des projets int\u00e9ressants. On y apprend rien. Pareil en cours, on apprend rien. Et en plus de \u00e7a, lui et son assistante sont tellement odieux ! Cette derni\u00e8re a un rire super \u00e9nervant, moqueur, m\u00e9chant et humiliant. Les corrections avec eux ? \"HAHAHA vous \u00eates s\u00fbrs que vous voulez devenir architecte ? *te balance ta maquette dans la gueule*\". Est-ce qu'on apprend \u00e0 projeter comme \u00e7a ? NON. Ou alors : \"ah non mais \u00e7a va pas du tout hihihihi\" Ok, et qu'est-ce qui ne va pas du tout ? Ah non, incapables d'argumenter ceux l\u00e0. Ils veulent juste te casser. Y a pas de correction avec eux. Et quand tu fais un truc dont ils n'arrivent pas \u00e0 trouver de d\u00e9faut, ils soupirent de frustration et finissent par trouver moyen de te dire que quand m\u00eame, tu devrais te reconvertir ailleurs.\r\nEt puis ils nous prennent pour des gosses... et pour des cons surtout... L'assistante est passionn\u00e9e de films d'auteur des ann\u00e9es 50 et si t'as pas vu tous ses films f\u00e9tiches \"t'as pas de culture\". Si tu t'es pas balad\u00e9 dans Paris dans la semaine comme elle te l'avait demand\u00e9 \"t'as pas de vie\". Si t'es pas rentr\u00e9 dans son cerveau comme elle le voulait (tant mieux, vaut mieux pas), \"t'as pas de talent\". Et puis bien s\u00fbr \"tu sais pas dessiner\", et tes profs des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes \"\u00e9taient tous nuls, vu le r\u00e9sultat\". Bordel y a tellement de choses \u00e0 dire qu'on pourrait continuer jusqu'\u00e0 la fin des temps !\r\nVraiment, je dis \u00e7a pour vous futurs L3, ne vous faites pas pi\u00e9ger comme nous l'avons \u00e9t\u00e9. Vous ne saurez pas o\u00f9 aller, comment progresser, quoi faire... On pourrait penser qu'au moins c'est la glandouille, mais m\u00eame pas. Vraiment, ce studio n'a aucun int\u00e9r\u00eat. Sinon celui de te donner des pulsions violentes. A mettre en dernier v\u0153u ! \r\n\r\nAh oui, aussi ils ont une notation pourrie. Le 9 est leur plus grand amour", "author": "Bonjour tristesse", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 60, "fields": {"added": "2017-06-22T10:33:13Z", "modif": "2017-06-22T10:53:02Z", "module": 18, "content": "d\u00e9j\u00e0 le programme d'enseignement qu'on peut trouver dans le truc de l'administration et ici aussi n'est en pratique pas appliqu\u00e9 par les enseignants, peut \u00eatre devraient ils le mettre a jour..", "author": "JANMARI LEPEN OFCL", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 61, "fields": {"added": "2017-06-22T10:41:28Z", "modif": "2017-06-22T10:53:09Z", "module": 18, "content": "Enseignement strict, rationnel, encadr\u00e9. En d\u00e9coule une ambiance g\u00e9n\u00e9ralement tendue et ennuy\u00e9e en correction ou en pr\u00e9sentation. L'enseignement pourrait avoir des qualit\u00e9s dans un souci d'optimalit\u00e9, de recherche de l'efficacit\u00e9 des fonctions ; si seulement les enseignants faisaient preuve de p\u00e9dagogie. Ils donnent souvent l'impression de n'en avoir rien \u00e0 faire, lynchent les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9, et ont une certaine tendance \u00e0 briser les r\u00eaves de ceux qui s'en sortent pas mal.\r\nJe garde quand m\u00eame quelques enseignements de ce semestre, m\u00eame s'il s'est pass\u00e9 dans une certaine douleur et une certaine d\u00e9prime (j'appr\u00e9cie pourtant les professeurs exigeants en qualit\u00e9 / quantit\u00e9 de travail, donc ce n'est pas le souci). D'autres \u00e9l\u00e8ves l'ont toutefois plut\u00f4t bien v\u00e9cu, donc le cas \u00e9ch\u00e9ant tenez bon :)", "author": "Alpajol", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 62, "fields": {"added": "2017-06-22T10:47:47Z", "modif": "2017-06-22T10:53:12Z", "module": 31, "content": "Enseignant rencontr\u00e9 dans le cadre du module de fabrication de cerfs volants (en coop\u00e9ration avec B. Segers).\r\nPour moi le meilleur enseignement de plastique du S4. OK, \u00e7a demande plus de travail que d'autres groupes ; mais c'est vraiment super int\u00e9ressant.\r\nVous concevrez un a\u00e9rodyne (olala il est styl\u00e9 ce mot) en bin\u00f4me ou plus, le construirez, et partirez le faire voler avec vos potes pendant un week end (en se bourrant la gueule en prime yeah)\r\nVous vous int\u00e9resserez \u00e0 la structure, a son esth\u00e9tisme, sa faisabilit\u00e9, son ergonomie ; le tout en lien avec des expos\u00e9s du professeur sur les artistes modernes (type constructivisme / Bauhaus / supr\u00e9matisme etc). Une bonne ambiance de groupe (pour le travail et pour le reste) et un enseignement tout \u00e0 fait pertinent. Si vous avez pas peur du taff et que vous voulez un peu vous d\u00e9foncer pour faire un truc cool, allez y.", "author": "Alpajol", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 63, "fields": {"added": "2017-06-22T10:49:27Z", "modif": "2017-06-22T10:53:16Z", "module": 113, "content": "Voyage plut\u00f4t cool mais cher, hyper mal organis\u00e9 quand m\u00eame. De toute fa\u00e7on vous avez pas le choix. Gros potentiel de PLS.", "author": "Alpajol", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 64, "fields": {"added": "2017-06-22T11:06:59Z", "modif": "2017-06-22T11:07:27Z", "module": 55, "content": "Un enseignement de qualit\u00e9. Professeurs sympathiques, qui proposent un exercice qui rel\u00e8ve et am\u00e8ne \u00e0 l'urbain (certainement le plus gros p\u00e9rim\u00e8tre de deuxi\u00e8me ann\u00e9e). Beaucoup de libert\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation urbaine, programmatique, structurelle du projet ; on se sent parfois perdus dans toutes ces possibilit\u00e9s. Ils faut essayer au maximum de se faire corriger par les deux professeurs \u00e0 la fois, car leur avis peut diverger et de ces divergences na\u00eet des choses int\u00e9ressantes. TD constru int\u00e9ressant, proche de l'analyse et de la compr\u00e9hension structurelle plus que du relev\u00e9. Du travail en quantit\u00e9 pour qui veut bien se donner la peine de faire les choses correctement. Dessins info autoris\u00e9s avec peut \u00eatre une exigence un peu faible de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0.\r\nPour r\u00e9sumer : cours passionnant mais virevoltant, pose beaucoup de questions capitales mais qui n'aiguille que peu vers la r\u00e9ponse \u00e0 ses questions. Vous en tirerez le meilleur avec un peu d'autodiscipline.", "author": "Alpajol", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 66, "fields": {"added": "2017-06-27T08:02:29Z", "modif": "2017-06-27T11:38:33Z", "module": 143, "content": "On passe le semestre assis sur notre tabouret \u00e0 faire des expos\u00e9s. On ne produit pas... Enfin que tres peu \u00e0 la fin du semestre. Et on passe tellement de temps sur les expos\u00e9s qu'on n'a pas le temps de mener \u00e0 bien nos projets...\r\n\r\nApr\u00e8s, le prof est tres cool et int\u00e9ressant. Je le recommande pour ceux qui n'aime pas trop produire, faire de l'art pla.", "author": "Lowdie", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 67, "fields": {"added": "2017-06-27T08:09:24Z", "modif": "2017-06-27T11:40:02Z", "module": 139, "content": "Prof tr\u00e8s investi et sympa ! \r\nPas de surcharge de travail\r\nPremi\u00e8re partie du semestre en groupe de 4, la fin en individuel", "author": "Lowdie", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 68, "fields": {"added": "2017-06-27T10:19:23Z", "modif": "2017-06-27T11:39:44Z", "module": 137, "content": "Une approche de l'urbanisme tr\u00e8s plaisante, enrichissante, et pas rigide. Nous avons eu la chance d'aborder diff\u00e9rents outils de repr\u00e9sentation et de rester \u00e0 l'\u00e9chelle urbaine tout au long du semestre (\u00e7a tombe bien, on a d\u00e9j\u00e0 fait 5 semestre d'archi pure) tout en abordant la place de l'urbaniste par rapport \u00e0 l'architecte. L'accent est mis sur les outils de repr\u00e9sentations (pas que les coupes et les plans) mais aussi sur la fa\u00e7on dont on communique \u00e0 propos d'un projet. On n'apporte pas une solution toute faite, on cr\u00e9e des propositions.", "author": "Cha-Pito", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 69, "fields": {"added": "2017-06-28T07:03:42Z", "modif": "2017-06-28T07:52:47Z", "module": 57, "content": "Prof avec d'excellents conseils et une immense culture architecturale. Dommage qu'il ne soit pas toujours p\u00e9dagogue.. Bien que, \u00e7a d\u00e9pend des jours !", "author": "A.", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 70, "fields": {"added": "2017-06-28T07:06:48Z", "modif": "2017-06-28T07:53:24Z", "module": 75, "content": "Une prof horrible avec toujours des commentaires subjectifs, et propres \u00e0 son humeur et ses envies. Pour ne pas avoir en dessous de la moyenne, il faut \u00e9couter ce qu'elle dit exactement sans utiliser son imagination dans les projets.. Je ne recommande pas !", "author": "A.", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 71, "fields": {"added": "2017-06-29T10:15:27Z", "modif": "2017-06-29T20:53:36Z", "module": 36, "content": "prof et son assistant int\u00e9ressants, m\u00eame si personnellement un peu de mal avec le personnage. Pour des \u00e9tudiants d\u00e9sireux d'\u00eatre tr\u00e8s orient\u00e9s dans leur projet et tr\u00e8s cadr\u00e9. Semestre au final enrichissant mais un peu d\u00e9cevant par rapport aux attentes.", "author": "cacahu\u00e8te", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 72, "fields": {"added": "2017-06-29T10:24:48Z", "modif": "2017-06-29T20:50:04Z", "module": 60, "content": "Grosses attentes avec ce professeur et encore une fois d\u00e9\u00e7u. En effet, professeur tr\u00e8s cultiv\u00e9, passionne, etc, mais ayant \u00e9galement des id\u00e9es (je trouve) tr\u00e8s arr\u00eat\u00e9es en architecture. \u00e0 premi\u00e8re vue grande libert\u00e9 dans la conception de l'\u00e9cole \u00e9tant donn\u00e9 des corrections tr\u00e8s vagues mais finalement il s'av\u00e8re impossible de sortir des consignes quasi dogmatiques \u00e9nonc\u00e9es corrections apr\u00e8s corrections. Point positif tout des m\u00eame, j'ai l'impression d'avoir une approche plus th\u00e9orique du projet que je n'avais pas avant. Un TD constru totalement inint\u00e9ressant cons\u00e9cutivement parlant. Je recommande plus de le choisir pour \u00e9tudier le logement au S3. Il faut savoir qu'\u00eatre un \"gar\u00e7on\" et le choisir est un gros risque, pour une fille \u00e7a ira.", "author": "Banque", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 73, "fields": {"added": "2017-06-29T10:30:00Z", "modif": "2017-06-29T20:50:53Z", "module": 31, "content": "Un vrai plaisir au S4 que j'ai trouv\u00e9 beaucoup plus passionnant qu'au S3. La conception du cerf-volant \u00e9tait super cool et le workshop au mondial du cerf volant pour aller faire voler nos b\u00e9b\u00e9s encore plus ! Ce cors m'a paru \u00eatre le plus int\u00e9ressant du semestre avec ce sujet qui m\u00eale technique et esth\u00e9tique. Ca fallait le coup d'\u00eatre patient avec la ville du futur, je recommande vraiment.", "author": "Okil\u00e9l\u00e9", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 74, "fields": {"added": "2017-06-29T11:36:15Z", "modif": "2017-06-29T20:51:38Z", "module": 83, "content": "Avec Atela, vous allez passer une ann\u00e9e inoubliable ! Lui et Maurizio enseignent une approche tr\u00e8s sensible de l'architecture et c'est id\u00e9al pour nous \u00e9veiller \u00e0 la beaut\u00e9 de l'espace. On en d\u00e9bat pendant les corrections. Ils donnent quelques cours sur des artistes aussi et Maurizio g\u00e8re la Galerie de l'Architecture. Faut aller y faire un tour ! :)\r\nC'est d\u00e9stabilisant au d\u00e9but, il y a pas de consignes et surtout pas d'attentes claires. On est totalement libre. Et puis ensuite, on est guid\u00e9 pour aller au bout de nos id\u00e9es et cela nous m\u00e8ne \u00e0 cr\u00e9er des choses \u00e9tonnantes ! Ils savent \u00eatre secs aussi mais vous allez apprendre \u00e0 communiquer par le dessin. Voil\u00e0. Eclatez-vous ! :D", "author": "Marion Gentil", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 76, "fields": {"added": "2017-06-29T13:01:56Z", "modif": "2017-06-29T20:48:17Z", "module": 55, "content": "Alors que les groupes coordonn\u00e9es font une \u00e9cole, avec Fauconnet, c'est un centre d'aviron (avec piscine, spa,...). Vous verrez combien travailler en bin\u00f4me est une exp\u00e9rience enrichissante. On passe du temps pour bien penser \u00e0 la mani\u00e8re d'implanter un programme aussi complexe dans un site urbain.\r\nPiqueras s'int\u00e9resse plus \u00e0 la structure et Fauconnet davantage \u00e0 l'esth\u00e9tique. Comme c'est difficile de se faire corriger par les deux \u00e0 la fois, on alterne les corrections chaque semaine. Ils ne s'\u00e9nervent jamais. On aimerait parfois qu'ils soient plus exigeants pour nous stimuler. Si on est pas autonome, le projet peine \u00e0 avancer. Si beaucoup de documents sont demand\u00e9s, arriver avec le minimum ne les d\u00e9rangent pas plus que \u00e7a. Chaque semaine, ils apportent un livre qui passent de main en main. C'est une belle occasion pour se mettre \u00e0 l'informatique. Ca demande une bonne organisation pour imprimer \u00e0 Cambrai le matin m\u00eame et r\u00e9ussir \u00e0 arriver \u00e0 l'heure.", "author": "Marion Gentil", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 77, "fields": {"added": "2017-07-02T10:01:09Z", "modif": "2017-07-02T11:34:50Z", "module": 110, "content": "Le temps d'adaptation avec M. Hofstein peut \u00eatre tr\u00e8s long pour certains, le d\u00e9but de semestre \u00e9tait assez difficile pour moi m\u00eame si nous n'\u00e9tions pas surcharg\u00e9s de travail. Nous avons travaill\u00e9 sur le projet d'une \u00e9cole avec pour seul site: un carr\u00e9 de 60x60, ce qui peut \u00eatre perturbant. Dans son cours, on ne consid\u00e8re en aucun cas la structure ni l'environnement, c'est assez abstrait et beaucoup dans la g\u00e9om\u00e9trie de l'espace. Lorsqu'on arrive enfin a comprendre la p\u00e9dagogie de ce cher pascal, on commence a s'en sortir. \r\nLe personnage quant \u00e0 lui est assez detestable (m\u00eame si ce n'est que mon avis), il se donne toujours en spectacle, il jure, il crie, il se moque, il vous coupe la parole pendant que vous pr\u00e9sentez... \r\n\u00c0 la fin de ce semestre, j'ai tout de m\u00eame l'impression d'avoir beaucoup appris, surtout d'avoir appris \u00e0 projeter et \u00e0 analyser d'une mani\u00e8re totalement diff\u00e9rente que pr\u00e9c\u00e9demment. \r\nC'est un tr\u00e8s bon exercice.", "author": "Lisa", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 78, "fields": {"added": "2017-07-02T20:24:23Z", "modif": "2017-07-02T22:41:53Z", "module": 94, "content": "Ce cours de projet, contrairement \u00e0 certains, ne commence pas par une approche \"th\u00e9orique\" ou \"sensible\" de l'architecture, \u00e0 mon avis. Les profs sont int\u00e9ressants et on progresse assez vite en termes de repr\u00e9sentation graphique et acquisition d'une culture architecturale (qu'on a pas forc\u00e9ment quand on sort du lyc\u00e9e), mais il faut s'accrocher car on commence \u00e0 se poser des questions d'architecture (dessin de logement, notions de dimensionnement des choses, echelle, etc) assez tot dans l'ann\u00e9e, un petit peu trop je pense. Mais ils sont sympathiques et les avoir fut une bonne experience a mon avis !", "author": "Tibz", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 79, "fields": {"added": "2017-07-02T20:37:39Z", "modif": "2017-07-02T22:42:37Z", "module": 15, "content": "Germe est un personnage assez unique ! Clairement, il est dot\u00e9 d'une culture architecturale et urbaine \u00e9norme donc il y a \u00e9videmment beaucoup a apprendre de lui. Mais il faut quand m\u00eame \u00eatre pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 quelques choses : \r\n- Il parle \u00e9norm\u00e9ment, parfois il ne va m\u00eame pas vous laisser pr\u00e9senter votre propre projet et va juste le commenter par rapport aux plans/coupes/maquettes que vous aurez ramen\u00e9s. \r\nIl parle tellement (en g\u00e9n\u00e9ral) qu'il est parfois difficile de savoir ce qu'il est utile de retenir pour nous.\r\n- Par rapport aux etudiants, il a une tendance a avoir des \"favoris\" (souvent des filles, et \u00e7a peut \u00eatre assez g\u00eanant pour ces etudiantes) et des tetes de turcs sur lesquels il a du mal a changer d'avis.\r\n- Il demande (explicitement ou non) une quantit\u00e9 de travail qui implique d'importantes concessions en mati\u00e8re de vie sociale et par rapport aux autres mati\u00e8res.\r\n\r\nCeci \u00e9tant dit, j'ai appris plus avec Germe qu'avec n'importe quel autre prof sur le logement, c'est quelqu'un qui reste un peu dans notre m\u00e9moire comme un mentor (m\u00eame si il ne se rappelle pas de nous) une fois qu'on l'a eu.", "author": "Tibz", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 80, "fields": {"added": "2017-07-02T20:44:04Z", "modif": "2017-07-02T22:43:03Z", "module": 28, "content": "Prof ouvert d'esprit, sympathique et plut\u00f4t rieur, parfois un peu \"perch\u00e9\" diront certains.\r\nIl fait beaucoup travailler par le dessin, et ne jugera jamais la technique dans la construction d'un dessin, ce qui est rassurant.\r\nOn peut assez facilement avoir un rapport cordial, voire amical, avec lui, ce qui est assez pr\u00e9cieux a l'ecole je trouve.\r\nOn peut lui reprocher d'\u00eatre extremement flou parfois, et d'utiliser des terminologies et un jargon assez difficile a comprendre, mais a part \u00e7a, c'est une experience tr\u00e8s agr\u00e9able de l'avoir !", "author": "Tibz", "validated": true, "year": 2014}}, {"model": "profs.comment", "pk": 81, "fields": {"added": "2017-07-02T20:55:18Z", "modif": "2017-07-02T22:43:41Z", "module": 62, "content": "Ropars est un prof de projet assez particulier a l'\u00e9cole. Certains diront que son cours est un peu \"la planque\" pour ceux qui ne veulent pas trop travailler, ce n'est pas compl\u00e8tement faux mais il y'a des choses a apprendre avec lui.\r\nD\u00e9ja, il faut savoir qu'il met enorm\u00e9ment l'accent sur une mani\u00e8re de voir le projet d'architecture comme le dessin d'un objet isol\u00e9, plutot que comme l'insertion d'une construction dans un contexte existant.\r\nAinsi, on n'a presque pas abord\u00e9 la question du contexte urbain, de l'orientation solaire par exemple, mais on s'est beaucoup concentr\u00e9s sur la valeur po\u00e9tique, symbolique, des espaces qu'on dessinait, leur materialit\u00e9, leur g\u00e9om\u00e9trie, les relations qu'ils entretenaient les uns avec les autres, et ce de mani\u00e8re assez d\u00e9taill\u00e9e.\r\nRopars est un personnage assez sympathique, il poss\u00e8de une culture architecturale vraiment importante, et il travaille lui m\u00eame sur des projets int\u00e9ressants et en rapport assez clair avec ce qu'il enseigne dans son cours.\r\nPour r\u00e9sumer, \u00e0 mon avis, un semestre avec lui ne sera jamais une mauvaise chose, mais il faut \u00e9viter de l'avoir deux semestres car cela peut donner des habitudes de travail qui oublient un peu le contexte et des questions qui sont primordiales en L3.", "author": "Tibz", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 82, "fields": {"added": "2017-07-02T21:19:37Z", "modif": "2017-07-02T22:41:26Z", "module": 41, "content": "Marin peut sembler un choix tr\u00e8s attrayant en d\u00e9but d'ann\u00e9e, avec sa voix suave, sa mani\u00e8re d'aborder la r\u00e9habilitation qui est une question on ne peut plus actuelle.\r\nMais, m\u00e9fiance m\u00e9fiance, j'\u00e9tais tr\u00e8s enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e de b\u00e9n\u00e9ficier de son enseignement, et j'ai pourtant regrett\u00e9 de l'avoir choisi retrospectivement\r\nPlusieurs raisons \u00e0 cela :\r\n- Une p\u00e9dagogie assez peu claire durant le semestre : il explique peu les exercices ; de plus, au lieu d'aider les \u00e9tudiants a avancer dans leurs projets, il avait une forte tendance a les encourager a recommencer de z\u00e9ro, alors qu'il aurait pu les aider a progresser a partir des id\u00e9es les plus int\u00e9ressantes qu'ils proposaient.\r\n- La pr\u00e9sence d'une assistante cassante, coupante, piquante, cinglante, \u00e2pre, am\u00e8re, acide, et j'en passe. Une personne semblant r\u00e9ellement JUGER les projets et les \u00e9tudiants, de mani\u00e8re tr\u00e8s hautaine, et ne se contentant pas de critiquer, de dire ce qui est positif et ce qui l'est moins.\r\n- Un manque de compr\u00e9hension par Marin de la complexit\u00e9 des projets qu'il propose aux \u00e9tudiants. Notre premier (et seul) projet de r\u00e9habilitation concernant du logement dans le semestre s'est concentr\u00e9 sur la r\u00e9habilitation d'un b\u00e2timent constituant une surface importante (plus de 2500 m\u00e8tres carr\u00e9s) terriblement mal con\u00e7u, et pr\u00e9sentant des contraintes dont il fut extremement difficile de se d\u00e9tacher.  Sans rentrer dans le d\u00e9tail de ce qui fut si compliqu\u00e9 dans ce projet, je tiens a ce que vous sachiez qu'avec Marin, vous risquez d'attaquer la r\u00e9habilitation par une \u00e9chelle qui est bien trop importante pour des L3 qui n'ont jamais touch\u00e9 a la r\u00e9habilitation auparavant, et aux questions particuli\u00e8res qu'elle soul\u00e8ve. Donc, si vous d\u00e9cidez de le choisir, accrochez-vous bien et essayez de vous constituer au pr\u00e9alable un corpus de b\u00e2timent exemplaires qui ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s, afin d'avoir une base solide pour ce cours.", "author": "Tibz", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 86, "fields": {"added": "2017-07-04T11:51:57Z", "modif": "2017-07-04T21:59:37Z", "module": 143, "content": "Beaucoup beaucoup d'expos\u00e9s donc c'est super pour apprendre plein de travaux d'artistes mais on ne produit que tr\u00e8s peu. On passe tout notre temps \u00e0 l'int\u00e9rieur.", "author": "cvbn", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 87, "fields": {"added": "2017-07-04T18:57:55Z", "modif": "2017-07-04T22:00:52Z", "module": 46, "content": "Mr Brossy est un des meilleurs enseignants de la troisi\u00e8me ann\u00e9e voir de tout le cursus en cours de projet. Une personne tr\u00e8s humaine qui apprend \u00e0 ses \u00e9tudiants l'architecture et ses valeurs: le vivre ensemble, la vie en commun. Tr\u00e8s comp\u00e9tent en mati\u00e8re de logement (avec des r\u00e9f\u00e9rences internationales) mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville et du projet urbain. Un \"Must\" dans ENSA-PLV pour tout \u00e9tudiant d\u00e9sirant devenir architecte.", "author": "Architecteur", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 88, "fields": {"added": "2017-07-08T19:10:29Z", "modif": "2017-07-09T18:38:46Z", "module": 21, "content": "Un professeur qui aide vraiment \u00e0 lib\u00e9rer sa cr\u00e9ativit\u00e9 aux d\u00e9but du semestre et qui ne crie jamais sur ses \u00e9l\u00e8ves. D'un autre c\u00f4t\u00e9 je deplore le manque de rigueur dans l'apprentissage du dessin en  plans/coupes/\u00e9l\u00e9vations qu'il a fallu rattraper en deuxi\u00e8me ann\u00e9e face \u00e0 des \u00e9tudiants d'autres pa qui \u00e9taient souvent bien plus avanc\u00e9s. Tout ce qui est constru/structure est \u00e0 peine \u00e9voqu\u00e9, le travail demand\u00e9 est certainement moins important que la moyenne. Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e au soin des maquettes et a leurs photographies.\r\nUn petit coup de coeur pour son assistant m. Guillony qui est vraiment adorable, pret \u00e0 rester tard le mardi soir pour nous aider dans nos gal\u00e8res.", "author": "M\u00e9lanie", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 89, "fields": {"added": "2017-07-08T19:19:54Z", "modif": "2017-07-09T18:38:54Z", "module": 17, "content": "Professeur qui m'a beaucoup appris pour tout ce qui est repr\u00e9sentation en plan/coupe/elevations. Son enseignement est tout \u00e0 fait coh\u00e9rent, clair et int\u00e9ressant. Toujours avec le sourire, il sait aussi dire quand \u00e7a ne vas pas mais ce n'est jamais tr\u00e8s m\u00e9chant. Le travail demand\u00e9 est assez cons\u00e9quent mais pas insurmontable. Dommage que son assistante mme veit ne soit pas plus p\u00e9dagogue, je n'ai pas du tout accroch\u00e9 avec elle (\u00e0 cause d'une tendance insupportable a se sentir au dessus de tous ses \u00e9tudiants et des remarques sur les projets parfois pas tr\u00e8s constructives) apr\u00e8s ce n'est que mon humble avis personnel...", "author": "M\u00e9lanie", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 90, "fields": {"added": "2017-07-08T20:04:27Z", "modif": "2017-07-09T18:39:31Z", "module": 60, "content": "Etudier aupr\u00e8s d'un th\u00e9oricien est toujours enrichissant et m\u00eame si M. Germe peut avoir des id\u00e9es tr\u00e8s personnelles sur certaines choses, nous restions tout de m\u00eame la classe la plus diversifi\u00e9e en terme de typologies de projet en cette fin de semestre. Ses corrections peuvent \u00eatre parfois un peu difficiles \u00e0 suivre et tr\u00e8s longues : cela ne convient pas \u00e0 tout le monde. Personnellement j'ai particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 le fait qu'il avait pratiquement toujours le sourire, on voit \u00e0 quel point l'architecture est une passion pour lui, il montre un r\u00e9el plaisir \u00e0 venir nous faire cours tous ces lundis. Sabau, son assistant ne parle pas beaucoup en correction mais il ne faut surtout pas h\u00e9siter \u00e0 aller le voir car il est vraiment tr\u00e8s bon et d'une tr\u00e8s grande aide.\r\nIl est vrai que germe peut \u00eatre plus dur avec les gar\u00e7ons qu'avec les filles sur les mots.. mais pas sur les notes.\r\nNiveau quantit\u00e9 de travail j'avoue ne pas comprendre les commentaires d\u00e9j\u00e0 post\u00e9s. J'ai tr\u00e8s bien dormi ce semestre, tout en prenant du temps pour faire d'autres choses que de l'archi. Si l'on est bien organis\u00e9, le travail demand\u00e9 n'est vraiment pas insurmontable.", "author": "M\u00e9lanie", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 91, "fields": {"added": "2017-07-08T20:21:03Z", "modif": "2017-07-09T18:38:25Z", "module": 129, "content": "Si vous chercher un cours assez tranquille avec pas trop de taf par ici! M. Reip ne se g\u00e8ne pas pour arriver 1 \u00e0 2h en retard \u00e0 pratiquement tous ses cours, le travail demand\u00e9 n'est vraiment pas lourd et les sujets plut\u00f4t cools et tr\u00e8s libres.", "author": "M\u00e9lanie", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 93, "fields": {"added": "2017-07-10T11:00:51Z", "modif": "2017-07-10T11:06:10Z", "module": 109, "content": "Apr\u00e8s un semestre assez chang\u00e9 avec Germe, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de prendre Hardy pour faire une petite pause, et aussi pour la p\u00e9dagogie de Noussianen, son assistant, qui m'int\u00e9ressait beaucoup.En ce qui concerne Noussianen (il enseigne en tant que prof principal en L2S3 aussi), je n'ai aucune plainte: il \u00e9tait toujours tr\u00e8s attentif \u00e0 notre travail, ses consignes tr\u00e8s claires, bref gr\u00e2ce \u00e0 lui j'ai pu mener mon projet dans une tr\u00e8s bonne direction, sans perdre des semaines \u00e0 tourner en rond. J'ai aussi fait des dessins plus int\u00e9ressants,il faut vraiment \u00e9couter ce qu'il dit sur les dessins/maquettes, des fois \u00e7a peut rendre un document beaucoup plus int\u00e9ressant. Moi personnellement j'ai pu faire des documents qui m\u00e9ritait d'\u00eatre dans un portofolio gr\u00e2ce \u00e0 lui. \r\n\r\nEt bon Hardy, tout d'abord il faut savoir que c'est aussi un prof de L1.  Et, apr\u00e8s Germe, un gros amoureux de la th\u00e9orie qui se pose des questions m\u00e9taphysiques sur les fen\u00eatres chaque matin, Hardy \u00e9tait un peu d\u00e9cevant. Il donne des tr\u00e8s bonnes r\u00e9f\u00e9rences, mais il dit tr\u00e8s peu la dessus, c'est plut\u00f4t \u00e0 l'\u00e9tudiant d'aller chercher. Bref beaucoup d'entre nous \u00e9taient peu satisfaits, certains avait l'impression d'avoir rien appris. \r\n\r\nParlons pas de TD de construction; un long voyage d'une journ\u00e9e  jusqu'au Beure pour visiter des \u00e9coles de Bernard Quirot, qu'on a enfin tr\u00e8s peu analys\u00e9. J'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait une perte de temps, et les choses qui \u00e9tait dites sur la structure et la costruction \u00e9taitent tr\u00e8s basiques. \r\n\r\nEnfin, il faut aussi dire que un de points n\u00e9gatifs de ce prof c'est aussi le fait qu'il a un probl\u00e8me de suivi. C'est arriv\u00e9 aux plusieurs reprises qu'il fasse pas trop attention aux dessins (fatigue, il est souvent d\u00e9bord\u00e9e, surtout en fin de journee), et qu'il corrige des choses qui \u00e9taient r\u00e9gl\u00e9s depuis des semaines. C'est tr\u00e8s emb\u00eatant, et dans un cas extr\u00eame, un \u00e9tudiant a du enti\u00e8rement changer son projet durant la semaine blanche avant le rendu final. Si Hardy t'int\u00e9resse, il faut surtout faire des maquettes compr\u00e9hensibles plut\u00f4t que des dessins, ou aller te faire corriger par Noussianen ou tr\u00e8s t\u00f4t dans la matin\u00e9e par Hardy,  quand il  est encore frais. \r\n\r\nCela dit, je ne regrette pas mon semestre, cela m'a permis, apr\u00e8s Germe, de prendre un peu de recul, et de vraiment penser \u00e0 ce que j'ai envie de faire en tant que architecture. C'est des profs qui vont tr\u00e8s peu t'emb\u00eater, ils ne font pas du favoritisme, et leurs exigences ne sont pas monstrueuses. \r\n\r\nUne derni\u00e8re chose:\r\n\u2022si vous dessinez \u00e0 l'ordi, ne vous emb\u00eat\u00e9s pas avec Hardy, les dessins sur ordi sont p\u00e9nalis\u00e9s en correction, vous allez juste perdre votre temps \u00e0 imprimer et \r\n\u00e0 d\u00e9calquer des gros formats \r\n\u2022 il demande de format raisin pour l'affichage, \u00e7a fait p\u00e9ter des c\u00e2bles au d\u00e9part mais enfin c'est plut\u00f4t utile (car facile) et ceux qui veut rompre la r\u00e8gle peuvent la faire sans trop des cons\u00e9quences\r\n\u2022 faut mieux pas prendre l'\u00e9cole rose \u00e0 Beure comme analyse en TD,  elle est vraiment inint\u00e9ressante et assez moche  \r\n\u2022vous allez travailler beaucoup d'\u00e9chelles diff\u00e9rentes (du 500e jusqu'au 20e), si vous \u00eates une classe motiv\u00e9e \u00e7apeut \u00eatre vraiment top\r\n\r\n\r\nBon semestre!", "author": "Theodora", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 94, "fields": {"added": "2017-07-10T11:13:03Z", "modif": "2017-07-10T11:53:20Z", "module": 19, "content": "Super semestre, j'ai beaucoup aim\u00e9 le logement collectif. Avec Chavannes, comme avec Germe, on s'impr\u00e8gne d'une certaine vision du LC et du travail de projet. prof exigeant mais qui reste assez cool. Pour moi il prend vraiment la question du LC par le bon bout (en commen\u00e7ant par le logement exemplaire puis id\u00e9al), contrairement \u00e0 beaucoup de profs qui font commencer par le plan masse et qui forcent \u00e0 \"caser\" des logements disparates dedans.", "author": "songxisto", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 95, "fields": {"added": "2017-07-10T11:23:59Z", "modif": "2017-07-10T11:50:32Z", "module": 59, "content": "Bon profs mais aussi gros cons. Mitig\u00e9.\r\nBons points :\r\n- Le travail sur la (re)pr\u00e9sentation, la mise en page\r\n- Un programme simple (mais pas facile) qui permet d'\u00e9laborer un projet clair\r\n- un travail \u00e0 toutes les \u00e9chelles\r\n- une vraie th\u00e9orie coh\u00e9rente de l'architecture et du projet d\u00e9livr\u00e9e par les profs, inpir\u00e9s notamment par Corbu et Siza (sans en les suivre aveugl\u00e9ment), compl\u00e8te bien l'\u00e9cole germienne qui pr\u00e9vaut \u00e0 La Villette.\r\n- on est fier du rendu\r\n- Si vous avez eu Tissier la mani\u00e8re de faire vous rappellera peut \u00eatre quelques souvenirs\r\n\r\nMauvais points :\r\n- Profs ultra relous en correction, jamais d'excuse valable en cas de document manquant\r\n- corrections parfois rapides, ce qui peut donner de mauvaises surprises au rendu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 insister sur tous les aspects de votre travail, \u00e0 demander validation pour tout.\r\n- TR\u00c8S PROBL\u00c9MATIQUE : exigences p\u00e9cuniaires, le prix d'un maquette jug\u00e9e bonne par les profs peut \u00eatre tr\u00e8s important, et le choix d'un mat\u00e9riau pas cher peut valoir des engueulades. Pr\u00e9voir 30\u20ac par semaine pass\u00e9 mi-semestre, parfois plus.\r\n- pourquoi tout le monde est de droite dans cet atelier ?", "author": "songxisto", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "profs.comment", "pk": 96, "fields": {"added": "2017-07-10T11:35:44Z", "modif": "2017-07-10T11:52:25Z", "module": 7, "content": "Super duo que sont Mm Tissier et Vin\u00e7on. Une approche de l'espace sensible, de l'espace mental, du territoire jusqu'au projet. Tissier est un peu malaisant, avec son humour pince-sans-rire, mais c'est au fond un prof assez sympathique. Avec lui on apprend beaucoup dans l'erreur, on est lach\u00e9 dans le grand bain de l'architecture tr\u00e8s vite. Vin\u00e7on est peut-\u00eatre un architecte moyen mais reste un bon p\u00e9dagogue et saura faire avancer votre projet vers quelque chose qui respecte l'essence de votre id\u00e9e originale, avec parfois quelques fantaisies. Le la quantit\u00e9 de travail n\u00e9cessaire est sans doute dans la barre haute des ateliers de L1, derri\u00e8re Roussel, Mourier, et Cohen. Au final c'est de travailler avec Tissier et Vin\u00e7on, deux architectes pas toujours d'accord mais \u00e0 quasi \u00e9galit\u00e9 (ce n'est pas toujours le cas dans les groupes), qui fait le succ\u00e8s de leur d\u00e9marche. On en ressort avec un bon bagage pour aborder les premiers exercices de L2.", "author": "songxisto", "validated": true, "year": 2015}}, {"model": "profs.comment", "pk": 97, "fields": {"added": "2017-07-10T11:54:05Z", "modif": "2017-07-10T12:51:19Z", "module": 15, "content": "J'ai beaucoup aim\u00e9 mon semestre avec Germe. C'est un prof tr\u00e8s cultiv\u00e9, et un tr\u00e8s bon architecte (regardez son site d'agence, Germe&Jam, \u00e7a peut inspirer en ce qui concerne le logement/l'habitat collectif). Le travail demand\u00e9 est tr\u00e8s s\u00e9rieux, en termes des documents/maquettes il ne demande pas plus par rapport aux autres profs, mais il est assez exigent sur la r\u00e9flexion et sur la repr\u00e9sentation (dessinez toutes vos portes et vos salles de bains, surtout en rendu final!!!!). Vous allez passer beaucoup du temps sur la conception, donc attendez vous \u00e0 \u00eatre charrette des fois. Si vous dessinez \u00e0 l'ordi, inutile de prendre Germe, \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec sa p\u00e9dagogie. \r\n\r\nSi vous \u00eates le genre d'\u00e9tudiant qui aime d\u00e9fendre son projet, Germe n'est pas le prof pour vous. Vous allez jamais avoir le dernier mot, il emmerde les \u00e9tudiant qui le coupe (en m\u00eame temps il parle beaucoup, attendez vous \u00e0 souvent rester muet durant une correction). Moi perso, \u00e7a m'a pas beaucoup d\u00e9range car je m'exprime assez mal donc je l'habitude \u00e0 peu dire durant les corrections. \r\n\r\nSes corrections peut  \u00eatre un peu dures \u00e0 comprendre, des fois \u00e7a reste assez abstrait. Il aime dire qu'il \"n'est pas l\u00e0 pour faire notre projet\". Certains \u00e9tudiants insistait beaucoup pour avoir des corrections plus claires. C'\u00e9tait pas mon cas, et souvent, j'\u00e9tais en chute libre. J'ai beaucoup exp\u00e9riment\u00e9, mais j'ai aussi fait beaucoup de la merde. Germe te dit (clairement) ce qui va pas dans ton projet, mais seulement la journ\u00e9e du rendu final. Pour le reste, il te laisse chercher par toi m\u00eame.  Apr\u00e8s chaque rendu final je me disais que mon projet aurait pu \u00eatre vraiment bien si seulement il y avait une semaine de correction en plus. J'ai eue des notes assez d\u00e9cevantes par rapport \u00e0 mon investissement (un C \u00e9tant donn\u00e9e que je n'ai jamais dormi le dimanche soir + je travaillais que sur projet toute la semaine). Cela m'importe peu, car au final j'ai beaucoup appris. Les bonnes notes sont possibles avec Germe, mais si vous \u00eates le genre de personne a donner beaucoup d'importance aux notes, vous allez avoir du mal avec ce prof. \r\n\r\nVous allez commencer par la Maison \u00e0 Patio, sur laquelle j'ai eue un peu du mal \u00e0 m'accrocher avec Germe, et ensuite finir par le Petit Logement Collectif, qui est traite selon les diff\u00e9rents typologies des logements (avec bien sur une analyse assez s\u00e9rieuse des exemples types des logements entre ces deux projets). Il faut surtout pas rater ses cours des th\u00e9ories, accrochez-vous et suivez les, elles sont vraiment passionnants, et \u00e7a peut rendre plus clair ce qu'il dit en cours. Germe c'est le genre de prof que tu peux \u00e9couter toute la journ\u00e9e. Perso, j'\u00e9coutais une bonne partie des corrections, elles \u00e9taient vraiment int\u00e9ressantes, donc n'arrivez pas trop \u00e0 la bourre en projet. Son assistant, Sylvain Sabau fait des tr\u00e8s bonnes pr\u00e9sentations sur la repr\u00e9sentation le matin. \r\n\r\nS'il y a un truc duquel il faut se m\u00e9fier avec Germe, c'est qu'il a la tendance \u00e0 avoir des favoris, surtout des filles. C'est n'\u00e9tait pas mon cas, mais ceux qui se sont retrouv\u00e9s dans cette situation ont eue un semestres tr\u00e8s different par rapport au reste de la classe. D\u00e9j\u00e0, souvent leurs corrections duraient une heure voir plus. Par cons\u00e9quence, c'\u00e9tait des projets qui avan\u00e7aient tr\u00e8s bien, et beaucoup plus vite. Les notes et la qualit\u00e9 de leur projets \u00e9taient diff\u00e9rentes du reste de la classe. Leur avis sur Germe est bien entendu, aussi tr\u00e8s different. Ce qui est emb\u00eatant est que assez souvent les avis sur Germe sont tr\u00e8s polarisants: il y a ceux qui ont d\u00e9test\u00e9, et ces quelques 'favoris' qui ont tr\u00e8s bien v\u00e9cu leur semestre. Il faut prendre tout \u00e7a avec un peu du recul. \r\n\r\nFinalement, je trouve que j'ai \u00e9norm\u00e9ment appris, c'est un prof que je recommande en S3, surtout pour le travail que vous allez faire sur le logement. Alors n'attendez plus, il va bient\u00f4t prendre sa retraite :)", "author": "Theodora", "validated": true, "year": 2016}}, {"model": "profs.comment", "pk": 98, "fields": {"added": "2017-07-12T14:07:11Z", "modif": "2017-07-12T14:28:20Z", "module": 129, "content": "Prof vraiment chill et interessant avec des sujets en rapport avec le cinema plut\u00f4t !", "author": "gaspard", "validated": true, "year": 2017}}, {"model": "perso.publication", "pk": 1, "fields": {"added": "2017-07-15T15:54:51Z", "modif": "2017-07-15T15:57:15Z", "slug": "des-images-pour-larchiteuf", "cover": 1, "title": "Des images pour l'architeuf", "subtitle": "Quelques images proc\u00e9durales, tir\u00e9es d'une vid\u00e9o temps r\u00e9el", "content": "lol", "abstract": "lol", "pin": true, "categ": 1, "tags": []}}, {"model": "perso.publication", "pk": 2, "fields": {"added": "2017-07-15T15:56:19Z", "modif": "2017-07-15T15:56:19Z", "slug": "da", "cover": null, "title": "da", "subtitle": "", "content": "", "abstract": "", "pin": false, "categ": 1, "tags": []}}, {"model": "perso.publication", "pk": 3, "fields": {"added": "2017-07-15T15:56:39Z", "modif": "2017-07-15T15:56:39Z", "slug": "dad", "cover": null, "title": "dad", "subtitle": "", "content": "", "abstract": "", "pin": false, "categ": 1, "tags": []}}, {"model": "perso.publication", "pk": 4, "fields": {"added": "2017-07-15T15:56:50Z", "modif": "2017-07-15T15:56:50Z", "slug": "dada", "cover": null, "title": "dada", "subtitle": "", "content": "", "abstract": "", "pin": false, "categ": 1, "tags": []}}, {"model": "perso.category", "pk": 1, "fields": {"descr": "", "name": "Image", "menu": true, "slug": "image"}}, {"model": "perso.category", "pk": 2, "fields": {"descr": "", "name": "Vid\u00e9o", "menu": true, "slug": "video"}}, {"model": "perso.category", "pk": 3, "fields": {"descr": "", "name": "Musique", "menu": true, "slug": "musique"}}, {"model": "perso.category", "pk": 4, "fields": {"descr": "", "name": "Architecture", "menu": true, "slug": "architecture"}}, {"model": "perso.category", "pk": 5, "fields": {"descr": "", "name": "Photographie", "menu": true, "slug": "photo"}}, {"model": "perso.category", "pk": 6, "fields": {"descr": "", "name": "Code", "menu": true, "slug": "code"}}, {"model": "perso.category", "pk": 7, "fields": {"descr": "", "name": "El\u00e9ctronique", "menu": false, "slug": "electronique"}}, {"model": "perso.category", "pk": 8, "fields": {"descr": "", "name": "Pens\u00e9e", "menu": false, "slug": "pensee"}}, {"model": "perso.comment", "pk": 1, "fields": {"added": "2017-07-16T07:20:55Z", "pseudo": "Blue", "email": "", "content": "J aime la pur\u00e9e mousseline", "publi": 1}}, {"model": "perso.cover", "pk": 1, "fields": {"name": "Architeuf 17", "image": "cover1.jpg", "descr": "Image proc\u00e9durale pour l'Architeuf#17.", "pin": true, "blackOverlay": false}}, {"model": "auth.permission", "pk": 1, "fields": {"name": "Can add log entry", "content_type": 1, "codename": "add_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 2, "fields": {"name": "Can change log entry", "content_type": 1, "codename": "change_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 3, "fields": {"name": "Can delete log entry", "content_type": 1, "codename": "delete_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 4, "fields": {"name": "Can add permission", "content_type": 2, "codename": "add_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 5, "fields": {"name": "Can change permission", "content_type": 2, "codename": "change_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 6, "fields": {"name": "Can delete permission", "content_type": 2, "codename": "delete_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 7, "fields": {"name": "Can add group", "content_type": 3, "codename": "add_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 8, "fields": {"name": "Can change group", "content_type": 3, "codename": "change_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 9, "fields": {"name": "Can delete group", "content_type": 3, "codename": "delete_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 10, "fields": {"name": "Can add user", "content_type": 4, "codename": "add_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 11, "fields": {"name": "Can change user", "content_type": 4, "codename": "change_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 12, "fields": {"name": "Can delete user", "content_type": 4, "codename": "delete_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 13, "fields": {"name": "Can add content type", "content_type": 5, "codename": "add_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 14, "fields": {"name": "Can change content type", "content_type": 5, "codename": "change_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 15, "fields": {"name": "Can delete content type", "content_type": 5, "codename": "delete_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 16, "fields": {"name": "Can add session", "content_type": 6, "codename": "add_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 17, "fields": {"name": "Can change session", "content_type": 6, "codename": "change_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 18, "fields": {"name": "Can delete session", "content_type": 6, "codename": "delete_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 19, "fields": {"name": "Can add stats", "content_type": 7, "codename": "add_stats"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 20, "fields": {"name": "Can change stats", "content_type": 7, "codename": "change_stats"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 21, "fields": {"name": "Can delete stats", "content_type": 7, "codename": "delete_stats"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 22, "fields": {"name": "Can add word", "content_type": 8, "codename": "add_word"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 23, "fields": {"name": "Can change word", "content_type": 8, "codename": "change_word"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 24, "fields": {"name": "Can delete word", "content_type": 8, "codename": "delete_word"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 25, "fields": {"name": "Can add image url", "content_type": 9, "codename": "add_imageurl"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 26, "fields": {"name": "Can change image url", "content_type": 9, "codename": "change_imageurl"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 27, "fields": {"name": "Can delete image url", "content_type": 9, "codename": "delete_imageurl"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 28, "fields": {"name": "Can add dynamic img", "content_type": 10, "codename": "add_dynamicimg"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 29, "fields": {"name": "Can change dynamic img", "content_type": 10, "codename": "change_dynamicimg"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 30, "fields": {"name": "Can delete dynamic img", "content_type": 10, "codename": "delete_dynamicimg"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 31, "fields": {"name": "Can add stat", "content_type": 11, "codename": "add_stat"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 32, "fields": {"name": "Can change stat", "content_type": 11, "codename": "change_stat"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 33, "fields": {"name": "Can delete stat", "content_type": 11, "codename": "delete_stat"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 34, "fields": {"name": "Can add Piste", "content_type": 12, "codename": "add_track"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 35, "fields": {"name": "Can change Piste", "content_type": 12, "codename": "change_track"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 36, "fields": {"name": "Can delete Piste", "content_type": 12, "codename": "delete_track"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 37, "fields": {"name": "Can add album", "content_type": 13, "codename": "add_album"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 38, "fields": {"name": "Can change album", "content_type": 13, "codename": "change_album"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 39, "fields": {"name": "Can delete album", "content_type": 13, "codename": "delete_album"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 40, "fields": {"name": "Can add Auteur", "content_type": 14, "codename": "add_autor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 41, "fields": {"name": "Can change Auteur", "content_type": 14, "codename": "change_autor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 42, "fields": {"name": "Can delete Auteur", "content_type": 14, "codename": "delete_autor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 43, "fields": {"name": "Can add genre", "content_type": 15, "codename": "add_genre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 44, "fields": {"name": "Can change genre", "content_type": 15, "codename": "change_genre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 45, "fields": {"name": "Can delete genre", "content_type": 15, "codename": "delete_genre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 46, "fields": {"name": "Can add Couverture", "content_type": 16, "codename": "add_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 47, "fields": {"name": "Can change Couverture", "content_type": 16, "codename": "change_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 48, "fields": {"name": "Can delete Couverture", "content_type": 16, "codename": "delete_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 49, "fields": {"name": "Can add Auteur de couverture", "content_type": 17, "codename": "add_coverautor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 50, "fields": {"name": "Can change Auteur de couverture", "content_type": 17, "codename": "change_coverautor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 51, "fields": {"name": "Can delete Auteur de couverture", "content_type": 17, "codename": "delete_coverautor"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 52, "fields": {"name": "Can add Relation piste-album", "content_type": 18, "codename": "add_trackalbumrelation"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 53, "fields": {"name": "Can change Relation piste-album", "content_type": 18, "codename": "change_trackalbumrelation"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 54, "fields": {"name": "Can delete Relation piste-album", "content_type": 18, "codename": "delete_trackalbumrelation"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 55, "fields": {"name": "Can add module", "content_type": 19, "codename": "add_module"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 56, "fields": {"name": "Can change module", "content_type": 19, "codename": "change_module"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 57, "fields": {"name": "Can delete module", "content_type": 19, "codename": "delete_module"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 58, "fields": {"name": "Can add semestre", "content_type": 20, "codename": "add_semester"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 59, "fields": {"name": "Can change semestre", "content_type": 20, "codename": "change_semester"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 60, "fields": {"name": "Can delete semestre", "content_type": 20, "codename": "delete_semester"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 61, "fields": {"name": "Can add mati\u00e8re", "content_type": 21, "codename": "add_subject"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 62, "fields": {"name": "Can change mati\u00e8re", "content_type": 21, "codename": "change_subject"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 63, "fields": {"name": "Can delete mati\u00e8re", "content_type": 21, "codename": "delete_subject"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 64, "fields": {"name": "Can add enseignant", "content_type": 22, "codename": "add_teacher"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 65, "fields": {"name": "Can change enseignant", "content_type": 22, "codename": "change_teacher"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 66, "fields": {"name": "Can delete enseignant", "content_type": 22, "codename": "delete_teacher"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 67, "fields": {"name": "Can add avis", "content_type": 23, "codename": "add_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 68, "fields": {"name": "Can change avis", "content_type": 23, "codename": "change_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 69, "fields": {"name": "Can delete avis", "content_type": 23, "codename": "delete_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 70, "fields": {"name": "Can add publication", "content_type": 24, "codename": "add_publication"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 71, "fields": {"name": "Can change publication", "content_type": 24, "codename": "change_publication"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 72, "fields": {"name": "Can delete publication", "content_type": 24, "codename": "delete_publication"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 73, "fields": {"name": "Can add cat\u00e9gorie", "content_type": 25, "codename": "add_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 74, "fields": {"name": "Can change cat\u00e9gorie", "content_type": 25, "codename": "change_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 75, "fields": {"name": "Can delete cat\u00e9gorie", "content_type": 25, "codename": "delete_category"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 76, "fields": {"name": "Can add \u00e9tiquette", "content_type": 26, "codename": "add_tag"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 77, "fields": {"name": "Can change \u00e9tiquette", "content_type": 26, "codename": "change_tag"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 78, "fields": {"name": "Can delete \u00e9tiquette", "content_type": 26, "codename": "delete_tag"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 79, "fields": {"name": "Can add couverture", "content_type": 27, "codename": "add_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 80, "fields": {"name": "Can change couverture", "content_type": 27, "codename": "change_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 81, "fields": {"name": "Can delete couverture", "content_type": 27, "codename": "delete_cover"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 82, "fields": {"name": "Can add commentaire", "content_type": 28, "codename": "add_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 83, "fields": {"name": "Can change commentaire", "content_type": 28, "codename": "change_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 84, "fields": {"name": "Can delete commentaire", "content_type": 28, "codename": "delete_comment"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 85, "fields": {"name": "Can add souscription", "content_type": 29, "codename": "add_subscription"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 86, "fields": {"name": "Can change souscription", "content_type": 29, "codename": "change_subscription"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 87, "fields": {"name": "Can delete souscription", "content_type": 29, "codename": "delete_subscription"}}, {"model": "auth.group", "pk": 1, "fields": {"name": "profs - mod\u00e9rateurs", "permissions": [68, 55, 56, 58, 59, 61, 62, 64, 65]}}, {"model": "auth.user", "pk": 1, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$36000$fOBEmpuKGrII$TcNHz0DrbeYGMBnPQpuoGirNP596843K8dVoS1Nycqs=", "last_login": "2017-07-16T00:10:36Z", "is_superuser": true, "username": "leminaw", "first_name": "", "last_name": "", "email": "", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-09-24T12:14:48Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 2, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$20000$B4NX9RGrk8G0$VBLR46TFtUoYErqMMudiZmzWDQnwQxM2q12NG8XEeMI=", "last_login": "2016-11-26T07:18:05Z", "is_superuser": false, "username": "robinet", "first_name": "", "last_name": "", "email": "", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-11-20T18:21:22Z", "groups": [1], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 3, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$36000$T2COL8jULe2W$az3yrH6dVQdOYns9Tv7rFJVlOVhBglj/NLWVmxjcRo4=", "last_login": "2017-06-27T07:40:02Z", "is_superuser": false, "username": "asso6", "first_name": "", "last_name": "", "email": "", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-11-25T19:17:51Z", "groups": [1], "user_permissions": []}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 1, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:15:33Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "1", "object_repr": "Albert-Gilles Cohen", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 2, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:15:50Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "2", "object_repr": "Taline Malikian", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 3, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:16:20Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "1", "object_repr": "Projet d'architecture", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 4, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:16:35Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "2", "object_repr": "G\u00e9om\u00e9trie descriptive", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 5, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:16:48Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "3", "object_repr": "Dessin d'architecture", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 6, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:17:21Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestre 1", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 7, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:17:32Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "2", "object_repr": "Semestre 2", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 8, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:17:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "1", "object_repr": "S1 - Projet - A-G. Cohen", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 9, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:18:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "2", "object_repr": "S2 - Projet - A-G. Cohen", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 10, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:18:41Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "3", "object_repr": "S1 - Dessin archi. - T. Malikian", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 11, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:18:59Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "4", "object_repr": "S2 - G\u00e9o. des. - T. Malikian", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 12, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:19:32Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "1", "object_repr": "S1 - Projet - A-G. Cohen - 1", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 13, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:19:49Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "2", "object_repr": "S1 - Projet - A-G. Cohen - 2", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 14, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:20:12Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "3", "object_repr": "S2 - Projet - A-G. Cohen - 3", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 15, "fields": {"action_time": "2016-09-24T12:20:28Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "2", "object_repr": "S1 - Projet - A-G. Cohen - 2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 year."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 16, "fields": {"action_time": "2016-09-25T18:31:55Z", "user": 1, "content_type": 11, "object_id": "1", "object_repr": "STATISTICS", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 17, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:53:26Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "2", "object_repr": "Taline Malikian", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 18, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:55:14Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "3", "object_repr": "Emmanuel Mourier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 19, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:55:39Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "4", "object_repr": "Olivier Tissier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 20, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:56:13Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "5", "object_repr": "Eric Vaiedelich", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 21, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:57:45Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "6", "object_repr": "Lucas Meister", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 22, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:58:15Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "7", "object_repr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Martinet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 23, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:58:51Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "8", "object_repr": "Justine Lipski", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 24, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:59:14Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "9", "object_repr": "Fran\u00e7ois Fauconnet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 25, "fields": {"action_time": "2016-09-28T22:59:38Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "10", "object_repr": "Philippe Chavanes", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 26, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:00:45Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "11", "object_repr": "Olivier Chaslin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 27, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:01:12Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "12", "object_repr": "Pietro Cremonini", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 28, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:02:21Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "13", "object_repr": "Pascal De Beck", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 29, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:02:43Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "14", "object_repr": "Patrick Germe", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 30, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:03:11Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "15", "object_repr": "J\u00e9r\u00f4me Marin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 31, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:03:48Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "16", "object_repr": "Victoria Pignot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 32, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:04:11Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "17", "object_repr": "Didier Rebois", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 33, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:04:31Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "18", "object_repr": "Edouard Ropars", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 34, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:04:52Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "19", "object_repr": "Severine Roussel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 35, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:05:56Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "2", "object_repr": "G\u00e9om\u00e9trie descriptive", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 36, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:05:56Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "3", "object_repr": "Dessin d'architecture", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 37, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:06:37Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "4", "object_repr": "Expression et language plastique", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 38, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:07:05Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "3", "object_repr": "Semestre 3", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 39, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:07:18Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "4", "object_repr": "Semestre 4", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 40, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:07:50Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "5", "object_repr": "S1 - Projet - E. Mourier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 41, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:08:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "6", "object_repr": "S2 - Projet - E. Mourier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 42, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:08:12Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "7", "object_repr": "S1 - Projet - O. Tissier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 43, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:08:20Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "8", "object_repr": "S2 - Projet - O. Tissier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 44, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:22:53Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "9", "object_repr": "S1 - Projet - S. Roussel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 45, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "10", "object_repr": "S2 - Projet - S. Roussel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 46, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:16Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "11", "object_repr": "S3 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 47, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:24Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "12", "object_repr": "S3 - Projet - V. Pignot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 48, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:34Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "13", "object_repr": "S1 - Projet - J. Marin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 49, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:41Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "14", "object_repr": "S1 - Projet - J. Marin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 50, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "15", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 51, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:23:56Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "16", "object_repr": "S3 - Projet - P. De Beck", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 52, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:06Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "17", "object_repr": "S3 - Projet - P. Cremonini", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 53, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "18", "object_repr": "S3 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 54, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "19", "object_repr": "S3 - Projet - P. Chavanes", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 55, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:29Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "20", "object_repr": "S3 - Projet - F. Fanconnet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 56, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:39Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "21", "object_repr": "S1 - Projet - F. Martinet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 57, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:46Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "22", "object_repr": "S2 - Projet - F. Martinet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 58, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:24:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "23", "object_repr": "S3 - Projet - L. Meister", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 59, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:25:05Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "24", "object_repr": "S1 - Projet - E. Vaiedelich", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 60, "fields": {"action_time": "2016-09-28T23:25:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "25", "object_repr": "S2 - Projet - E. Vaiedelich", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 61, "fields": {"action_time": "2016-09-29T12:10:43Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "5", "object_repr": "S1 - Projet - A-G. Cohen - 5", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 62, "fields": {"action_time": "2016-09-29T12:13:22Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestres 1&2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name, short et slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 63, "fields": {"action_time": "2016-09-29T12:13:49Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "2", "object_repr": "Semestre 2", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 64, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:08:20Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "6", "object_repr": "S1S - Projet - A-G. Cohen - 6", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 65, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:09:39Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "9", "object_repr": "Fran\u00e7ois Fauconnet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 short."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 66, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "1", "object_repr": "1", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 67, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "2", "object_repr": "2", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 68, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "3", "object_repr": "3", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 69, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "4", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 70, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "7", "object_repr": "7", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 71, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "8", "object_repr": "8", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 72, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "9", "object_repr": "9", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 73, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "10", "object_repr": "10", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 74, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "11", "object_repr": "11", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 75, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:11:30Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "12", "object_repr": "12", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 76, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:03Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "1", "object_repr": "http://s1.static.brasilescola.uol.com.br/artigos/405fa62a2f865fe9127c0d3b5728c428.jpg?i=http://brasilescola.uol.com.br/upload/co", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 77, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:03Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "2", "object_repr": "http://s1.static.brasilescola.uol.com.br/artigos/no-image.jpg", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 78, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:03Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "4", "object_repr": "http://i.imgur.com/ukKs0Xt.png", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 79, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:03Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "8", "object_repr": "https://www.dropbox.com/s/5hzip7pk4s8lrq3/kocal.fr.png", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 80, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:04Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "9", "object_repr": "https://www.dropbox.com/s/5hzip7pk4s8lrq3/kocal.fr.png?dl=1                                                                     ", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 81, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:04Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "10", "object_repr": "g", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 82, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:04Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "11", "object_repr": "http://www.gh.jpg", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 83, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:04Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "12", "object_repr": "t", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 84, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:13:33Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "7", "object_repr": "", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 85, "fields": {"action_time": "2016-10-03T00:14:46Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "16", "object_repr": "asal", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 86, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:08:33Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "20", "object_repr": "Jiro Nakayama", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 87, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:08:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "26", "object_repr": "S1S - Plastique - J. Nakayama", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 88, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:10:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "14", "object_repr": "S1S - Projet - J. Marin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 89, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:13:41Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "21", "object_repr": "Baptiste Debombourg", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 90, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:13:53Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "27", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 91, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:15:16Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "22", "object_repr": "Bertrand Segers", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 92, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:15:19Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "28", "object_repr": "S1S - Plastique - B. Segers", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 93, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:15:33Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "29", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Segers", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 94, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:15:41Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "30", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Segers", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 95, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:15:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "31", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 96, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:16:06Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "31", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 semester."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 97, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:17:26Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "23", "object_repr": "Chim\u00e8ne Denneulin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 98, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:17:27Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "32", "object_repr": "S3 - Plastique - C. Denneulin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 99, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:18:09Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "24", "object_repr": "Marco Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 100, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:18:10Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "33", "object_repr": "S3 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 101, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:18:43Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "25", "object_repr": "Anne Fremy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 102, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:18:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "34", "object_repr": "S3 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 103, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:19:36Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "26", "object_repr": "Marie-Jeanne Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 104, "fields": {"action_time": "2016-10-03T23:19:38Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "35", "object_repr": "S3 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 105, "fields": {"action_time": "2016-10-08T11:05:47Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "4", "object_repr": "S1S - Projet - A-G. Cohen - 4", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 106, "fields": {"action_time": "2016-10-08T11:05:47Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "7", "object_repr": "S1S - Projet - E. Mourier - 7", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 107, "fields": {"action_time": "2016-10-17T23:45:07Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestres 1&2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 short."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 108, "fields": {"action_time": "2016-10-17T23:45:17Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestres 1&2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 short."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 109, "fields": {"action_time": "2016-10-17T23:45:23Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestres 1&2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 short."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 110, "fields": {"action_time": "2016-10-20T08:22:50Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "8", "object_repr": "S1S - Projet - E. Vaiedelich - 8", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 111, "fields": {"action_time": "2016-10-20T08:33:54Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "27", "object_repr": "Yves Rouby", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 112, "fields": {"action_time": "2016-10-20T08:34:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "36", "object_repr": "S3 - Projet - Y. Rouby", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 113, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:23:57Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "9", "object_repr": "S1S - Projet - A-G. Cohen - 9", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 114, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:29:17Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "10", "object_repr": "S1S - Plastique - J. Nakayama - 10", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 115, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:31:06Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "1", "object_repr": "Albert-Gilles Cohen", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 116, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:31:17Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "3", "object_repr": "Emmanuel Mourier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 117, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:31:25Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "4", "object_repr": "Olivier Tissier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 118, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:31:43Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "1", "object_repr": "Projet d'architecture", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 119, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:31:52Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "4", "object_repr": "Expression et language plastique", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 120, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:32:41Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "1", "object_repr": "Semestres 1&2", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 short."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 121, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:34:49Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "5", "object_repr": "Eric Vaiedelich", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 122, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:34:57Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "6", "object_repr": "Lucas Meister", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 123, "fields": {"action_time": "2016-10-23T21:35:16Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "27", "object_repr": "Yves Rouby", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 124, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:25:38Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "7", "object_repr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Martinet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 125, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:25:46Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "8", "object_repr": "Justine Lipski", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 126, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:25:50Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "10", "object_repr": "Philippe Chavanes", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 127, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:25:55Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "11", "object_repr": "Olivier Chaslin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 128, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:25:59Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "12", "object_repr": "Pietro Cremonini", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 129, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:05Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "13", "object_repr": "Pascal De Beck", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 130, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:11Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "14", "object_repr": "Patrick Germe", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 131, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:15Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "15", "object_repr": "J\u00e9r\u00f4me Marin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 132, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:18Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "16", "object_repr": "Victoria Pignot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 133, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:22Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "17", "object_repr": "Didier Rebois", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 134, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:32Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "18", "object_repr": "Edouard Ropars", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 135, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:37Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "19", "object_repr": "Severine Roussel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 136, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:41Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "20", "object_repr": "Jiro Nakayama", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 137, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:45Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "21", "object_repr": "Baptiste Debombourg", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 138, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:48Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "22", "object_repr": "Bertrand Segers", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 139, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:51Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "23", "object_repr": "Chim\u00e8ne Denneulin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 140, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:55Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "24", "object_repr": "Marco Dessardo", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 141, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:26:58Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "25", "object_repr": "Anne Fremy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 142, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:27:04Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "26", "object_repr": "Marie-Jeanne Hoffner", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 143, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:28:30Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "1", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 144, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:43:34Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "28", "object_repr": "K. Nousianien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 145, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:43:38Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "37", "object_repr": "S3 - Projet - K. Nousianien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 146, "fields": {"action_time": "2016-10-24T20:45:23Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "16", "object_repr": "S3 - Projet - P. De Beck", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 147, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:10:57Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "19", "object_repr": "S3 - Projet - P. Chavanes", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 148, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:14:17Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "20", "object_repr": "S3 - Projet - F. Fauconnet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 149, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:16:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "12", "object_repr": "S3 - Projet - V. Pignot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 150, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:18:44Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "37", "object_repr": "S3 - Projet - K. Nousianien", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 151, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:19:50Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "18", "object_repr": "S3 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 152, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:24:16Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "29", "object_repr": "Laure Jacquin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 153, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:24:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "38", "object_repr": "S3 - Projet - L. Jacquin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 154, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:26:43Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "17", "object_repr": "S3 - Projet - P. Cremonini", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 155, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:30:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "36", "object_repr": "S3 - Projet - Y. Rouby", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 156, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:32:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "23", "object_repr": "S3 - Projet - L. Meister", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 157, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:34:35Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "15", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 158, "fields": {"action_time": "2016-10-24T21:35:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "11", "object_repr": "S3 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 2, "change_message": "Aucun champ modifi\u00e9."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 159, "fields": {"action_time": "2016-11-02T12:22:12Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "11", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Segers - 11", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 160, "fields": {"action_time": "2016-11-02T12:22:20Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "12", "object_repr": "S1S2 - Projet - O. Tissier - 12", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 161, "fields": {"action_time": "2016-11-07T20:48:43Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "1", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen - 1", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 162, "fields": {"action_time": "2016-11-07T20:48:43Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "2", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen - 2", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 163, "fields": {"action_time": "2016-11-20T04:09:10Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "9", "object_repr": "Fran\u00e7ois Fauconnet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 164, "fields": {"action_time": "2016-11-20T04:09:39Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "19", "object_repr": "S\u00e9verine Roussel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 165, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:09:58Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "14", "object_repr": "S3 - Projet - V. Pignot - 14", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 166, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:10:53Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "13", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Mourier - 13", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 author et validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 167, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:28:21Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "5", "object_repr": "Semestre 5", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 168, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:28:42Z", "user": 1, "content_type": 20, "object_id": "6", "object_repr": "Semestre 6", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 169, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:29:27Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "30", "object_repr": "Vincent Cornu", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 170, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:29:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "39", "object_repr": "S6 - Projet - V. Cornu", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 171, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:30:55Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "31", "object_repr": "Bruno Gaudin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 172, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:30:56Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "40", "object_repr": "S5 - Projet - B. Gaudin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 173, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:31:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "41", "object_repr": "S5 - Projet - J. Marin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 174, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:32:13Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "32", "object_repr": "Fr\u00e9d\u00e9ric H\u00e9ritier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 175, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:32:16Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "42", "object_repr": "S5 - Projet - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 176, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:33:58Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "33", "object_repr": "Patrick Leitner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 177, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:34:25Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "43", "object_repr": "S5 - Projet - P. Leitner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 178, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:35:41Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "34", "object_repr": "Pascal Quintard Hofstein", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 179, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:35:46Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "44", "object_repr": "S5 - Projet - P. Quintard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 180, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:36:22Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "35", "object_repr": "Didier Henry", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 181, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:36:26Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "45", "object_repr": "S5 - Projet - D. Henry", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 182, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:37:54Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "36", "object_repr": "V. Brossy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 183, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:38:01Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "46", "object_repr": "S5 - Projet - V. Brossy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 184, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:38:24Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "47", "object_repr": "S5 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 185, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:38:36Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "48", "object_repr": "S5 - Projet - L. Meister", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 186, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:39:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "49", "object_repr": "S5 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 187, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:39:38Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "37", "object_repr": "Yann Nussaume", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 188, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:39:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "50", "object_repr": "S5 - Projet - Y. Nussaume", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 189, "fields": {"action_time": "2016-11-20T14:40:01Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "39", "object_repr": "S5 - Projet - V. Cornu", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 semester."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 190, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:29:47Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "51", "object_repr": "S4 - Projet - L. Jacquin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 191, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:29:56Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "52", "object_repr": "S4 - Projet - K. Nousianien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 192, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:05Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "53", "object_repr": "S4 - Projet - Y. Rouby", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 193, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:11Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "54", "object_repr": "S4 - Projet - L. Meister", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 194, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "55", "object_repr": "S4 - Projet - F. Fauconnet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 195, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:26Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "56", "object_repr": "S4 - Projet - P. Chavanes", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 196, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "57", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 197, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:38Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "58", "object_repr": "S4 - Projet - P. Cremonini", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 198, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "59", "object_repr": "S4 - Projet - P. De Beck", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 199, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:30:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "60", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 200, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:31:01Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "61", "object_repr": "S4 - Projet - V. Pignot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 201, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:31:06Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "62", "object_repr": "S3 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 202, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:31:34Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "62", "object_repr": "S4 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 semester."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 203, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "63", "object_repr": "S6 - Projet - Y. Nussaume", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 204, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "64", "object_repr": "S6 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 205, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:16Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "65", "object_repr": "S6 - Projet - L. Meister", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 206, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:20Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "66", "object_repr": "S6 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 207, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:25Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "67", "object_repr": "S6 - Projet - V. Brossy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 208, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:30Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "68", "object_repr": "S6 - Projet - D. Henry", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 209, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:36Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "69", "object_repr": "S6 - Projet - P. Quintard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 210, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "70", "object_repr": "S6 - Projet - P. Leitner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 211, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "71", "object_repr": "S6 - Projet - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 212, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "72", "object_repr": "S6 - Projet - J. Marin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 213, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:52Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "73", "object_repr": "S6 - Projet - B. Gaudin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 214, "fields": {"action_time": "2016-11-20T17:32:57Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "74", "object_repr": "S6 - Projet - V. Cornu", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 215, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:12:09Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "36", "object_repr": "Vincent Brossy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 216, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:16:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "75", "object_repr": "S4 - Plastique - C. Denneulin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 217, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:16:05Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "76", "object_repr": "S4 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 218, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:16:09Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "77", "object_repr": "S4 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 219, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:16:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "78", "object_repr": "S4 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 220, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:21:22Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "2", "object_repr": "robinet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 221, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:24:11Z", "user": 1, "content_type": 3, "object_id": "1", "object_repr": "profs - modos", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 222, "fields": {"action_time": "2016-11-20T18:25:04Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "2", "object_repr": "robinet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 is_staff et groups."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 223, "fields": {"action_time": "2016-11-20T19:54:59Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "79", "object_repr": "S1S2 - Projet - D. Rebois", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 224, "fields": {"action_time": "2016-11-23T14:57:29Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "15", "object_repr": "S1S2 - Projet - O. Tissier - 15", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 225, "fields": {"action_time": "2016-11-23T14:57:42Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "16", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Mourier - 16", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 226, "fields": {"action_time": "2016-11-23T17:17:35Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "17", "object_repr": "S5 - Projet - J. Lipski - 17", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 227, "fields": {"action_time": "2016-11-23T17:17:40Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "18", "object_repr": "S5 - Projet - L. Meister - 18", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 228, "fields": {"action_time": "2016-11-23T18:46:29Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "19", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen - 19", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 229, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:23:58Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "20", "object_repr": "S5 - Projet - L. Meister - 20", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 230, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:24:16Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "21", "object_repr": "S5 - Projet - L. Meister - 21", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 231, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:24:31Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "22", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin - 22", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 232, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:24:43Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "23", "object_repr": "S4 - Plastique - C. Denneulin - 23", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 233, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:33:32Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "38", "object_repr": "L\u00e9onore Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 234, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:33:37Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "80", "object_repr": "S1S2 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 235, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:33:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "81", "object_repr": "S3 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 236, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:34:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "82", "object_repr": "S4 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 237, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:34:51Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "39", "object_repr": "Andres Atela", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 238, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:34:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "83", "object_repr": "S1S2 - Projet - A. Atela", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 239, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:41:55Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "40", "object_repr": "Jacques Julien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 240, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:42:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "84", "object_repr": "S3 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 241, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:42:04Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "85", "object_repr": "S4 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 242, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:42:34Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "41", "object_repr": "Flavie Pinatel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 243, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:42:39Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "86", "object_repr": "S3 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 244, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:42:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "87", "object_repr": "S4 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 245, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:51:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "88", "object_repr": "S5 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 246, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:52:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "89", "object_repr": "S5 - Plastique - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 247, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:52:29Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "90", "object_repr": "S5 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 248, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:52:41Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "91", "object_repr": "S5 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 249, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:53:37Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "42", "object_repr": "Val\u00e9rie Jouve", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 250, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:53:46Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "91", "object_repr": "S5 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 teacher."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 251, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:56:02Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "43", "object_repr": "Rainier Hodde", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 252, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:56:08Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "92", "object_repr": "S1S2 - Projet - R. Hodde", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 253, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:56:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "93", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 254, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:57:43Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "44", "object_repr": "Eric Hardy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 255, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:57:48Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "94", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Hardy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 256, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:58:24Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "45", "object_repr": "Laurence Falzon", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 257, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:58:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "95", "object_repr": "S1S2 - Plastique - L. Falzon", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 258, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:58:53Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "46", "object_repr": "Christophe Vandon", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 259, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:58:55Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "96", "object_repr": "S1S2 - Plastique - C. Vandon", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 260, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:59:26Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "97", "object_repr": "S1S2 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 261, "fields": {"action_time": "2016-11-23T23:59:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "98", "object_repr": "S1S2 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 262, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:00:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "99", "object_repr": "S1S2 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 263, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:00:35Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "100", "object_repr": "S1S2 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 264, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:00:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "101", "object_repr": "S1S2 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 265, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:01:19Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "47", "object_repr": "Cl\u00e9ment Bagot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 266, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:01:23Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "102", "object_repr": "S1S2 - Plastique - C. Bagot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 267, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:02:01Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "103", "object_repr": "S6 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 268, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:02:04Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "104", "object_repr": "S6 - Plastique - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 269, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:02:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "105", "object_repr": "S6 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 270, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:02:10Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "106", "object_repr": "S6 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 271, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:03:02Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "24", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Vaiedelich - 24", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 272, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:15:44Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "26", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg - 26", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 273, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:15:44Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "27", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg - 27", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 274, "fields": {"action_time": "2016-11-24T00:15:54Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "25", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg - 25", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 275, "fields": {"action_time": "2016-11-24T03:04:04Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "30", "object_repr": "Vincen Cornu", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 276, "fields": {"action_time": "2016-11-24T11:15:47Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "28", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe - 28", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 277, "fields": {"action_time": "2016-11-24T11:16:28Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "29", "object_repr": "S5 - Projet - Y. Nussaume - 29", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 278, "fields": {"action_time": "2016-11-24T11:19:04Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "30", "object_repr": "S1S2 - Projet - S. Roussel - 30", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 279, "fields": {"action_time": "2016-11-24T20:02:51Z", "user": 2, "content_type": 19, "object_id": "107", "object_repr": "S4 - Projet - P. Quintard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 280, "fields": {"action_time": "2016-11-24T20:05:28Z", "user": 2, "content_type": 22, "object_id": "48", "object_repr": "Elisabeth Veit", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 281, "fields": {"action_time": "2016-11-24T20:05:36Z", "user": 2, "content_type": 19, "object_id": "108", "object_repr": "S4 - Projet - E. Veit", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 282, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:17:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "51", "object_repr": "S4 - Projet - L. Jacquin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 283, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:17:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "52", "object_repr": "S4 - Projet - K. Nousianien", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 284, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:17:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "56", "object_repr": "S4 - Projet - P. Chavanes", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 285, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:17:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "107", "object_repr": "S4 - Projet - P. Quintard", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 286, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:18:16Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "109", "object_repr": "S4 - Projet - E. Hardy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 287, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:19:01Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "34", "object_repr": "Pascal Hofstein", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name, short et slug."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 288, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:19:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "110", "object_repr": "S4 - Projet - P. Hofstein", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 289, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:24:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "60", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 290, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:26:46Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "59", "object_repr": "S4 - Projet - P. De Beck", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 291, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:28:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "110", "object_repr": "S4 - Projet - P. Hofstein", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 292, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:34:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "55", "object_repr": "S4 - Projet - F. Fauconnet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 293, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:38:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "108", "object_repr": "S4 - Projet - E. Veit", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 294, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:40:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "57", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 295, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:41:19Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "109", "object_repr": "S4 - Projet - E. Hardy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 296, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:43:11Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "58", "object_repr": "S4 - Projet - P. Cremonini", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 297, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:45:53Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "53", "object_repr": "S4 - Projet - Y. Rouby", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 298, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:46:55Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "54", "object_repr": "S4 - Projet - L. Meister", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 299, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:47:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "61", "object_repr": "S4 - Projet - V. Pignot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 300, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:47:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "62", "object_repr": "S4 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 301, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:47:48Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "11", "object_repr": "S3 - Projet - E. Ropars", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 302, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:51:46Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "1", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 303, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:51:50Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "5", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Mourier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 304, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:51:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "7", "object_repr": "S1S2 - Projet - O. Tissier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 305, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:51:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "9", "object_repr": "S1S2 - Projet - S. Roussel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 306, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "13", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Marin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 307, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:06Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "21", "object_repr": "S1S2 - Projet - F. Martinet", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 308, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:10Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "24", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Vaiedelich", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 309, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:13Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "79", "object_repr": "S1S2 - Projet - D. Rebois", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 310, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:17Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "83", "object_repr": "S1S2 - Projet - A. Atela", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 311, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "92", "object_repr": "S1S2 - Projet - R. Hodde", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 312, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:24Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "93", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 313, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:52:28Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "94", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Hardy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 314, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:54:48Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "26", "object_repr": "S1S2 - Plastique - J. Nakayama", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 315, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:54:53Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "28", "object_repr": "S1S2 - Plastique - B. Segers", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 316, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:54:57Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "80", "object_repr": "S1S2 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 317, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:00Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "95", "object_repr": "S1S2 - Plastique - L. Falzon", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 318, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:04Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "96", "object_repr": "S1S2 - Plastique - C. Vandon", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 319, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:08Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "97", "object_repr": "S1S2 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 320, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:11Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "98", "object_repr": "S1S2 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 321, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "99", "object_repr": "S1S2 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 322, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:19Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "100", "object_repr": "S1S2 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 323, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:23Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "101", "object_repr": "S1S2 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 324, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:55:27Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "102", "object_repr": "S1S2 - Plastique - C. Bagot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 325, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:57:35Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "91", "object_repr": "S5 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 teacher."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 326, "fields": {"action_time": "2016-11-24T23:58:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "111", "object_repr": "S5 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 327, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:00:08Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "39", "object_repr": "S5 - Projet - V. Cornu", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 328, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:00:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "40", "object_repr": "S5 - Projet - B. Gaudin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 329, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:03:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "41", "object_repr": "S5 - Projet - J. Marin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 330, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:05:12Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "42", "object_repr": "S5 - Projet - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 331, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:07:19Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "43", "object_repr": "S5 - Projet - P. Leitner", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 332, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:09:09Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "44", "object_repr": "S5 - Projet - P. Hofstein", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 333, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:10:52Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "45", "object_repr": "S5 - Projet - D. Henry", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 334, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:12:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "46", "object_repr": "S5 - Projet - V. Brossy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 335, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:13:23Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "47", "object_repr": "S5 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 336, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:15:08Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "48", "object_repr": "S5 - Projet - L. Meister", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 337, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:16:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "50", "object_repr": "S5 - Projet - Y. Nussaume", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 338, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:17:36Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "49", "object_repr": "S5 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 339, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:20:26Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "88", "object_repr": "S5 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 340, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:22:36Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "89", "object_repr": "S5 - Plastique - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 341, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:23:19Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "90", "object_repr": "S5 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 342, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:25:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "91", "object_repr": "S5 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 343, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:26:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "111", "object_repr": "S5 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 344, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:28:47Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "32", "object_repr": "S3 - Plastique - C. Denneulin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 345, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:29:50Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "33", "object_repr": "S3 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 346, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:31:08Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "27", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 347, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:32:04Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "32", "object_repr": "S3 - Plastique - C. Denneulin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 348, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:33:12Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "81", "object_repr": "S3 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 349, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:34:10Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "34", "object_repr": "S3 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 350, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:34:55Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "29", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Segers", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 351, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:35:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "27", "object_repr": "S3 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 352, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:36:03Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "84", "object_repr": "S3 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 353, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:37:09Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "86", "object_repr": "S3 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 354, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:37:42Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "35", "object_repr": "S3 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 355, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:39:18Z", "user": 1, "content_type": 21, "object_id": "5", "object_repr": "Option th\u00e9matique", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 356, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:39:55Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "112", "object_repr": "S3 - Option - V. Jouve", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 357, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:40:42Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "49", "object_repr": "Frank Gaubin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 358, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:40:45Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "113", "object_repr": "S3 - Option - F. Gaubin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 359, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:41:32Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "50", "object_repr": "Christophe Barreau", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 360, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:41:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "114", "object_repr": "S3 - Option - C. Barreau", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 361, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:42:11Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "51", "object_repr": "Luis Araneda", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 362, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:42:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "114", "object_repr": "S3 - Option - L. Araneda", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 teacher."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 363, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:42:55Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "115", "object_repr": "S3 - Option - M. Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 364, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:43:33Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "52", "object_repr": "Pascal Hannequin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 365, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:43:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "116", "object_repr": "S3 - Option - P. Hannequin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 366, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:44:38Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "53", "object_repr": "J. Bergna", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 367, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:44:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "117", "object_repr": "S3 - Option - J. Bergna", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 368, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:45:33Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "54", "object_repr": "Rosa De Marco", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 369, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:45:36Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "118", "object_repr": "S3 - Option - R. De Marco", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 370, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:46:24Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "55", "object_repr": "Luis Lopez", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 371, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:46:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "119", "object_repr": "S3 - Option - L. Lopez", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 372, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:46:53Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "56", "object_repr": "Denis Couillard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 373, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:46:54Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "120", "object_repr": "S3 - Option - D. Couillard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 374, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:47:29Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "57", "object_repr": "Yves Mahieu", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 375, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:47:30Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "121", "object_repr": "S3 - Option - Y. Mahieu", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 376, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:47:59Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "58", "object_repr": "Jacob Gautel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 377, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:48:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "122", "object_repr": "S3 - Option - J. Gautel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 378, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:48:35Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "123", "object_repr": "S3 - Option - C. Barreau", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 379, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:51:44Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "31", "object_repr": "S1S2 - Projet - O. Tissier - 31", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 380, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:52:10Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "32", "object_repr": "S3 - Projet - F. Fauconnet - 32", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 381, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:52:24Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "33", "object_repr": "S3 - Plastique - M. Dessardo - 33", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 382, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:52:30Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "34", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe - 34", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 383, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:52:50Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "35", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Debombourg - 35", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 384, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:53:19Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "36", "object_repr": "S1S2 - Projet - S. Roussel - 36", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 385, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:09Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "129", "object_repr": "demadothirderaltithryseruyabukyy", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 386, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:09Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "128", "object_repr": "thryyaddemvirderbukiauyasseregua", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 387, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:09Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "127", "object_repr": "virthirtutidem", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 388, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:09Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "126", "object_repr": "derbukviryatuurithynar", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 389, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:09Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "125", "object_repr": "ouydemaytivirrithminasbuk", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 390, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:37Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "159", "object_repr": "rithminserovirbukaoathry", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 391, "fields": {"action_time": "2016-11-25T00:56:37Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "158", "object_repr": "tuservirdemiamintinaroe", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 392, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:08:39Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "112", "object_repr": "S3 - Option - V. Jouve", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 393, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:10:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "113", "object_repr": "S3 - Option - F. Gaubin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 394, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:10:57Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "123", "object_repr": "S3 - Option - C. Barreau", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 395, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:14:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "114", "object_repr": "S3 - Option - L. Araneda", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 396, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:16:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "115", "object_repr": "S3 - Option - M. Dessardo", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 397, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:18:59Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "116", "object_repr": "S3 - Option - P. Hannequin", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 398, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:20:28Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "117", "object_repr": "S3 - Option - J. Bergna", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 399, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:21:38Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "118", "object_repr": "S3 - Option - R. De Marco", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 400, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:23:18Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "53", "object_repr": "Jacques Bergna", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 401, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:23:18Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "53", "object_repr": "Jacques Bergna", "action_flag": 2, "change_message": "Aucun champ modifi\u00e9."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 402, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:29:27Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "119", "object_repr": "S3 - Option - L. Lopez", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 403, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:33:33Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "120", "object_repr": "S3 - Option - D. Couillard", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 404, "fields": {"action_time": "2016-11-25T01:35:32Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "121", "object_repr": "S3 - Option - Y. Mahieu", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 405, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:20:51Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "37", "object_repr": "S1S2 - Projet - S. Roussel - 37", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content et validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 406, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:21:23Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "38", "object_repr": "S1S2 - Projet - S. Roussel - 38", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 407, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:22:00Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "39", "object_repr": "S1S2 - Plastique - B. Segers - 39", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 408, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:22:28Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "40", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin - 40", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 409, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:23:03Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "41", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin - 41", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 410, "fields": {"action_time": "2016-11-25T15:25:11Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "42", "object_repr": "S5 - Projet - V. Brossy - 42", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 411, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:02:24Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "44", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe - 44", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 412, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:02:53Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "43", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Lipski - 43", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 413, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:26:54Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "45", "object_repr": "S3 - Plastique - J. Julien - 45", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 414, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:30:33Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "46", "object_repr": "S3 - Plastique - C. Denneulin - 46", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 415, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:34:30Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "43", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Lipski - 43", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 year."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 416, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:34:42Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "47", "object_repr": "S1S2 - Projet - J. Lipski - 47", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 417, "fields": {"action_time": "2016-11-25T16:41:42Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "122", "object_repr": "S3 - Option - J. Gautel", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 418, "fields": {"action_time": "2016-11-25T17:06:03Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "48", "object_repr": "S3 - Option - Y. Mahieu - 48", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 419, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:15:03Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "49", "object_repr": "S3 - Plastique - M. Dessardo - 49", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 420, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:15:08Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "50", "object_repr": "S3 - Plastique - M. Dessardo - 50", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 421, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:15:48Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "51", "object_repr": "S5 - Projet - Y. Nussaume - 51", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 422, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:17:07Z", "user": 1, "content_type": 3, "object_id": "1", "object_repr": "profs - mod\u00e9rateurs", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 name et permissions."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 423, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:17:51Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "3", "object_repr": "asso6", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 424, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:18:10Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "3", "object_repr": "asso6", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 is_staff et groups."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 425, "fields": {"action_time": "2016-11-25T19:58:33Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "121", "object_repr": "S3 - Option - Y. Mahieu", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 426, "fields": {"action_time": "2016-11-25T23:23:04Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "52", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe - 52", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 427, "fields": {"action_time": "2016-11-26T18:47:33Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "54", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Mourier - 54", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 428, "fields": {"action_time": "2016-11-26T18:48:01Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "55", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Mourier - 55", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 429, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:15:33Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "56", "object_repr": "S4 - Projet - P. Cremonini - 56", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 430, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:15:49Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "53", "object_repr": "S1S2 - Plastique - J. Nakayama - 53", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 431, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:16:53Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "59", "object_repr": "Alexandra Sa", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 432, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:17:02Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "124", "object_repr": "S3 - Plastique - A. Sa", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 433, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:17:15Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "125", "object_repr": "S4 - Plastique - A. Sa", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 434, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:17:27Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "125", "object_repr": "S4 - Plastique - A. Sa", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 435, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:18:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "126", "object_repr": "S1S2 - Plastique - A. Sa", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 436, "fields": {"action_time": "2016-11-28T21:19:30Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "127", "object_repr": "S6 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 437, "fields": {"action_time": "2016-11-30T00:35:44Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "61", "object_repr": "S4 - Projet - V. Pignot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 content."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 438, "fields": {"action_time": "2016-12-10T14:01:02Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "57", "object_repr": "S1S2 - Projet - A-G. Cohen - 57", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 439, "fields": {"action_time": "2017-01-22T01:04:56Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "59", "object_repr": "S5 - Projet - J. Marin - 59", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 validated."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 440, "fields": {"action_time": "2017-01-22T01:05:10Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "58", "object_repr": "S5 - Projet - J. Marin - 58", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 441, "fields": {"action_time": "2017-01-22T01:10:27Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "60", "object_repr": "S1S2 - Projet - R. Hodde - 60", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 442, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:04:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "76", "object_repr": "S4 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 443, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:04:53Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "77", "object_repr": "S4 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 444, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:04:56Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "87", "object_repr": "S4 - Plastique - F. Pinatel", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 445, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:05:01Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "125", "object_repr": "S4 - Plastique - A. Sa", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 446, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:06:29Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "60", "object_repr": "St\u00e9phanie Nava", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 447, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:06:34Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "128", "object_repr": "S4 - Plastique - S. Nava", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 448, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:07:19Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "61", "object_repr": "Hugues Reip", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 449, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:07:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "129", "object_repr": "S4 - Plastique - H. Reip", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 450, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:08:51Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "30", "object_repr": "S4 - Plastique - C. Bagot", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 teacher."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 451, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:09:09Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "30", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Segers", "action_flag": 2, "change_message": "Modifi\u00e9 teacher."}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 452, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:09:21Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "130", "object_repr": "S4 - Plastique - C. Bagot", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 453, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "63", "object_repr": "S6 - Projet - Y. Nussaume", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 454, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "64", "object_repr": "S6 - Projet - O. Chaslin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 455, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "65", "object_repr": "S6 - Projet - L. Meister", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 456, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "66", "object_repr": "S6 - Projet - J. Lipski", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 457, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "68", "object_repr": "S6 - Projet - D. Henry", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 458, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "69", "object_repr": "S6 - Projet - P. Hofstein", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 459, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "70", "object_repr": "S6 - Projet - P. Leitner", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 460, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "71", "object_repr": "S6 - Projet - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 461, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "72", "object_repr": "S6 - Projet - J. Marin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 462, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "73", "object_repr": "S6 - Projet - B. Gaudin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 463, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:13:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "74", "object_repr": "S6 - Projet - V. Cornu", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 464, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:14:01Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "62", "object_repr": "Marc Bourdier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 465, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:14:05Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "131", "object_repr": "S6 - Projet - M. Bourdier", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 466, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:14:25Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "132", "object_repr": "S6 - Projet - P. Germe", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 467, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:15:18Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "63", "object_repr": "Minna Nordstr\u00f6m", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 468, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:15:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "133", "object_repr": "S6 - Projet - M. Nordstr\u00f6m", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 469, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:15:58Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "64", "object_repr": "Alain Liebard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 470, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:16:03Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "134", "object_repr": "S6 - Projet - A. Liebard", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 471, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:16:26Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "65", "object_repr": "Flore Bringand", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 472, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:16:28Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "135", "object_repr": "S6 - Projet - F. Bringand", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 473, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:16:39Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "136", "object_repr": "S6 - Projet - F. Fauconnet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 474, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:18:32Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "66", "object_repr": "Anne D'Orazio", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 475, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:18:34Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "137", "object_repr": "S6 - Projet - A. D'Orazio", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 476, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:18:58Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "138", "object_repr": "S6 - Projet - F. Martinet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 477, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:20:12Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "67", "object_repr": "Jean-Marc Chanteux", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 478, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:20:14Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "139", "object_repr": "S6 - Projet - J-M. Chanteux", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 479, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:20:38Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "140", "object_repr": "S6 - Projet - V. Brossy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 480, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:20:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "141", "object_repr": "S6 - Projet - P. Chavanes", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 481, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:21:12Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "140", "object_repr": "S6 - Projet - V. Brossy", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 482, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:21:37Z", "user": 1, "content_type": 22, "object_id": "68", "object_repr": "Patrick Duguet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 483, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:21:40Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "142", "object_repr": "S6 - Projet - P. Duguet", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 484, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:22:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "103", "object_repr": "S6 - Plastique - M-J. Hoffner", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 485, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:22:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "104", "object_repr": "S6 - Plastique - F. H\u00e9ritier", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 486, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:22:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "105", "object_repr": "S6 - Plastique - L. Delarue", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 487, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:22:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "106", "object_repr": "S6 - Plastique - V. Jouve", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 488, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:22:31Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "127", "object_repr": "S6 - Plastique - M. Dessardo", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 489, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "143", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Gautel", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 490, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:18Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "144", "object_repr": "S6 - Plastique - C. Denneulin", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 491, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:26Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "145", "object_repr": "S6 - Plastique - A. Fremy", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 492, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:39Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "146", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Julien", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 493, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:49Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "147", "object_repr": "S6 - Plastique - H. Reip", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 494, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:23:57Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "148", "object_repr": "S6 - Plastique - B. Debombourg", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 495, "fields": {"action_time": "2017-01-31T17:24:07Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "149", "object_repr": "S6 - Plastique - S. Nava", "action_flag": 1, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 496, "fields": {"action_time": "2017-06-22T00:47:05Z", "user": 1, "content_type": 3, "object_id": "1", "object_repr": "profs - mod\u00e9rateurs", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 497, "fields": {"action_time": "2017-06-22T02:37:59Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "26", "object_repr": "S1S2 - Plastique - J. Nakayama", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"active\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 498, "fields": {"action_time": "2017-06-22T10:53:02Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "60", "object_repr": "S3 - Projet - O. Chaslin - 60", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 499, "fields": {"action_time": "2017-06-22T10:53:09Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "61", "object_repr": "S3 - Projet - O. Chaslin - 61", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 500, "fields": {"action_time": "2017-06-22T10:53:12Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "62", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Debombourg - 62", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 501, "fields": {"action_time": "2017-06-22T10:53:16Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "63", "object_repr": "S3 - Option - F. Gaubin - 63", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 502, "fields": {"action_time": "2017-06-22T11:07:27Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "64", "object_repr": "S4 - Projet - F. Fauconnet - 64", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 503, "fields": {"action_time": "2017-06-23T15:14:46Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "65", "object_repr": "S3 - Projet - F. Fauconnet - 65", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 504, "fields": {"action_time": "2017-06-27T11:38:33Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "66", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Gautel - 66", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 505, "fields": {"action_time": "2017-06-27T11:39:01Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "67", "object_repr": "S6 - Projet - J-M. Chanteux - 67", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 506, "fields": {"action_time": "2017-06-27T11:39:44Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "68", "object_repr": "S6 - Projet - A. D'Orazio - 68", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 507, "fields": {"action_time": "2017-06-27T11:40:02Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "67", "object_repr": "S6 - Projet - J-M. Chanteux - 67", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 508, "fields": {"action_time": "2017-06-28T07:52:47Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "69", "object_repr": "S4 - Projet - O. Chaslin - 69", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 509, "fields": {"action_time": "2017-06-28T07:53:24Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "70", "object_repr": "S4 - Plastique - C. Denneulin - 70", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 510, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:48:17Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "76", "object_repr": "S4 - Projet - F. Fauconnet - 76", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 511, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:48:52Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "71", "object_repr": "S3 - Projet - Y. Rouby - 71", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 512, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:50:04Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "72", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe - 72", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 513, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:50:53Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "73", "object_repr": "S4 - Plastique - B. Debombourg - 73", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 514, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:51:38Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "74", "object_repr": "S1S2 - Projet - A. Atela - 74", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 515, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:53:36Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "71", "object_repr": "S3 - Projet - Y. Rouby - 71", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 516, "fields": {"action_time": "2017-06-29T20:54:52Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "75", "object_repr": "S1S2 - Projet - A. Atela - 75", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 517, "fields": {"action_time": "2017-07-02T11:34:50Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "77", "object_repr": "S4 - Projet - P. Hofstein - 77", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 518, "fields": {"action_time": "2017-07-02T22:41:26Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "82", "object_repr": "S5 - Projet - J. Marin - 82", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 519, "fields": {"action_time": "2017-07-02T22:41:53Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "78", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Hardy - 78", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 520, "fields": {"action_time": "2017-07-02T22:42:37Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "79", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe - 79", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 521, "fields": {"action_time": "2017-07-02T22:43:03Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "80", "object_repr": "S1S2 - Plastique - B. Segers - 80", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 522, "fields": {"action_time": "2017-07-02T22:43:41Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "81", "object_repr": "S4 - Projet - E. Ropars - 81", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 523, "fields": {"action_time": "2017-07-03T23:45:09Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "83", "object_repr": "S1S2 - Projet - E. Hardy - 83", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 524, "fields": {"action_time": "2017-07-04T21:59:37Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "86", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Gautel - 86", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 525, "fields": {"action_time": "2017-07-04T22:00:52Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "87", "object_repr": "S5 - Projet - V. Brossy - 87", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 526, "fields": {"action_time": "2017-07-04T22:02:31Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "84", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Gautel - 84", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 527, "fields": {"action_time": "2017-07-04T22:02:45Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "85", "object_repr": "S6 - Plastique - J. Gautel - 85", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 528, "fields": {"action_time": "2017-07-09T18:38:25Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "91", "object_repr": "S4 - Plastique - H. Reip - 91", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 529, "fields": {"action_time": "2017-07-09T18:38:46Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "88", "object_repr": "S1S2 - Projet - F. Martinet - 88", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 530, "fields": {"action_time": "2017-07-09T18:38:54Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "89", "object_repr": "S3 - Projet - P. Cremonini - 89", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 531, "fields": {"action_time": "2017-07-09T18:39:31Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "90", "object_repr": "S4 - Projet - P. Germe - 90", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 532, "fields": {"action_time": "2017-07-10T11:06:10Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "93", "object_repr": "S4 - Projet - E. Hardy - 93", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 533, "fields": {"action_time": "2017-07-10T11:06:56Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "92", "object_repr": "S4 - Projet - E. Hardy - 92", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 534, "fields": {"action_time": "2017-07-10T11:50:32Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "95", "object_repr": "S4 - Projet - P. De Beck - 95", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 535, "fields": {"action_time": "2017-07-10T11:52:25Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "96", "object_repr": "S1S2 - Projet - O. Tissier - 96", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 536, "fields": {"action_time": "2017-07-10T11:53:20Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "94", "object_repr": "S3 - Projet - P. Chavanes - 94", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 537, "fields": {"action_time": "2017-07-10T12:51:19Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "97", "object_repr": "S3 - Projet - P. Germe - 97", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 538, "fields": {"action_time": "2017-07-12T14:28:20Z", "user": 1, "content_type": 23, "object_id": "98", "object_repr": "S4 - Plastique - H. Reip - 98", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"validated\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 539, "fields": {"action_time": "2017-07-13T03:04:22Z", "user": 1, "content_type": 19, "object_id": "38", "object_repr": "S3 - Projet - L. Jacquin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"active\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 540, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:43:35Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "1", "object_repr": "Photographie", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 541, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:43:48Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "2", "object_repr": "Vid\u00e9o", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 542, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:43:54Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "3", "object_repr": "Musique", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 543, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:44:17Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "4", "object_repr": "Architecture", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 544, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:44:39Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "1", "object_repr": "Image", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"name\", \"slug\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 545, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:46:22Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "5", "object_repr": "Photographie", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 546, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:46:34Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "5", "object_repr": "Photographie", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 547, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:46:56Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "6", "object_repr": "Code", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 548, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:47:05Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "7", "object_repr": "El\u00e9ctronique", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 549, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:48:00Z", "user": 1, "content_type": 25, "object_id": "8", "object_repr": "Pens\u00e9e", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 550, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:50:17Z", "user": 1, "content_type": 27, "object_id": "1", "object_repr": "Architeuf 17", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 551, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:54:51Z", "user": 1, "content_type": 24, "object_id": "1", "object_repr": "Des images pour l'architeuf", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 552, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:56:19Z", "user": 1, "content_type": 24, "object_id": "2", "object_repr": "da", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 553, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:56:39Z", "user": 1, "content_type": 24, "object_id": "3", "object_repr": "dad", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 554, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:56:50Z", "user": 1, "content_type": 24, "object_id": "4", "object_repr": "dada", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 555, "fields": {"action_time": "2017-07-15T15:57:15Z", "user": 1, "content_type": 24, "object_id": "1", "object_repr": "Des images pour l'architeuf", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"subtitle\"]}}]"}}]